<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-03-10T12:31:13+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Chinicuil youtuber</title><subtitle>Hola, para todos aquellos que no me conozcan somos el Chinicuil. En este canal vamos a hablar de política, anarquismo, feminismo, arte, América Latina, España, poscolonialismo y lo que vaya saliendo.</subtitle><entry><title type="html">No me interesa la política</title><link href="http://localhost:4000/politico.html" rel="alternate" type="text/html" title="No me interesa la política" /><published>2022-03-10T10:00:00+01:00</published><updated>2022-03-10T10:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/politico</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/politico.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt;  El año es Chinicuil 2010, la ciudad es un lugar ruidoso y húmedo, que huele a una mezcla de comida frita de baja calidad y a cloacas…y saben qué más huele a cloacas: la política.
    Esto no puede oler peor, corrupción, ineptitud y una maldad que parece salida de un comic de Frank Miller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La política, no me interesa, y cuando me llega a interesar solo me encabrona, me enerva…asi es que prefiero que no me interese, por estos dos motivos:
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La política la hacen personas desconectadas de la realidad, sólo se dedican a hacer negocios y a lucrar con el poder que tienen
    La política es aburrida, son un montón de viejos que hablan mucho de la manera más lenta y tediosa posible
    Hablan de cosas que a nadie le interesa y solo se dedican a pelearse entre ellos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La política no me interesa y la verdad que hueva hablar de política ufff, de hecho tanto hablar de política ya me dió acidez, acompáñenme en nuestro siguiente capítulo donde hablaremos del top 2 de porqué Justin Bieber es basura y discutiremos los factores que hacen de Tool la banda más épica
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;— Rayos y aparición del futuro —&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; Uhhh?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; AHHHHHHHHHHHH&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; ¿Qué demonios?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; ¿Quien chingados eres?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; Hola Chinicuil soy un robot enviado desde el futuro para aburrirte y luego deprimirte con una plática sobre política 
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; Momento ¿Cómo sabes mi nombre y cómo sabes que me voy a aburrir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; Porque la persona que me programó eres tú del futuro… y por eso ya has tenido esta conversación en el futuro y recuerda que te aburriste
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; ¿Pero cómo es eso posible y ¿por qué estás desnudo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; Esto no es importante, de momento necesito que me escuches: creo que todas tus opiniones siguen siendo igual de válidas en mi presente que es el año 2022, que en realidad es tu futuro
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; uhhhh ok&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; En muchos sentidos sigues pensando igual que el chinicuil del futuro pero hay algunas cosas que deberías de empezar a matizar, porque la política no solo es esperar 4 o 5 años para votar por alguien, la política se construye día a día con tus amigos, tu familia, en tu trabajo, con tus vecinos
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; Me aburroooooo!!!, ohhh tenías razón, wow! si vienes del futuro
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; Te lo advertí. Para resumir solo quiero decir que la política está en todos lados, y nos afecta a todes
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; ¿Todes? Qué significa eso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; Es algo del futuro, el lenguaje de los humanos siguió evolucionando, así como en esta época se dice merol en vez de metal
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; Jejejejeje Merol, sicierto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; Bueno ese no es el punto, el punto es que la política está en todos lados
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; ¿En todos lados? Te refieres a que todos tenemos que votar y hablar de política en las cenas de navidad cuando nos volvemos mayores?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; Sí masomenos, a ver déjame ponerte un ejemplo: ¿Crees que la música es importante en nuestra sociedad?
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; Sí&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; Pues la política también está en la música&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; ¿Te refieres a Manu Chao?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; No exactamente, me refiero a que la música es muy importante en las sociedades humanas y a pesar de esto son muy pocos los músicos que tienen suficiente dinero para vivir una vida digna
&lt;/p&gt;
&lt;&lt;p&gt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; Pero lo que ganan los músicos no lo regula el mercado? Quien tenga talento va a salir adelante y ganará dinero ¿no?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; Tu realidad y la mía está constantemente dirigida por los deseos del mercado,
y al mercado no le interesa tener más o mejor música si esto no se traduce en ganancias…
porque el mercado representa los intereses de las discográficas o las empresas que controlan la distribución como spotify
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; Chanfle, entonces las empresas como spotify no ayudaron a distribuir las ganancias que se quedaban las disqueras? 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; No quiero deprimir tus sentimientos humanos  pero…. ¿Te acuerdas de todos tus amigos y familiares que son músicos?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; Uff es cierto no me acordaba que casi todos ganan muy poco dinero de la música, pero seguro su talento los sacó adelante verdad?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; Pues las cosas no cambiaron mucho, la gran mayoría de ellos no viven de la música y los que viven de la música viven muy apenitas y gracias a becas o a dar clases.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; ¿Pero entonces qué sugieres? Que los políticos son la respuesta a este problema, si esos cabrones solo saben robar
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; No,de hecho te propongo lo contrario
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; Ahhh por eso debemos dejarlo en manos de los empresarios ¿Verdad?, las empresas siempre buscarán hacer esto de manera más eficiente.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; …silencio
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; Ahhh verdaaaad te piñe pelmazo robotico del futuro.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; Casi me da un ataque al sistema central, eres muy gracioso ha ha ha
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; A ver sí me queda claro que los empresarios buscarán ganar la mayor cantidad de dinero y que el bienestar de las personas tampoco les interesa mucho.
 Pero entonces qué podemos hacer para que los músicos puedan vivir de su trabajo ¿Votar a la izquierda?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt;  Ehhhh no quiero deprimir tus sentimientos humano 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; Oh mierda
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; Todos los políticos están a favor de las empresas y la economía, los de derechas y los de izquierdas. 
Los empresarios y los políticos están en el mismo bando y tu especie ha creado la ficción de que son dos fuerzas enfrentadas.
La economía, el mercado y los políticos son partes de un mismo sistema.
Y obvio, algunas de las acciones de la izquierda son mejores, pero sólo si las comparamos con las de la derecha.
Los problemas de tu especie no se resolverán cambiando de políticos, el cambio llegará cambiando el sistema.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; ¿Entonces la política está en todos lados pero la política de los políticos es la que está jodida?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt;  Correcto
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; ¿Qué demonios es eso?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt;  No lo sé
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot marzo 2023:&lt;/strong&gt;  Hola Chinicuil del pasado, hola yo del pasado futuro
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt;  Hola
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt;  ¿Quién eres?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot marzo 2023:&lt;/strong&gt;  Soy un robot enviado desde el futuro para matizar aún más la conversación que están teniendo en estos momentos. Y me gustaría matizar esto de llamar política a toda actividad humana
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt;  ¿Qué chingados está sucediendo?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt;  Elabora, tienes toda mi atención
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot marzo 2023:&lt;/strong&gt; Gracias camarada robótico, como iba diciendo: desde la izquierda existe la tendencia por llamar a todas las actividades sociales como política
&lt;/p&gt;
Y la política como la conocemos se conformó con los movimientos humanistas después de la revolución francesa y esta política es muy difícil separar de conceptos como estado, patriarcado, policía, ejército, colonialismo y capitalismo.
Por lo que no es una locura que alguien piense que la política es algo que hacen los políticos en sus cúpulas de poder.

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; Pero está bien que cada vez más seres humanos estén involucrados en política ¿no?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot marzo 2023:&lt;/strong&gt; Dependiendo a qué es lo que llamemos política, pero no necesariamente, déjame ponerte un ejemplo hipotético y enredado:
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para hacer política actualmente necesitamos dos o más fuerzas enfrentadas y solo habrá un grupo ganador y lo que este grupo ganador decida será lo que haga el perdedor. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si esto lo aplicamos a las políticas educativas, tenemos como resultado un sistema educativo que tiene que estarse modificando constantemente a los caprichos de los políticos que están en el poder y no un sistema educativo centrado en la educación.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y la única esperanza de cambiarlo es que los maestros y gente especializada en educación se meta en política y el ciclo se vuelve a repetir. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt;  ¿Pero entonces la política no está en todos lados?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot marzo 2023:&lt;/strong&gt; No realmente, y sería bueno dar pie a nuevas formas de organización que estén más centradas en reflexionar, en ser compasivos, y en cooperar
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot enero 2022:&lt;/strong&gt; ¿Entonces qué va a pasar con mi misión?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot marzo 2023:&lt;/strong&gt; Que bueno que preguntas 
*Di&lt;/p&gt;spara rayo y el otro androide desaparece*

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt;  No mames!!! ¿Lo mataste? ¿Qué chingados se significa todo esto?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot marzo 2023:&lt;/strong&gt;  Esto no es importante, el punto es que he sido enviado desde el futuro para que veas este pequeño video que hemos preparado
&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;h3&gt;Los anarconsejos con chinicuil:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hola y bienvenides a los Anarconsejos, una serie de consejos para poner en práctica los principios de acción directa, democracia directa y de resistencia contra el estado y el capitalismo.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El anarconsejo del día de hoy es buscar un grupo de interés.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay tantas cosas que están mal con el mundo que es muy fácil no saber por dónde empezar y quedarte paralizade, por lo que te recomendamos que un buen lugar para empezar buscar un grupo de interés.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Busca un tema que te afecte y busca grupos que intenten trabajar para resolver diceho problema . Yo, por ejemplo, soy un migrante desde hace varios años por lo que busqué grupos que trabajen sobre migración.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero seguro tú tienes otros temas en los que estás interesade. Ayudar a personas en situación de calle, problemas de género, derechos LGTBI, problemas laborales, feminismo, el cambio climático, y un larguísimo etc.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si te centras en un tema en concreto será más fácil que encuentres grupos en los que puedas empezar a trabajar los temas que te interesan.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer paso es hablar sobre el tema que te interesa, investiga en internet, comentalo con las personas que te rodean y analiza cuál es la situación actual de tu barrio, ciudad o pueblo. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hablar con personas enriquece tu entendimiento sobre el tema que estás interesade y te dará ideas para saber por dónde concretamente puedes empezar.
&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Tengo 6 recomendaciones cuando busques un grupo de interés:&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Ser cuidadose de que el grupo en el que quieres participar no esté afiliado a algún partido político con el que no quieras estar involucrade, lo digo por experiencia propia, los partidos políticos siempre están buscando infiltrar grupos así es que mucho ojo.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Ve a un par de reuniones y si no conectas con sus ideas no tienes por qué quedarte, no todos los grupos son para todos. 
        No te comprometas con cosas que no te sientas cómode, es tu vida y tu tiempo.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Sé muy claro con lo que puedes ofrecer y con lo que quieres hacer, si solo puedes dedicar una hora a la semana al grupo házlo saber, la base de una buena relación con tu grupo es la comunicación.
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Escucha lo que tengan que decirte, y se paciente. Cuando empiezas en un grupo tendrás muchas ideas y muchas ganas de hacer cosas pero primero escucha y entiende muy bien cuál es su plan de acción.
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Procura que tu grupo de interés no te quede muy lejos,o que te quede cerca de la escuela o el trabajo, haz tu vida más fácil si quieres establecer una continuidad con ese proyecto. 
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Si no encuentras ningún grupo afín cerca de tí, empieza tú uno. Si estas interesade en empezar un grupo te recomendamos pedir ayuda a grupos que hagan algo similar, elles te darán buenos consejos para que puedas empezar
    &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Sin nada más que agregar, los esperamos el siguiente esperpéntico y ñoño capítulo de anarconsejos
&lt;/p&gt;
¡Hasta la próxima!

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; ¿Y esto qué significa que siguiendo estos anarconsejos las cosas se solucionarán?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot marzo 2022:&lt;/strong&gt; Tal vez, no es una garantía, pero es lo único reducto que le queda a tu especie: Intentar cambiar el sistema antes de que el cambio climático, las crisis energéticas, la desigualdad y las guerras acaben con tu especie.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero te advierto que el tiempo que tienes disponible para cambiar el sistema es muy poco
Y tener incentivos es complicado porque ver resultados es muy difícil y colaborar con más humanos en estas condiciones es difícil.
Y cuando logres organizarte con otros humanos lo suficiente para poner cambiar algo en el sistema la policía será usada para reprimirte brutalmente.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; Uffff nomames cabrón todo esto es demasiado intenso nomames, que horror, el cambio será muy difícil de conseguir *llorar*
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robot marzo 2022:&lt;/strong&gt; Mi labor aqui está terminada
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil 2010:&lt;/strong&gt; *Llorando tirado en el suelo* Like and suscribe&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Referencias&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;[1] Precariedad en el mundo del arte:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.elmundo.es/papel/el-mundo-que-viene/2021/05/19/609f0b48fc6c8312728b4595.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El peor momento para ser artista desde la segunda guerra mundial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://magnet.xataka.com/en-diez-minutos/musicos-cobran-muy-poco-streaming-solucion-spotify-que-trabajen&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Spotify le pide a los músicos que trabajen más si quieren ganar dinero&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;[2] La mezcla entre políticos y empresarios&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;ooo&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://www.elindependiente.com/economia/2020/10/26/casi-3-000-empresas-en-espana-tienen-participacion-de-politicos-y-altos-cargos/
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Fuentes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ANABEL CUBERO, ¿Todo es Política?,  Socialismo libertario febrero-marzo 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://theanarchistlibrary.org/library/david-graeber-are-you-an-anarchist-the-answer-may-surprise-you&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;DAVID GRAEBER, Are you an Anarchist? &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/eltrevi1992/status/1480887560335335427&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Hilo de twitter muy interesante de Daniel Treviño al respecto de las intersecciones obvias entre el estado, la política y la libertad económica&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Sobre lo horrible que es Spotify y la vida para los artistas&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.stereogum.com/2093393/spotify-ceo-daniel-ek-streaming-income/news/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Spotify invierte en tecnología bélica &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ibero909.fm/blog/musicos-vs-spotify-protestas-31-ciudades-contra-gigante-streaming&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Músicos vs spotify &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://news.artnet.com/market/artists-make-less-10k-year-1162295&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Resúmen del The Artfinder Independent Art Market Report: 2017&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="economia" /><category term="anarquia" /><summary type="html">Chinicuil 2010: El año es Chinicuil 2010, la ciudad es un lugar ruidoso y húmedo, que huele a una mezcla de comida frita de baja calidad y a cloacas…y saben qué más huele a cloacas: la política. Esto no puede oler peor, corrupción, ineptitud y una maldad que parece salida de un comic de Frank Miller. La política, no me interesa, y cuando me llega a interesar solo me encabrona, me enerva…asi es que prefiero que no me interese, por estos dos motivos:</summary></entry><entry><title type="html">El Anarcofungismo</title><link href="http://localhost:4000/anarcofungismo.html" rel="alternate" type="text/html" title="El Anarcofungismo" /><published>2022-01-23T10:00:00+01:00</published><updated>2022-01-23T10:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/anarcofungismo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/anarcofungismo.html">&lt;p&gt;A principios de 2021 empecé a notar que mis redes sociales estaban siendo colonizadas por un nuevo tipo de meme. 
    No era como otro meme que hubiera visto, a primera vista eran memes nihilistas, depresivos y apáticos, pero en el subsuelo escondían un mensaje de esperanza y colaboración radical.
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué tiene que ver el anarquismo con los hongos? ¿Qué lecciones podemos aprender de estas peculiares criaturas para florecer como especie en las cenizas de la catástrofe ecológica y social? ¿Qué es el anarcofungismo? &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;¿Qué es el anarcofungismo?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
    El anarcofungismo es una teoría política donde se rechaza las formas tradicionales de comunidad (La familia capitalista hetero-patriarcal homogenea) en favor de sistemas comunitarios, heterogeneos, basados en la reutilización de los desperdicios, que nos haga cuestionarnos de manera radical la diferencia entre ser humano y naturaleza.
    Donde las producciones en la periferia son la vía y donde es prioritario expandir nuestra mente e imaginar.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El anarcofungismo es una teoría política donde se rechaza las formas tradicionales de comunidad (La familia capitalista hetero-patriarcal homogenea) en favor de sistemas comunitarios, heterogeneos, basados en la reutilización de los desperdicios, que nos haga cuestionarnos de manera radical la diferencia entre ser humano y naturaleza.
    Donde las producciones en la periferia son la vía y donde es prioritario expandir nuestra mente e imaginar.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En pocas palabras el anarquismo fúgnico o anarcofungismo es un meme fumado de post-izquierda y como todo meme fumado de post-izquierda necesita mucho texto para poder ser entendido.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Manifiesto Anarcofungi&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;El anarcofungismo es un movimiento político de filosofía de renacimiento y acción ecológica social, que busca responder la pregunta: ¿Qué viene después del capitaloceno? &lt;/li&gt;
    
    &lt;li&gt;Este movimiento no es utópico ni tampoco distópico. Queremos buscar soluciones realistas en una dimensión comunitaria, hay que actuar, y sobre todo: intentar.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Nuestra propuesta es provocativa. No dejamos de reflexionar y actuar en cuanto a la justicia social mientras repensamos el uso de la tecnología y acentuamos nuestras críticas y acciones ecológicas en el capitalismo y las estructuras gemelas que nos mantienen oprimidos, entre ellas: el cis hetero patriarcado, el colonialismo, y toda las reglas sociales absurdas que tenemos impuesta.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;El anarcofungismo existe como respuesta crítica a las tradiciones de izquierda que ignoran el cambio climático y la justicia ecológica. &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Nuestra propuesta es cambiar radicalmente nuestra relación con nuestra basura, nuestra comida y con otras especies, animales y no, en vez de explotarlas y usarlas sólo para nuestra sobreproducción. &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Creemos que es clave crear comunidades y soluciones que sean heterogéneas y diversas, los lugares en el planeta con mayor cantidad de vida son los que tienen más heterogeneidad, y creemos que el capitalismo está matando esa diversidad&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;El anarcofungismo se auto representa con hongos por qué creemos que en ellos podemos tomar el ejemplo de comunidad radicalmente solidaria.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;El anarcofungismo busca superar al capitalismo con vínculos de calidad y ejercicios simbióticos con la naturaleza para lograr una comunidad anárquica avanzada en tecnología y sabia para su propia resistencia.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;El &quot;fungi&quot; en &quot;anarcofungi&quot; es por qué el movimiento está completamente inspirado en las relaciones simbióticas de los hongos con los bosques y en el trabajo de autoras como Donna Haraway con el Manifiesto Cyborg y Anna Tsing con El hongo al final del mundo.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Es indispensable que el anarcofungismo salga del internet. Aunque haya nacido ahí, debe ser materializado y practicado en la vida real como uno de tantos métodos para llegar a la libertad.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;El anarcofungismo es un movimiento, no una guía de pasos hacia la libertad. Los hongos son una inspiración, y esa inspiración no debe convertirse en dogma ni en policía de prácticas.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;El anarcofungismo se trata de actuar aquí y ahora, con la comunidad y los recursos que tenemos cerca.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;El anarcofungismo se opone al ecofascismo y cualquier otro discurso que determine por completo que nuestro planeta y nuestras relaciones humanas y con los otros seres vivos, se han podrido. Incluso si así fuera, como los hongos, volveríamos a reintentar restaurarlo una y otra vez.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;El anarcofungismo es étnico, indígena, psicodelico, diverso y abierto a cualquier movimiento que aspire a la libertad antifascista.&lt;/li&gt;

&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;Fuentes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://monoskop.org/images/f/f3/Haraway_Donna_J_Simians_Cyborgs_and_Women_The_Reinvention_of_Nature.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Donna Haraway | Simians, Cyborgs, and Women&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.e-flux.com/journal/75/67125/tentacular-thinking-anthropocene-capitalocene-chthulucene/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Donna Haraway | Repensando el antropoceno&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=UwfJJMaRV_c&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Donna Haraway | Video doctora UNAM sobre el tema&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/news/2006/aug/08/guardianobituaries.usa&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La respuecta de Bookchin a este argumento es que el cancer es el capitalismo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://andaresdelaciencia.com/2018/05/26/los-humanos-el-001-que-afecta-a-todo-el-planeta/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Porcentajes de animales, datos y gráficas de Alex Richter-Boix (Basado en varios estudios)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.statista.com/statistics/277483/market-value-of-the-largest-internet-companies-worldwide/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Distribución del mercado de internet 2021 &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://climateandcapitalism.com/2011/03/25/murray-bookchin-what-is-social-ecology/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Bookchin Social ecology&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://theanarchistlibrary.org/library/murray-bookchin-society-and-ecology&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Bookchin society and ecology&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bio.fsu.edu/~outlaw/Fungi1005L/Attributes%20of%20Fungi/Evolution.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Evolution of fungi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://agriculturers.com/las-plantas-se-comunican-mediante-una-internet-de-hongos/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Las plantas se comunican con otras plantas a através de los hongos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://fantasticfungi.com/the-mush-room/the-stoned-ape-theory/ &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;The stoned ape theory&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.popsci.com/article/science/magic-mushrooms-expand-your-mind-and-amplify-your-brains-dreaming-areas-heres-how/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Magic expand your mind&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://medium.com/swlh/what-is-acid-communism-e5c65ecf6188&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Acid Communism&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://raimundoviejo.net/archivos/2032&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Materiales para una hipótesis lisérgica&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.tiltwest.org/wp-content/uploads/2018/08/mushroom-at-the-end-of-the-world_sm.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Mushroom at the end of the world&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://punctumbooks.com/titles/post-memes-seizing-the-memes-of-production/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Post Memes: Seizing the Memes of Production&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="anarquia" /><summary type="html">A principios de 2021 empecé a notar que mis redes sociales estaban siendo colonizadas por un nuevo tipo de meme. No era como otro meme que hubiera visto, a primera vista eran memes nihilistas, depresivos y apáticos, pero en el subsuelo escondían un mensaje de esperanza y colaboración radical.</summary></entry><entry><title type="html">Plan para los presidentes zurdos latinos</title><link href="http://localhost:4000/plan-zurdo-latino.html" rel="alternate" type="text/html" title="Plan para los presidentes zurdos latinos" /><published>2021-12-31T10:00:00+01:00</published><updated>2021-12-31T10:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/plan-zurdo-latino</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/plan-zurdo-latino.html">&lt;p&gt;Hola Queridos camaradas, como ustedes sabrán Latinoamérica es en estos momentos el sueño húmedo de nuestro padre fundador Karl Heinrich Marx.
    Son ya una mayoría abrumadora los países en el continente que se identifican con la izquierda más radical
    Son poquísimos los países con gobiernos de derecha que aun siguen luchando por la libertad de los valientes empresarios latinos.
    Y son aun menos los líderes de centrismo radical ni de izquierdas ni de derechas que equilibran estas dos ideologías
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La balanza está inclinada en favor de una dictadura comunista multipaís que hará ver a Stalin como un puberto haciendo coreografías con audios de Milei para subirlas a escondidas a Tiktok en el teléfono de su mamá.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este humildísimo video va dirigido a usted señor Gabriel Boric Font, pero mi intención, bueno, nuestra intención, porque somos un comité, es que señor Boric, este video no solo sea para su uso y consumo exclusivo, le pido de la manera más atenta que reenvíe este modesto comunicado a este listado de presidentes… lo dejo un poco en pantalla para que pueda hacer una captura con el celular ¿Ya le tomó la foto señor Boric?:
    Listado de presidentes: Andrés Manuel López Obrador,  Miguel Diaz-Canel, Xiomara Castro, Daniel Ortega, Nicolás Maduro, Pedro Castillo, Luis Arce Catacora y Alberto Fernández
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;Perfecto.&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asi es que si eres un presidente de izquierdas latinomericano este video también está dirigido para ti y qué es este video te preguntarás camarada presidente?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este video no vamos a analizar si fueron doscientos años casi ininterrumpidos de gobiernos de derechas aliados con las empresas transnacionales los que arruinaron el continente o si realmente todo fue culpa de Cuba y de Venezuela, NO!, no tengo el tiempo para esto, el tema de este video es algo más urgente e interesante: 
    Este video es un claro plan de acción, específicamente es un plan de acción anarquista transfeminista vegano automatizado para la reestructuración del estado de tu país.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabemos que abolir el Estado es un compromiso demasiado grande para ti querido presidente por lo que hemos preparado cinco propuestas pequeñas y realistas para ser implementadas en el puñado de años que tienes en su mandato. 
    Así es que sin más preámbulos….vamos con las propuestas:&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Propuesta 1 &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Será obligatorio que los matrimonios heterosexuales* cambien de rol al menos una vez por semana, las labores del hogar quedarán a cargo de las damas una semana y de los varones otra. Pero nuestra propuesta va más allá, queremos que esta política de roles también repercuta en la esfera íntima para que las mujeres penetren a sus maridos con estrapones proporcionados por el Estado al menos una vez a la semana. 
    Y para agudizar la igualdad y reducir de manera significativa los precios en productos de higiene íntima femenina usaremos los avances científicos de última generación para hacer que la menstruación sea universal, así es: A través de campañas médicas masivas traeremos a cada habitante del continente la experiencia de las mujeres que menstrúan, fin de la propuesta 1… ahora pasemos a la propuesta 2
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;small&gt;* Los matrimonios no heterosexuales no necesitan seguir esta propuesta&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Propuesta número 2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Añadiremos una cuota de matrimonios LGTBI por barrio, por lo que no solo aprobaremos el matrimonio homosexual en donde todavía no esté legalizado sino que por cada matrimonio heterosexual exigiremos uno homosexual en cada barrio donde se produzca dicho evento.
    Además propondremos solo cobrar impuestos a la gente que no sea trans, las personas trans han sido invisibilizades y brutalmente agredides a lo largo y ancho del continente, y la única opción viable para reducir la violencia de la que han sido victimas es que ocupen puestos de privilegio. Esto abre la posibilidad a que existan CEOs de transnacionales trans (Que podrían ser CEOs trans transnacionales), políticos trans, futbolistas trans y otros grupos que no tenían representación trans pero que sí exentaban impuestos frecuentemente.
    Incluso prevemos el surgimiento del primer cartel de la droga trans.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Propuesta 3&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Acelerar el anticolonialismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde ahora el español será una lengua opcional y secundaria. En las oficinas burocráticas y otros espacios públicos como cines, restaurantes, tiendas, hospitales, universidades, escuelas e iglesias solo se atenderá en Mapudungun, Nahuatl, Aimara, wayú Quechua, Tzeltal y otras lenguas locales. Esto será aplicado también a señalamientos de tráfico, libros, revistas, periódicos y páginas web.
    La segunda parte de esta propuesta anticolonialista no es abolir la propiedad privada porque esto será muy complicado y debilitaría el Estado, NO, la idea es transferir la propiedad privada a los habitantes originales del continente a efecto inmediato y la redistribución de los territorios será muy parecida a los mapas creados por los lingüistas por lo que tampoco habría que reestructurar los mapas sino usar los mapas lingüísticos en vez de los mapas Estatales.
    Y la última parte de esta propuesta es que se pagarán por daños y perjuicios a la población afrodescendiente con dinero que sustraeremos de las plantaciones donde trabajarán exclusivamente todos tus familiares racistas.
    &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Propuesta 4&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Todos los animales y plantas del territorios adquirirán el estatus de ciudadanos, si un ser humano decide matar un animal tendrá que haber un juicio y un motivo suficiente que un jurado debe aprobar caso por caso.
    Esto tendrá la ventaja de que cada árbol, planta, pez, mamífero, reptil y ave tendrán un nombre, apellido y una identificación oficial y esto generará automáticamente un montón de empleo, lo cual reactivará la economía de una manera sin precedentes.
    &lt;/p&gt;

    &lt;h2&gt;Propuesta 5&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;    Por último, la propuesta 5, que la verdad es la propuesta más controvertida en el comité organizador. Después de mucho debate creemos necesario que existan espacios de masaje y spa distribuídos por todo el territorio.
    Estos lugares serían lo más cercano a las descripciones del jardín del Edén y contarían con servicios gratuitos de masajes, aguas termales, espacios de meditación y descanso. 
    Como sabemos que estos lugares serán muy codiciados los tenemos que proteger bien, afortunadamente ya tenemos instalaciones amuralladas y distribuídas por todo el territorio… ¡así es! las prisiones. 
    Vaciaremos todas las prisiones y enviaremos a los presos y presas a hoteles donde podrán ser visitados por sus seres queridos… y para ser honestos creemos que ellos también deberían de disfrutar de las instalaciones por lo que deberíamos de dejarlos en libertad para que disfruten de las instalaciones y se incorporen a la vida productiva de esta nueva sociedad.
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fin de las propuestas y fin del comunicado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si de casualidad no eres un presidente y estás viendo este comunicado te exhortamos a que lo compartas con tus amigos, familiares y representantes locales.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que tengan un excelente día, hasta la próxima&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="anarquia" /><category term="latinoamerica" /><category term="decolonialismo" /><summary type="html">Hola Queridos camaradas, como ustedes sabrán Latinoamérica es en estos momentos el sueño húmedo de nuestro padre fundador Karl Heinrich Marx. Son ya una mayoría abrumadora los países en el continente que se identifican con la izquierda más radical Son poquísimos los países con gobiernos de derecha que aun siguen luchando por la libertad de los valientes empresarios latinos. Y son aun menos los líderes de centrismo radical ni de izquierdas ni de derechas que equilibran estas dos ideologías La balanza está inclinada en favor de una dictadura comunista multipaís que hará ver a Stalin como un puberto haciendo coreografías con audios de Milei para subirlas a escondidas a Tiktok en el teléfono de su mamá. Este humildísimo video va dirigido a usted señor Gabriel Boric Font, pero mi intención, bueno, nuestra intención, porque somos un comité, es que señor Boric, este video no solo sea para su uso y consumo exclusivo, le pido de la manera más atenta que reenvíe este modesto comunicado a este listado de presidentes… lo dejo un poco en pantalla para que pueda hacer una captura con el celular ¿Ya le tomó la foto señor Boric?: Listado de presidentes: Andrés Manuel López Obrador, Miguel Diaz-Canel, Xiomara Castro, Daniel Ortega, Nicolás Maduro, Pedro Castillo, Luis Arce Catacora y Alberto Fernández Perfecto. Asi es que si eres un presidente de izquierdas latinomericano este video también está dirigido para ti y qué es este video te preguntarás camarada presidente? En este video no vamos a analizar si fueron doscientos años casi ininterrumpidos de gobiernos de derechas aliados con las empresas transnacionales los que arruinaron el continente o si realmente todo fue culpa de Cuba y de Venezuela, NO!, no tengo el tiempo para esto, el tema de este video es algo más urgente e interesante: Este video es un claro plan de acción, específicamente es un plan de acción anarquista transfeminista vegano automatizado para la reestructuración del estado de tu país. Sabemos que abolir el Estado es un compromiso demasiado grande para ti querido presidente por lo que hemos preparado cinco propuestas pequeñas y realistas para ser implementadas en el puñado de años que tienes en su mandato. Así es que sin más preámbulos….vamos con las propuestas:</summary></entry><entry><title type="html">El poder revolucionario de los abrazos</title><link href="http://localhost:4000/revolucion-buena-onda.html" rel="alternate" type="text/html" title="El poder revolucionario de los abrazos" /><published>2021-12-07T10:00:00+01:00</published><updated>2021-12-07T10:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/revolucion-buena-onda</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/revolucion-buena-onda.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;“¡Camaradas! Es un hecho científicamente probado la violencia es la única vía para garantizar las condiciones adecuadas para nuestro florecimiento como especie. &lt;br/&gt;
La revolución será protagonizada por machos sudorosos y agresivos.&lt;br/&gt;
Y los abrazos no tienen cabida en la construcción de este glorioso mundo mejor.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando hablamos de cambiar las cosas que están mal en nuestra sociedad se nos vienen a la cabeza revoluciones y sucesos enormes que cambian el mundo de la noche a la mañana.
No pensamos mucho en nuestro día a día.
Ni en el tiempo que un sistema tarda en modificarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos dos factores están muy ligados a las revoluciones y hablamos muy poco de ellos:
El tiempo y las actitudes.
Las revoluciones son procesos tan largos que hasta es difícil encontrar su verdadero punto de comienzo.

&lt;p&gt;Hasta la revolución de la agricultura que algunos marcan como el supuesto origen de la civilización humana 
sigue siendo un punto de contención especialmente desde la entrada del cambio climático en el debate político.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La historia no es una línea recta que va progresando con la llegada de nuevas guerras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La manera en la que interactuamos entre nosotros en nuestro día a día también tiene un impacto en lo que llamamos historia de la humanidad. Los ideales de la anarquía no son un objetivo abstracto, son consejos para interactuar con nuestra gente cercana y nuestro ambiente natural próximo, desde nuestra comida hasta nuestra relación con nuestra pareja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El apoyo mutuo, la cooperación, la libertad y la destrucción de jerarquías deben formar parte de 
nuestra vida cotidiana y no deben de ser ideales reservados para un futuro utópico y lejano.

&lt;h3&gt;Vamos a comernos a los ricos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A pesar de que ciertas metáforas son divertidas como las guillotinas y de comernos a los ricos igual nos están apuntando en la dirección incorrecta para construir las redes de apoyo necesarias para generar el cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Uno de los problemas con la frase “Eat the rich” es que no te enseñan recetas para comer a los ricos: Cómo preparar unas manitas de rico en escabeche. Solo necesitaremos media taza de vinagre, una zanahoria, media cebolla, 1 hoja de laurel, dos dientes de ajo, esto es si tienes una sola mano de rico.&lt;br/&gt;
Es tan sencillo como hervir la mano de rico en agua con sal, cortar todos los ingredientes y ponerlos en un frasco durante 24 horas y voilá, tienes unas deliciosas manos de rico en escabeche...cuidado con los huesos de los dedos que pueden ser molestos de masticar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Justicia restaurativa vs justicia punitiva&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Cuando por fin ganemos esta lucha pondremos a nuestros enemigos frente a una pared y... luego pondremos las demás paredes, y les pondremos un techo y les garantizaremos comida y una vida digna, porque nuestra lucha es por una vida digna de todos los seres humanos.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los humanos hemos usado históricamente la violencia para cambiar la conducta de otros seres humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el uso de la violencia puedes obligar a una persona haga algo e incluso la violencia es tan poderosa que hasta nos permite comunicarnos con otras especies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es cierto que la violencia es una manera muy fácil de lograr cambios temporales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la violencia tiene efectos secundarios que a veces son más desastrosos que lo que se intentaba corregir.&lt;/p&gt;
Tomemos por ejemplo las prisiones, actualmente son el método más extendido de justicia, pero es debatible si realmente ayudan a prevenir delitos y tienen efectos secundarios desastrosos para las personas que salen de prisión desconectadas de otro mundo que no sea el de los criminales (De hecho tengo un video al respecto donde entro más a detalle)
&lt;p&gt;El reto es plantear modelos de justicia que ayuden a la víctima y prevengan que el victimario exista en primer punto.&lt;/p&gt;

Es mejor garantizar las condiciones para que estos crímenes no se cometan en primer lugar, los seres humanos somos seres muy adaptables y sin duda nuestro entorno y condiciones modelan nuestra conducta.
Incluso el uso de la violencia para adiestrar a otras especies es algo que está dejando de ser usado por profesionales que trabajan con perros, gatos, caballos y otros animales domesticados en todo el mundo.
Pensar la justicia como una manera de vengarnos de nuestros opresores no es precisamente lo más productivo y tenemos que usar la compasión, el apoyo, la educación y otras alternativas a los castigos como herramienta del cambio.
&lt;blockquote&gt;¿Esto quiere decir que tengo que ser amigo de racistas, machistas, homófobos y neonazis? &lt;br/&gt;
No&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;Busquemos aliades&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Según cifras del instituto antifa en su reporte del año pasado: Más del 80% de las personas no piensan constantemente en política. 
El mismo reporte confirma que no ven videos sobre anarquismo en internet, no saben nada sobre Rojava, nunca han leído a Kropotkin y la verdad no les importa mucho.&lt;/p&gt;
Son gente común y corriente que en su mayoría también busca un mundo mejor, más inclusivo y más justo. 
Este 80% son el grupo de personas que tendrán en el potencial en convertirse en nuestros aliades.
&lt;p&gt;Las realidades económicas, ecológicas y sociales nos afectan a todos de manera distinta pero sin duda nos afectan, usemos estos puntos en común para crear puentes de solidaridad y comunidades para apoyarnos.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Un futuro mejor&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tengo que aclarar que pensar que no habrá violencia en el camino hacia un mundo mejor es un poco ehmmm...pues irreal tenemos un panorama muy complicado frente a nosotros, pero no debemos confundir el pesimismo con el realismo&lt;/p&gt;
Las cosas no serán fáciles, por lo que justamente necesitaremos mucha cooperación, empatía, abrazos y amors.
Y muy importante, esa compasión y empatía debe empezar por nosotros mismos.
&lt;p&gt;Intentar destruir las jerarquías injustas en nuestras relaciones con nuestras parejas, amigos, familiares y camaradas del trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasito a pasito, estamos aquí para apoyarnos&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Créditos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCetrzdWYUfY6n_FZra-6l4g&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Leftist louthmouth&lt;/a&gt; (Idea original, guión y Soldado antifa y soldado del amor)&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="anarquia" /><summary type="html">“¡Camaradas! Es un hecho científicamente probado la violencia es la única vía para garantizar las condiciones adecuadas para nuestro florecimiento como especie. La revolución será protagonizada por machos sudorosos y agresivos. Y los abrazos no tienen cabida en la construcción de este glorioso mundo mejor.”</summary></entry><entry><title type="html">Q&amp;amp;A de Chinicuil</title><link href="http://localhost:4000/preguntas-respuestas-chinicuil.html" rel="alternate" type="text/html" title="Q&amp;amp;A de Chinicuil" /><published>2021-11-25T10:00:00+01:00</published><updated>2021-11-25T10:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/preguntas-respuestas-chinicuil</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/preguntas-respuestas-chinicuil.html">&lt;h3&gt;Instagramers chides:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;https://www.instagram.com/Obrasdeartecomentadas/&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;https://www.instagram.com/solarpunk_fungi/&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;https://www.instagram.com/proyectouna_/&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;https://www.instagram.com/comunistalibertaria/&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;https://www.instagram.com/animalitos.anarquistas/&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Tiktokers chides:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;BabyPollution&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Cristagram&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;MadameArtichaut&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Larousse Latam&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Historiaparatontos&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Jerozarco&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;



&lt;h3&gt;Podcasts:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;afrochingonas&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;mandarax&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="anarquia" /><summary type="html">Instagramers chides: https://www.instagram.com/Obrasdeartecomentadas/ https://www.instagram.com/solarpunk_fungi/ https://www.instagram.com/proyectouna_/ https://www.instagram.com/comunistalibertaria/ https://www.instagram.com/animalitos.anarquistas/</summary></entry><entry><title type="html">El mercado contra el arte</title><link href="http://localhost:4000/arte-mercado.html" rel="alternate" type="text/html" title="El mercado contra el arte" /><published>2021-11-13T10:00:00+01:00</published><updated>2021-11-13T10:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/arte-mercado</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/arte-mercado.html">&lt;h3&gt;Entrevista a curadora de arte sobre el mercado el arte y el género&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hablamos sobre el género y su intersección en el mundo del mercado del arte. Y muchas cosas que no pude incluir en mi video que quería subir al canal.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/gTl74rYCTL8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;h3&gt;¿Qué es este video?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este video es una pequeña exploración de dos conceptos que ahora parecen difíciles de separar: El mercado y el arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y algunos os preguntaréis… El arte siempre ha dependido de ricos que quieren comprarlo y por ende del mercado ¿no? ¿cuál es la diferencia entre ricos comprando arte en el siglo 16 y ricos comprando arte en el siglo 21?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para entender esto tenemos que hablar del profesor de economía griego, convertido en ministro de finanzas, convertido en mago: Yannis Varoufakis y lo que él llama la sociedad de mercados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varoufakis nos cuenta que las sociedades antiguas tenían mercados pero las sociedades actuales son de mercado, el trabajo, la tierra, y el arte mismo en las sociedades del pasado estaban separadas del mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo, a un noble veneciano que tenía una pintura de Boticcelli no se le ocurriría venderla del mismo modo que tampoco podía vender sus tierras, sus tierras eran adquiridas por herencias o por conquistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto nos suena rarísimo ahora pero este noble solo podía comprar arte, pero no venderlo. El arte que compraba le otorgaba estatus y un poder intangible que no se podía vender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El arte (como al fin y al cabo cualquier otra actividad humana:) un es esfuerzo conjunto. Es muy difícil entender cualquier actividad sin la colaboración, pero a diferencia de otras actividades, el arte nos conecta en un sentido más elevado: intelectual y emocionalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es al mismo tiempo algo que no cumple ninguna función biológica vital, pero es vital para entender al ser humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero en el sistema social y económico actual parece que no podemos hablar de arte sin hablar del mercado del arte o la industria del arte, estos términos ya se han vuelto intercambiables entre sí y esto, más que una curiosidad del lenguaje cotidiano, esconde un siniestro obstáculo a esta aspecto tan vital a nuestra existencia.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;¿Qué es el arte?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Definir qué es el arte es un poco complicado porque cambiará dependiendo a quién le preguntes, el arte está muy ligado a nuestra percepción y nuestra percepción está muy ligada a nuestras experiencias previas y conocimiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero una definición que me parece particularmente útil es la que nos da Alan Moore (Creador de Watchmen, V de vendetta y considerado el escritor de cómics más importante de la historia contemporánea)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;El arte es magia, en el sentido más literal&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Como verán Moore nos dice que el arte y la magia son la misma cosa, y sonará raro, pero creo que es una manera práctica de entender la diferencia entre arte y un pedazo de piedra tallado.
    El arte es la capacidad de transformar ese pedazo de piedra pero más importante es como ese pedazo de piedra transforma al espectador… como si lo hechizara.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La magia es cuando juntamos los ingredientes específicos en las proporciones exactas y con el toque de sentimiento correcto que crean la sopa de tu abuela que te reconforta y te traslada a un lugar mejor...es lo que define de tu abuela una artista y a mi en una persona que ocasionalmente hace sopa. Mi sopa transforma a los ingredientes pero la sopa de mi abuela transforma a quien la come. &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Créditos&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;Con un cast multilaureado que incluye a&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/c/Fiskifusete&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Fiskifus&lt;/a&gt; (Idea original, guión y Narración)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://t.co/Xkisu4PBgC&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Alba Lafarga Magro&lt;/a&gt; (Guión y Narración) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/proyectouna_/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Proyecto Una&lt;/a&gt; (Guión y Narración) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/feminismoen8bits&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;feminismoen8bits &lt;/a&gt; (Guión y Narración) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://medium.com/@rosigerante&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Rosigerante&lt;/a&gt; (Guión y Narración)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/paulinafloresr&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Paulina Flores&lt;/a&gt; (Guión y Narración)&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Referencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2015/01/the-death-of-the-artist-and-the-birth-of-the-creative-entrepreneur/383497/ &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El nacimiento del artista entrepreneur (Inglés)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=utdGj-3NQTk &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La muerte del Artista - William Deresiewicz (Inglés)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://es.statista.com/estadisticas/635136/ingresos-mundiales-por-taquilla-de-las-peliculas-de-mayor-exito-de-todos-los-tiempos/ &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Cifras Statista Películas más taquilleras&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Z9muNnozFGY&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Judy Chicago Woman house (Inglés)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hyperallergic.com/417356/art-by-women-gender-study-sexism/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Art by Women Sells for 47.6% Less Than Works by Men, Study Finds (Inglés) | Hyperallergic&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=3083500&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Estudio de la universidad de Oxford&lt;/a&gt; puso a una inteligencia artificial genera obras de arte y la mitad fueron mostradas como obras creadas por hombres y la mitad por mujeres y las obras de arte de las “mujeres” fueron valoradas en 47.6% del precio de la de los hombres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Q-I5m3Sl_Gk&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;RIP a remix manifestooo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=enRM2TifKls&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Artsy—Why Is Work by Female Artists Still Valued Less Than Work by Male Artists?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hyperallergic.com/632987/gallerist-steven-sacks-offers-his-take-on-nfts/ &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Entrevista a galerista y su opinión de los NFTs (Y como de hecho ha vendido NFTs en su galería)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.hystericcurators.com/about&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Association of Hysteric Curators&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://editorialgg.com/media/catalog/product/9/7/9788425228926_inside.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Modos de ver de John Berger&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="arte" /><category term="breadtube" /><category term="economia" /><category term="anarquia" /><summary type="html">Entrevista a curadora de arte sobre el mercado el arte y el género Hablamos sobre el género y su intersección en el mundo del mercado del arte. Y muchas cosas que no pude incluir en mi video que quería subir al canal.</summary></entry><entry><title type="html">Las venas abiertas de america latina parte 1 y 2</title><link href="http://localhost:4000/edurado-galeano.html" rel="alternate" type="text/html" title="Las venas abiertas de america latina parte 1 y 2" /><published>2021-10-31T10:00:00+01:00</published><updated>2021-10-31T10:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/edurado-galeano</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/edurado-galeano.html">&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/eBASpgtcO5I&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;Escupamos la historia y Café Kyoto me acompañan a analizar Las venas abiertas de america latina de Eduardo Galeano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unidos con el único fin de explicar de manera definitiva del colonialismo y la izquierda en latinoamérica&lt;/p&gt;

Si también quieres leer Las venas abiertas de América Latina de Eduardo Galeano, puedes encontrar el PDF acá: &lt;a href=&quot;https://descargarlibrosenpdf.files.wordpress.com/2017/05/las_venas_abiertas_de_amxrica_latina.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://descargarlibrosenpdf.files.wordpress.com/2017/05/las_venas_abiertas_de_amxrica_latina.pdf&lt;/a&gt;</content><author><name></name></author><category term="decolonialismo" /><category term="latinoamerica" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">12 de Octubre: Lenguas indígenas</title><link href="http://localhost:4000/lenguas-indigenas-yasnaya-aguilar.html" rel="alternate" type="text/html" title="12 de Octubre: Lenguas indígenas" /><published>2021-10-12T00:52:00+02:00</published><updated>2021-10-12T00:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/lenguas-indigenas-yasnaya-aguilar</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/lenguas-indigenas-yasnaya-aguilar.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video 12 de Octubre: Lenguas indígenas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hola que tal muy buenas bienvenidos una vez más a Chinicuil.
    El día de hoy quiero hablar de esos bonitos sonidos que emitimos los seres humanos para confundirnos los unos a los otros, así es, el día de hoy vamos a hablar de los idiomas y específicamente quiero hablar del papel político de las lenguas indígenas.
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para eso usaré las palabras de alguien infinitamente más hábil en estos temas: Yásnaya Aguilar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yásnaya es lingüista, escritora, traductora, activista de derechos lingüísticos e investigadora mixe...o mejor dicho Ajuujk.
    Y es en términos generales un ser chingón y lleno de buena onda, dejo sus links en la descripción del video y lean su libro que es una maravilla.
    &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Parte 1 Ser bilingüe y ser bilingual weeeeey&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En los pueblos de la sierra de Oaxaca en México, existen dos tipos de escuelas primarias:
    Las de “educación formal” en las que todas las materias se enseñan en español
    y las escuelas “bilingües” en las que se imparten clases en alguna lengua indígena, en el caso de Yásnaya, estas escuelas impartían clases en ajuujk mientras los alumnos aprendían español. 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las condiciones de las escuelas bilingües eran peores, los profesores recibían un salario más bajo, las instalaciones eran más precarias y los padres de los alumnos evitaban enviar a sus hijos pues se decía que recibían una educación de menor calidad.
    Esto a pesar de que la mayoría de los niños hablaban ayuujk como lengua materna. 
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su primer viaje a la Ciudad de México, cuando ya había aprendido a leer en español, Yásnaya se dio cuenta de que existían escuelas bilingües también, pero que las personas trataban de enviar a sus hijos a esas escuelas y que los profesores de estas escuelas ganaban un mejor salario. Las secretarias bilingües eran más apreciadas que las monolingües y que, la misma palabra bilingüe tenía una connotación positiva. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por un instante pensé, que en la Ciudad de México, además de español, la mayoría de los habitantes también hablaban náhuatl y que lo tendrían en muy buena estima.
    Pronto me explicaron que no, que bilingüe significaba poder manejar dos lenguas: inglés y español en este caso. Fue entonces que me di cuenta de que el problema no era hablar dos lenguas, sino cuáles eran esas lenguas. Me di cuenta de que hay clases de bilingüismo y al menos uno de ellos parecía ser indeseable: hablar una lengua indígena implicaba tener un menor sueldo como profesor y, aún más, un menor prestigio dentro del sistema educativo. Entendí, en pocas palabras, que no es lo mismo ser bilingüe que ser bilingüe.
    &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;h3&gt;Parte 2 violencia monolinguista&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Que me garanticen un intérprete en mixe durante un juicio no es tener ventaja, es reparar el hecho de que el sistema judicial sea monolingüe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;    
&lt;p&gt;Cuando tu lengua materna es hablada en todo el país de manera oficial no es fácil hacer estas reflexiones pero me puse a pensar:
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Qué hubiera pasado si cuando me arrestaron no hubiera sabido el idioma en el que me hablaban los policías. ¿Me hubieran dejado ir?&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Y qué pasaría si la persona en la recepción del hospital donde estaban atendiendo a mi esposa solo hablara Zapoteco, y que el formulario para poner sus datos estuviera en Zapoteco...que bueno tiene una gramática escrita en alfabeto latino desde hace 500 años, por lo que no sería tan disparatado que hubieran formularios en Zapoteco.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;O que hubiera pasado si nunca hubiera visto un programa de televisión en mi lengua materna&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Es verdad que es mejor privilegiar el bilingüismo sobre el monolingüismo, pero no hay que olvidar que la mayoría de los monolingües de este país hablan solo español sin que esto se perciba como un problema. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por el contrario, la mayoría de los bilingües en México hablan una lengua indígena. Aunque parezca obvio para muchos reporteros y funcionarios, hablar español no es la solución mágica a los problemas ni es uno de los mayores indicadores de progreso . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas las personas tenemos derecho a ser educadas y alfabetizadas en nuestra lengua materna, a recibir servicios administrativos y de salud a través de ella, a contar con medios de comunicación que nos transmitan sus contenidos en la lengua en cuestión, en fin, tener todos los derechos que tiene un hablante nativo del español que no es obligado a llevar a cabo un proceso penal en ruso, por ejemplo. 
    Si esto no sucede así, no es porque las lenguas indígenas estén incapacitadas para lograrlo, es porque se ha impuesto el uso del español aun dentro de nuestras propias comunidades. Solo en ese contexto y solo por los efectos de las la discriminación se puede sostener que hablar español es mejor que hablar mixteco.
    &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Parte 3. Las lenguas indígenas escriben su carta a los reyes magos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Queridos Reyes Magos: Este año nos hemos portado muy bien. ¡Qué va! Llevamos más de quinientos años portándonos muy bien a pesar de las circunstancias. Así que, bueno, comprenderán que nuestra lista es un poco demandante, pero confiamos en su generosidad.
&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Esperamos que el siguiente año todos los mexicanos sepan cómo nos llamamos, dónde vivimos y cómo nos escuchamos.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Tráenos paz para que podamos convivir a gusto con el español, esa lengua nos cae bien pero sospechamos que la obligan a empujarnos. Podemos compartir los juguetes y jugar con ella, por nosotras no hay problema.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Queremos que nos dejen ir a la escuela. Podemos llevar nuestra mochila llena de curiosidades sonoras. No nos gusta que los niños nos tengan que ocultar en el salón, a muchos todavía los castigan cuando conviven con nosotras en sus aulas.
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt; ¡Libros! Nos gustan mucho los libros, antes sí nos regalaban y ahora tenemos muy pocos. Es más, sería mejor si pueden traernos muchas imprentas a cada una. Así los libros pueden salir en todas las lenguas mexicanas posibles.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Una computadora con internet para cada una, así podemos abrir blogs, redactar entradas en Wikipedia, tener nuestras páginas electrónicas. ¡La red se podría llenar con nuestros símbolos!&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Queremos tener el don de la ubicuidad. Nos gustaría estar en todos lados, en los hospitales, en los juzgados, en las plazas, salir en la tele y en la radio pero sobre todo estar siempre en la boca de los niños y de todas las personas que nos quieran conocer.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;En fin, quisiéramos tener todos los juguetes que tienen las lenguas como el alemán, el inglés o el japonés. Todas somos lenguas, todas tenemos los mismos derechos. Sabemos que vienen de muy lejos y que por eso nuestros regalos pueden tardar un poco, pero no se vayan a colgar. Ahí les dejamos un poco de agua para el camello, cacahuates para el elefante y zacate para el caballo.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Parte 4. No puedes amar eso que no conoces&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;México es un país raro: La mayoría de sus habitantes no pueden enumerar  el nombre de las lenguas que se hablan en su propio país&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Cuántos noticieros en lenguas indígenas conoces en tu país?
    ¿Cuántas páginas que visitas tienen opción para ser leídas en una lengua indígena?
    ¿Cuántas instituciones públicas tienen intérpretes en lenguas regionales?
    ¿Cuántas universidades imparten clases de medicina, matemáticas, o diseño en lenguas indígenas?
    ¿Cuántos políticos hablan alguna lengua indígena?
    ¿Cuántos hablantes de una lengua son los suficientes para que estas preguntas sean una prioridad?
    Por qué no sé si lo saben pero las lenguas indígenas son lenguas modernas
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las lenguas indígenas no se están extinguiendo porque sus hablantes prefieran no hablarlas, el estado mexicano identifica la diversidad con debilidad y prefiere la violencia al diálogo, aniquila todo lo que no puede asimilar y que está sediento de los recursos que se encontraban en territorio de lo que ahora denomina pueblos indígenas.
    Es un proceso que empezó hace más de 500 años con las invasiones europeas, pero es un proceso que se ha acelerado de manera dramática desde hace 200 años por la propia naturaleza del estado. 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En México racismo se pronuncia mestizaje dice Yásnaya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestra esperanza es la autonomía, la diversidad y la resistencia, que sigan existiendo lenguas indígenas, no sé a ustedes, pero a mi me da esperanza &lt;br&gt;

    A mayor autonomía de los pueblos indígenas, mayores probabilidades de fortalecer la lengua. A las pruebas me remito. Yo ya no entiendo de revitalización lingüística sin lucha por la autonomía de los pueblos. Lo demás son folclorismos.
    &lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Referencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si quieres leer el libro de Yásnaya y no lo puedes pagar, lo puedes encontrar aquí:  
    &lt;a href=&quot;https://pirateca.com/filosofia/aa-manifiestos-sobre-la-diversidad-linguistica-yasnaya-aguilar/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Ää: manifiestos sobre la diversidad lingüística.&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yásnaya Aguilar en twitter: https://twitter.com/yasnayaeg&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="anarquia" /><category term="decolonialismo" /><category term="latinoamerica" /><summary type="html">Transcripción del video 12 de Octubre: Lenguas indígenas</summary></entry><entry><title type="html">nO hAy NaDa gRaTis</title><link href="http://localhost:4000/cosas-gratis.html" rel="alternate" type="text/html" title="nO hAy NaDa gRaTis" /><published>2021-09-16T11:00:00+02:00</published><updated>2021-09-16T11:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/cosas-gratis</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cosas-gratis.html">&lt;h2&gt;Fuentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Basic principles of insurances &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=IbhuV9xS8vc&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=IbhuV9xS8vc&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="redistribucion-de-la-riqueza" /><category term="justicia" /><summary type="html">Fuentes Basic principles of insurances https://www.youtube.com/watch?v=IbhuV9xS8vc</summary></entry><entry><title type="html">La violencia en las manifestaciones está bien?</title><link href="http://localhost:4000/manifestaciones.html" rel="alternate" type="text/html" title="La violencia en las manifestaciones está bien?" /><published>2021-08-29T11:00:00+02:00</published><updated>2021-08-29T11:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/manifestaciones</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/manifestaciones.html">En este video pequeño y panzón quiero hablar sobre:
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Las manifestaciones, qué son y para qué sirven&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;La policía y la violencia en las manifestaciones&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Y por último si es justificable que los manifestantes cometan actos violentos&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Fuentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; El video del gran maese Javi sobre su experiencia en la marcha de Madrid del pasado 5 de julio de 2021 por motivo de la muerte de Samuel Luiz &lt;a href=&quot;https://youtu.be/VdiGo4ZyOMg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt; https://youtu.be/VdiGo4ZyOMg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Recortes de periódicos usados: Protestas en Colombia &lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/es/2021/05/27/espanol/protestas-colombia.html &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://www.nytimes.com/es/2021/05/27/espanol/protestas-colombia.html &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Recortes de periódicos usados: La policía de Colombia es militar &lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-54112641 &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-54112641 &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; De aqui me robé las mejores ideas: &lt;a href=&quot;https://youtu.be/6BB0Q1qHpAw &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;The Gandhi Trap&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://www.azquotes.com/quote/846381&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Cita de Gandhi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="anarquia" /><category term="latinoamerica" /><category term="justicia" /><summary type="html">En este video pequeño y panzón quiero hablar sobre: Las manifestaciones, qué son y para qué sirven La policía y la violencia en las manifestaciones Y por último si es justificable que los manifestantes cometan actos violentos</summary></entry></feed>