<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-11-13T18:03:05+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Chinicuil youtuber</title><subtitle>Hola, para todos aquellos que no me conozcan somos el Chinicuil En este canal vamos a hablar de política, anarquismo, feminismo, arte, América Latina, España, poscolonialismo y lo que vaya saliendo.</subtitle><entry><title type="html">El mercado contra el arte</title><link href="http://localhost:4000/arte-mercado.html" rel="alternate" type="text/html" title="El mercado contra el arte" /><published>2021-10-31T10:00:00+01:00</published><updated>2021-10-31T10:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/arte-mercado</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/arte-mercado.html">&lt;h3&gt;Entrevista a curadora de arte sobre el mercado el arte y el género&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hablamos sobre el género y su intersección en el mundo del mercado del arte. Y muchas cosas que no pude incluir en mi video que quería subir al canal.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/PiIv0hf42UQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;h3&gt;¿Qué es este video?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este video es una pequeña exploración de dos conceptos que ahora parecen difíciles de separar: El mercado y el arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y algunos os preguntaréis… El arte siempre ha dependido de ricos que quieren comprarlo y por ende del mercado ¿no? ¿cuál es la diferencia entre ricos comprando arte en el siglo 16 y ricos comprando arte en el siglo 21?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para entender esto tenemos que hablar del profesor de economía griego, convertido en ministro de finanzas, convertido en mago: Yannis Varoufakis y lo que él llama la sociedad de mercados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varoufakis nos cuenta que las sociedades antiguas tenían mercados pero las sociedades actuales son de mercado, el trabajo, la tierra, y el arte mismo en las sociedades del pasado estaban separadas del mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo, a un noble veneciano que tenía una pintura de Boticcelli no se le ocurriría venderla del mismo modo que tampoco podía vender sus tierras, sus tierras eran adquiridas por herencias o por conquistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto nos suena rarísimo ahora pero este noble solo podía comprar arte, pero no venderlo. El arte que compraba le otorgaba estatus y un poder intangible que no se podía vender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El arte (como al fin y al cabo cualquier otra actividad humana:) un es esfuerzo conjunto. Es muy difícil entender cualquier actividad sin la colaboración, pero a diferencia de otras actividades, el arte nos conecta en un sentido más elevado: intelectual y emocionalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es al mismo tiempo algo que no cumple ninguna función biológica vital, pero es vital para entender al ser humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero en el sistema social y económico actual parece que no podemos hablar de arte sin hablar del mercado del arte o la industria del arte, estos términos ya se han vuelto intercambiables entre sí y esto, más que una curiosidad del lenguaje cotidiano, esconde un siniestro obstáculo a esta aspecto tan vital a nuestra existencia.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;¿Qué es el arte?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Definir qué es el arte es un poco complicado porque cambiará dependiendo a quién le preguntes, el arte está muy ligado a nuestra percepción y nuestra percepción está muy ligada a nuestras experiencias previas y conocimiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero una definición que me parece particularmente útil es la que nos da Alan Moore (Creador de Watchmen, V de vendetta y considerado el escritor de cómics más importante de la historia contemporánea)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;El arte es magia, en el sentido más literal&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Como verán Moore nos dice que el arte y la magia son la misma cosa, y sonará raro, pero creo que es una manera práctica de entender la diferencia entre arte y un pedazo de piedra tallado.
    El arte es la capacidad de transformar ese pedazo de piedra pero más importante es como ese pedazo de piedra transforma al espectador… como si lo hechizara.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La magia es cuando juntamos los ingredientes específicos en las proporciones exactas y con el toque de sentimiento correcto que crean la sopa de tu abuela que te reconforta y te traslada a un lugar mejor...es lo que define de tu abuela una artista y a mi en una persona que ocasionalmente hace sopa. Mi sopa transforma a los ingredientes pero la sopa de mi abuela transforma a quien la come. &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Créditos&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;Con un cast multilaureado que incluye a&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/c/Fiskifusete&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Fiskifus&lt;/a&gt; (Idea original, guión y Narración)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://t.co/Xkisu4PBgC&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Alba Lafarga Magro&lt;/a&gt; (Guión y Narración) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/proyectouna_/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Proyecto Una&lt;/a&gt; (Guión y Narración) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/feminismoen8bits&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;feminismoen8bits &lt;/a&gt; (Guión y Narración) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://medium.com/@rosigerante&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Rosigerante&lt;/a&gt; (Guión y Narración)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/paulinafloresr&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Paulina Flores&lt;/a&gt; (Guión y Narración)&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Referencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2015/01/the-death-of-the-artist-and-the-birth-of-the-creative-entrepreneur/383497/ &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El nacimiento del artista entrepreneur (Inglés)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=utdGj-3NQTk &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La muerte del Artista - William Deresiewicz (Inglés)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://es.statista.com/estadisticas/635136/ingresos-mundiales-por-taquilla-de-las-peliculas-de-mayor-exito-de-todos-los-tiempos/ &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Cifras Statista Películas más taquilleras&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Z9muNnozFGY&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Judy Chicago Woman house (Inglés)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hyperallergic.com/417356/art-by-women-gender-study-sexism/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Art by Women Sells for 47.6% Less Than Works by Men, Study Finds (Inglés) | Hyperallergic&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=3083500&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Estudio de la universidad de Oxford&lt;/a&gt; puso a una inteligencia artificial genera obras de arte y la mitad fueron mostradas como obras creadas por hombres y la mitad por mujeres y las obras de arte de las “mujeres” fueron valoradas en 47.6% del precio de la de los hombres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Q-I5m3Sl_Gk&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;RIP a remix manifestooo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=enRM2TifKls&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Artsy—Why Is Work by Female Artists Still Valued Less Than Work by Male Artists?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hyperallergic.com/632987/gallerist-steven-sacks-offers-his-take-on-nfts/ &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Entrevista a galerista y su opinión de los NFTs (Y como de hecho ha vendido NFTs en su galería)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.hystericcurators.com/about&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Association of Hysteric Curators&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://editorialgg.com/media/catalog/product/9/7/9788425228926_inside.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Modos de ver de John Berger&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="arte" /><category term="breadtube" /><category term="economia" /><category term="anarquia" /><summary type="html">Entrevista a curadora de arte sobre el mercado el arte y el género Hablamos sobre el género y su intersección en el mundo del mercado del arte. Y muchas cosas que no pude incluir en mi video que quería subir al canal.</summary></entry><entry><title type="html">Las venas abiertas de america latina parte 1 y 2</title><link href="http://localhost:4000/edurado-galeano.html" rel="alternate" type="text/html" title="Las venas abiertas de america latina parte 1 y 2" /><published>2021-10-31T10:00:00+01:00</published><updated>2021-10-31T10:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/edurado-galeano</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/edurado-galeano.html">&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/eBASpgtcO5I&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;Escupamos la historia y Café Kyoto me acompañan a analizar Las venas abiertas de america latina de Eduardo Galeano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unidos con el único fin de explicar de manera definitiva del colonialismo y la izquierda en latinoamérica&lt;/p&gt;

Si también quieres leer Las venas abiertas de América Latina de Eduardo Galeano, puedes encontrar el PDF acá: &lt;a href=&quot;https://descargarlibrosenpdf.files.wordpress.com/2017/05/las_venas_abiertas_de_amxrica_latina.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://descargarlibrosenpdf.files.wordpress.com/2017/05/las_venas_abiertas_de_amxrica_latina.pdf&lt;/a&gt;</content><author><name></name></author><category term="decolonialismo" /><category term="latinoamerica" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">12 de Octubre: Lenguas indígenas</title><link href="http://localhost:4000/lenguas-indigenas-yasnaya-aguilar.html" rel="alternate" type="text/html" title="12 de Octubre: Lenguas indígenas" /><published>2021-10-12T00:52:00+02:00</published><updated>2021-10-12T00:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/lenguas-indigenas-yasnaya-aguilar</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/lenguas-indigenas-yasnaya-aguilar.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video 12 de Octubre: Lenguas indígenas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hola que tal muy buenas bienvenidos una vez más a Chinicuil.
    El día de hoy quiero hablar de esos bonitos sonidos que emitimos los seres humanos para confundirnos los unos a los otros, así es, el día de hoy vamos a hablar de los idiomas y específicamente quiero hablar del papel político de las lenguas indígenas.
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para eso usaré las palabras de alguien infinitamente más hábil en estos temas: Yásnaya Aguilar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yásnaya es lingüista, escritora, traductora, activista de derechos lingüísticos e investigadora mixe...o mejor dicho Ajuujk.
    Y es en términos generales un ser chingón y lleno de buena onda, dejo sus links en la descripción del video y lean su libro que es una maravilla.
    &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Parte 1 Ser bilingüe y ser bilingual weeeeey&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En los pueblos de la sierra de Oaxaca en México, existen dos tipos de escuelas primarias:
    Las de “educación formal” en las que todas las materias se enseñan en español
    y las escuelas “bilingües” en las que se imparten clases en alguna lengua indígena, en el caso de Yásnaya, estas escuelas impartían clases en ajuujk mientras los alumnos aprendían español. 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las condiciones de las escuelas bilingües eran peores, los profesores recibían un salario más bajo, las instalaciones eran más precarias y los padres de los alumnos evitaban enviar a sus hijos pues se decía que recibían una educación de menor calidad.
    Esto a pesar de que la mayoría de los niños hablaban ayuujk como lengua materna. 
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su primer viaje a la Ciudad de México, cuando ya había aprendido a leer en español, Yásnaya se dio cuenta de que existían escuelas bilingües también, pero que las personas trataban de enviar a sus hijos a esas escuelas y que los profesores de estas escuelas ganaban un mejor salario. Las secretarias bilingües eran más apreciadas que las monolingües y que, la misma palabra bilingüe tenía una connotación positiva. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Por un instante pensé, que en la Ciudad de México, además de español, la mayoría de los habitantes también hablaban náhuatl y que lo tendrían en muy buena estima.
    Pronto me explicaron que no, que bilingüe significaba poder manejar dos lenguas: inglés y español en este caso. Fue entonces que me di cuenta de que el problema no era hablar dos lenguas, sino cuáles eran esas lenguas. Me di cuenta de que hay clases de bilingüismo y al menos uno de ellos parecía ser indeseable: hablar una lengua indígena implicaba tener un menor sueldo como profesor y, aún más, un menor prestigio dentro del sistema educativo. Entendí, en pocas palabras, que no es lo mismo ser bilingüe que ser bilingüe.
    &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;h3&gt;Parte 2 violencia monolinguista&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Que me garanticen un intérprete en mixe durante un juicio no es tener ventaja, es reparar el hecho de que el sistema judicial sea monolingüe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;    
&lt;p&gt;Cuando tu lengua materna es hablada en todo el país de manera oficial no es fácil hacer estas reflexiones pero me puse a pensar:
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Qué hubiera pasado si cuando me arrestaron no hubiera sabido el idioma en el que me hablaban los policías. ¿Me hubieran dejado ir?&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Y qué pasaría si la persona en la recepción del hospital donde estaban atendiendo a mi esposa solo hablara Zapoteco, y que el formulario para poner sus datos estuviera en Zapoteco...que bueno tiene una gramática escrita en alfabeto latino desde hace 500 años, por lo que no sería tan disparatado que hubieran formularios en Zapoteco.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;O que hubiera pasado si nunca hubiera visto un programa de televisión en mi lengua materna&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Es verdad que es mejor privilegiar el bilingüismo sobre el monolingüismo, pero no hay que olvidar que la mayoría de los monolingües de este país hablan solo español sin que esto se perciba como un problema. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por el contrario, la mayoría de los bilingües en México hablan una lengua indígena. Aunque parezca obvio para muchos reporteros y funcionarios, hablar español no es la solución mágica a los problemas ni es uno de los mayores indicadores de progreso . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas las personas tenemos derecho a ser educadas y alfabetizadas en nuestra lengua materna, a recibir servicios administrativos y de salud a través de ella, a contar con medios de comunicación que nos transmitan sus contenidos en la lengua en cuestión, en fin, tener todos los derechos que tiene un hablante nativo del español que no es obligado a llevar a cabo un proceso penal en ruso, por ejemplo. 
    Si esto no sucede así, no es porque las lenguas indígenas estén incapacitadas para lograrlo, es porque se ha impuesto el uso del español aun dentro de nuestras propias comunidades. Solo en ese contexto y solo por los efectos de las la discriminación se puede sostener que hablar español es mejor que hablar mixteco.
    &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Parte 3. Las lenguas indígenas escriben su carta a los reyes magos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Queridos Reyes Magos: Este año nos hemos portado muy bien. ¡Qué va! Llevamos más de quinientos años portándonos muy bien a pesar de las circunstancias. Así que, bueno, comprenderán que nuestra lista es un poco demandante, pero confiamos en su generosidad.
&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Esperamos que el siguiente año todos los mexicanos sepan cómo nos llamamos, dónde vivimos y cómo nos escuchamos.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Tráenos paz para que podamos convivir a gusto con el español, esa lengua nos cae bien pero sospechamos que la obligan a empujarnos. Podemos compartir los juguetes y jugar con ella, por nosotras no hay problema.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Queremos que nos dejen ir a la escuela. Podemos llevar nuestra mochila llena de curiosidades sonoras. No nos gusta que los niños nos tengan que ocultar en el salón, a muchos todavía los castigan cuando conviven con nosotras en sus aulas.
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt; ¡Libros! Nos gustan mucho los libros, antes sí nos regalaban y ahora tenemos muy pocos. Es más, sería mejor si pueden traernos muchas imprentas a cada una. Así los libros pueden salir en todas las lenguas mexicanas posibles.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Una computadora con internet para cada una, así podemos abrir blogs, redactar entradas en Wikipedia, tener nuestras páginas electrónicas. ¡La red se podría llenar con nuestros símbolos!&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Queremos tener el don de la ubicuidad. Nos gustaría estar en todos lados, en los hospitales, en los juzgados, en las plazas, salir en la tele y en la radio pero sobre todo estar siempre en la boca de los niños y de todas las personas que nos quieran conocer.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;En fin, quisiéramos tener todos los juguetes que tienen las lenguas como el alemán, el inglés o el japonés. Todas somos lenguas, todas tenemos los mismos derechos. Sabemos que vienen de muy lejos y que por eso nuestros regalos pueden tardar un poco, pero no se vayan a colgar. Ahí les dejamos un poco de agua para el camello, cacahuates para el elefante y zacate para el caballo.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Parte 4. No puedes amar eso que no conoces&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;México es un país raro: La mayoría de sus habitantes no pueden enumerar  el nombre de las lenguas que se hablan en su propio país&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Cuántos noticieros en lenguas indígenas conoces en tu país?
    ¿Cuántas páginas que visitas tienen opción para ser leídas en una lengua indígena?
    ¿Cuántas instituciones públicas tienen intérpretes en lenguas regionales?
    ¿Cuántas universidades imparten clases de medicina, matemáticas, o diseño en lenguas indígenas?
    ¿Cuántos políticos hablan alguna lengua indígena?
    ¿Cuántos hablantes de una lengua son los suficientes para que estas preguntas sean una prioridad?
    Por qué no sé si lo saben pero las lenguas indígenas son lenguas modernas
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las lenguas indígenas no se están extinguiendo porque sus hablantes prefieran no hablarlas, el estado mexicano identifica la diversidad con debilidad y prefiere la violencia al diálogo, aniquila todo lo que no puede asimilar y que está sediento de los recursos que se encontraban en territorio de lo que ahora denomina pueblos indígenas.
    Es un proceso que empezó hace más de 500 años con las invasiones europeas, pero es un proceso que se ha acelerado de manera dramática desde hace 200 años por la propia naturaleza del estado. 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En México racismo se pronuncia mestizaje dice Yásnaya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestra esperanza es la autonomía, la diversidad y la resistencia, que sigan existiendo lenguas indígenas, no sé a ustedes, pero a mi me da esperanza &lt;br&gt;

    A mayor autonomía de los pueblos indígenas, mayores probabilidades de fortalecer la lengua. A las pruebas me remito. Yo ya no entiendo de revitalización lingüística sin lucha por la autonomía de los pueblos. Lo demás son folclorismos.
    &lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Referencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si quieres leer el libro de Yásnaya y no lo puedes pagar, lo puedes encontrar aquí:  
    &lt;a href=&quot;https://pirateca.com/filosofia/aa-manifiestos-sobre-la-diversidad-linguistica-yasnaya-aguilar/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Ää: manifiestos sobre la diversidad lingüística.&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yásnaya Aguilar en twitter: https://twitter.com/yasnayaeg&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="anarquismo" /><category term="decolonialismo" /><summary type="html">Transcripción del video 12 de Octubre: Lenguas indígenas</summary></entry><entry><title type="html">nO hAy NaDa gRaTis</title><link href="http://localhost:4000/cosas-gratis.html" rel="alternate" type="text/html" title="nO hAy NaDa gRaTis" /><published>2021-09-16T11:00:00+02:00</published><updated>2021-09-16T11:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/cosas-gratis</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cosas-gratis.html">&lt;h2&gt;Fuentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Basic principles of insurances &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=IbhuV9xS8vc&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=IbhuV9xS8vc&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="redistribucion-de-la-riqueza" /><category term="justicia" /><summary type="html">Fuentes Basic principles of insurances https://www.youtube.com/watch?v=IbhuV9xS8vc</summary></entry><entry><title type="html">La violencia en las manifestaciones está bien?</title><link href="http://localhost:4000/manifestaciones.html" rel="alternate" type="text/html" title="La violencia en las manifestaciones está bien?" /><published>2021-08-29T11:00:00+02:00</published><updated>2021-08-29T11:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/manifestaciones</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/manifestaciones.html">En este video pequeño y panzón quiero hablar sobre:
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Las manifestaciones, qué son y para qué sirven&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;La policía y la violencia en las manifestaciones&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Y por último si es justificable que los manifestantes cometan actos violentos&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Fuentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; El video del gran maese Javi sobre su experiencia en la marcha de Madrid del pasado 5 de julio de 2021 por motivo de la muerte de Samuel Luiz &lt;a href=&quot;https://youtu.be/VdiGo4ZyOMg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt; https://youtu.be/VdiGo4ZyOMg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Recortes de periódicos usados: Protestas en Colombia &lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/es/2021/05/27/espanol/protestas-colombia.html &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://www.nytimes.com/es/2021/05/27/espanol/protestas-colombia.html &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Recortes de periódicos usados: La policía de Colombia es militar &lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-54112641 &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-54112641 &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; De aqui me robé las mejores ideas: &lt;a href=&quot;https://youtu.be/6BB0Q1qHpAw &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;The Gandhi Trap&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://www.azquotes.com/quote/846381&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Cita de Gandhi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="anarquismo" /><category term="latinoamerica" /><category term="justicia" /><summary type="html">En este video pequeño y panzón quiero hablar sobre: Las manifestaciones, qué son y para qué sirven La policía y la violencia en las manifestaciones Y por último si es justificable que los manifestantes cometan actos violentos</summary></entry><entry><title type="html">Tal vez las fronteras estan todas mal</title><link href="http://localhost:4000/fronteras.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tal vez las fronteras estan todas mal" /><published>2021-07-27T00:52:00+02:00</published><updated>2021-07-27T00:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/fronteras</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/fronteras.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video Tal vez las fronteras estan todas mal&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hola que tal muy buenas, bienvenidos una vez más a Chinicuil.
    El día de hoy vamos a hablar de las fronteras y por qué no son la mejor idea que hemos tenido como especie.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas líneas en los mapas parecen obvias y necesarias, como creadas por la naturaleza.
    Pero, no son naturales, ni siempre estuvieron ahí, de hecho son un invento muy reciente
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este pequeño video quiero explicar como tal vez las fronteras no tienen tanto sentido como tú pensabas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para poder entender cómo funcionan las fronteras y su relación con los países tendré que explicar dos palabrejas, la primera es Estado-Nación y la segunda es chingadazo, pero, empecemos por la primera&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;¿Qué es un Estado-Nación?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La palabra país es uno de esos conceptos un poco confusos que no terminan de explicar exactamente lo que son.
    Como el concepto miss universo, que entre más lo piensas menos sentido tiene
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pero por qué es el concurso de belleza del universo, si solo es el de un planeta? entonces habrá un miss galaxia?...cuál es la diferencia con miss mundo?, ¿por qué no son la misma cosa?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La palabreja técnica que explica de manera máaaaasomenos  precisa lo que es un país es Estado-Nación&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para explicar qué significa Estado-Nación, solo tenemos que explicar estas dos palabras y su relación entre ellas. Empecemos por nación.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;¿Qué es una nación?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La nación es un pueblo o un conjunto de personas que comparten una identidad colectiva. Sus historias, sus comidas típicas, las religiones que practican, sus idiomas etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usando la definición de Benedict Anderson, una nación es una comunidad imaginaria.[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunas personas piensan que la nación está ligada a una etnicidad o incluso al color de piel.
    Pero la gran mayoría opina lo mismo que decía Chavela Vargas
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un mexicano nace donde se le da la chingada gana. [2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de seguir, quiero dejar muy claro que la idea de nación dentro de las Estado-naciones siempre son ideas inconsistentes y un poco raras.
    Para explicar esto, ya que hablamos de Chavela Vargas voy a utilizar como ejemplo la nación mexicana
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué es la nación mexicana? La mayoría dirá que es una mezcla de Español e indígena&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno, tiene sentido, un poco ¿no?
    Pero si lo analizas...pues empieza a perder todo el sentido
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porque si intentamos definir español…. también nos encontramos con que son una mezcla. De vascos, catalanes, castizos, gallegos, gitanos y como 15 regiones distintas entre las que se encuentra andalucía y por ende el mundo árabe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y esto es solo una parte de la ecuación, porque, cuál diríamos que es de nuestra herencia indégena,  La mexica? Mixteca? tlaxcalteca, totonaca, zapoteca, otomí, mazahua, mazateca o maya? Cuál idioma, cuál gastronomía, cuáles costumbres?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y qué pasa con nuestra herencia africana o la Estadounidense o la cubana? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y si intentamos explicar lo que significa cada una de estas partes será más difícil que contar en números irracionales&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como ven el concepto de nación es difuso en el mejor de los casos y en el peor, es un esfuerzo por borrar el 90% de las culturas en favor de una narrativa que es un poco de todo pero mucho de nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno ahora que hemos explicado qué es una nación tengo que explicar qué es el estado.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;¿Qué es un estado?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;El estado es el aparato político que dirige la nación, generalmente esto incluye a la policía, el ejército, al presidente, la cámara de diputados, senadores, gobernadores, burócratas y muchas cosas que cambian de país a país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los estados pueden tener muchas formas pero su característica principal es que tienen el monopolio y legitimidad para el uso de la violencia [3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto quiere decir que el estado es el único organismo humano que te puede agarrar a chingadazos a ti, a tus amigos y familiares de manera absolutamente legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen lo que hoy conocemos como un país es la unión de este aspecto ideológico que llamamos nación y de esta organización política que llamamos estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahhh por cierto chingadazo es un golpe fuerte [4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La parte muy loca de esto, es que yo me imaginaba que las naciones fueron las que originaron los estados pero realmente fue al revés&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los estados contienen muchas naciones y crean estos frankenstein culturales tomando un poco de cada costumbre, idioma, vestimenta tradicional, estilos musicales y de más rasgos para crear lo que llamamos nación brasileña, peruana, Keniana, o japonesa etcétera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los estados justifican su existencia a través de esta narrativa, para unir a todas estas naciones bajo una misma gran nación... a la que les pueden dar chingadazos de manera sistemática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y las fronteras son la delimitación del estado-nación, el límite hasta donde pueden dar chingadazos de manera eficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les dije que la palabra chingadazo iba a ser útil para entender este tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las fronteras no son productos de la geografía ni delimitaciones culturales, de hecho la mayoría de las personas cercanas a las fronteras tienen orígenes culturales muy parecidos de un lado y otro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De este lado es México, y de este otro Guatemala, aunque hablemos el mismo idioma, tengamos la misma cultura y la misma geografía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces la frontera cumple la función de proteger una idea abstracta de identidad creada para validar un estado que nos controla y nos oprime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuñado:&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;Noooo chinicuil, no exageres, las fronteras cumplen muchas funciones que ahora te voy a explicar. Por ejemplo, las fronteras frenan a los maleantes.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
El problema de este argumento es que presupone que las personas extranjeras son maleantes.
&lt;p&gt;Pero si lo contrastamos con la evidencia del mundo real nos damos cuenta que la gran mayoría de los crímenes son cometidos por personas no extranjeras [5]&lt;/p&gt;
Y si comparamos los países con tasas más altas de criminalidad con los países con tasas más altas de migración tampoco vemos una correlación. [6]  [7]
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuñado:&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;Bueno, pero protegen la cultura, las costumbres, los idiomas si entran muchas personas extranjeras terminarán diluyendo nuestra nación&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como ya habíamos hablado el concepto de nación es difícil de justificar como una cosa única e inmutable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho si usamos ejemplos históricos de las civilizaciones más emblemáticas siempre veremos que estaban ligadas a una gran mezcla cultural y altos niveles de migración.
    Pensemos Roma, Teotihuacan, el imperio español, o el imperio mongol todos tenían en común una grandísima mezcla de nacionalidades. [8]  
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuñado:&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;Bueno eso tal vez es cierto, pero los extranjeros nos van a quitar el empleo y nos van a bajar los sueldos.
&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La bajada en los sueldos es un problema que nos afecta a todos y hay que tratar sus causas con seriedad. &lt;/p&gt;
    Pero las fronteras no garantizan que un país tenga mejores sueldos. 
    &lt;p&gt;Y muchos expertos han hablado al respecto como Javier Ortega de la City University de Londres [9] &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Todavía no hay consenso (De que a más inmigrantes, más desempleo y peor salario para los nativos) , pero no hay evidencias de que la llegada de inmigrantes repercuta de forma negativa en el salario o en las posibilidades de encontrar empleo, incluso aunque haya desempleo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;Las empresas son las que promueven las bajadas de sueldos, todos merecemos salarios justos pero culpar a los migrantes es desviar la atención de lo que realmente debemos de cambiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuñado:&lt;/strong&gt; Bueno las fronteras tal vez no repercuten en los índices delictivos ni en las tasas de desempleo y la idea de nación es tan extraña que defenderla no tiene mucho sentido pero imaginate que se te metiera alguien a tu casa sin tu permiso, aunque te ayudara con las cosas del hogar tendrías derecho a proteger tu casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta metáfora nunca la he entendido muy bien, si entran migrantes a tu país no entran literalmente a tu casa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entran a tu país y en cada país hay muchas casas.&lt;/p&gt;
En ese caso serán tus vecinos, si no quieres que un extranjero sea tu vecino igual hay un poquito de xenofobia en tus argumentos ¿no?
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuñado:&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;Noooo hombre no lo digo en ese sentido, lo que estoy diciendo es que mejor se queden en su casa y asi todos felices &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los migrantes están cambiando de país para buscar una vida mejor, y a veces emigran porque su vida está en riesgo, por guerras, hambruna, violencia u otros motivos.
    A esto me gustaría añadir que las fronteras causan muchísimas muertes y sufrimiento a familias en todo el mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solo para que tengan una referencia: cada año mueren más personas cruzando la frontera méxico-estados unidos que en los 30 años de existencia del muro de Berlín.&lt;/p&gt;
    La militarización de las fronteras y los muros vigilados por guardias armados empuja a miles de personas a cruzar las fronteras por mar, por el desierto y a otros entornos hostiles, donde miles de personas desaparecen y mueren al año.
&lt;p&gt;Las fronteras literalmente matan a personas que vienen huyendo de zonas de guerra, de entornos de pobreza y que en general no tienen otra opción que migrar. 
        Declaración de mi video de la migración&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordemos también que migrar también está en nuestra naturaleza como seres humanos, somos animales que nos expandimos por todo el planeta desde los orígenes de nuestra especie &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;¿Pero qué pasaría si las fronteras desaparecieran?&lt;/h3&gt;

Imaginar un mundo donde no existan fronteras es un ejercicio que debemos de hacer entre todos, yo no tengo todas las respuestas y en este video solo toqué la superficie.

&lt;p&gt;Pero si no hubieran fronteras:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Salvaríamos la vida de miles de personas que mueren todos los años cruzando dichas fronteras [10] [11]&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Borraríamos de golpe una de las injusticias más grandes de todas, y es que la mayoría de los seres humanos nacen sin el derecho a viajar y a trabajar por el pasaporte del país donde nacieron, al nacer en tu país automáticamente tienes menos derechos que una persona que nació en un país del norte global, eso está de la verga.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Enfrentaríamos los problemas globales de manera muy distinta, porque las guerras, la contaminación, y las hambrunas son problemas que las fronteras apartan y aislan con sus grandes murallas. &lt;br&gt;Pero esos problemas globales nos afectan a todos y entre todos tenemos que buscar una solución&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Incluso podríamos decir que somos ciudadanos del mundo de manera no irónica&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
Muchas gracias por tu atención, yo sé que este tema es un poco denso y terrible por lo que te voy a deleitar con algunas imagenes de foquitas, comparte dale like y que vaya muy bien adiosin

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Fuentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 140 víctimas del muro de Berlín de 1962 a 1986 &lt;a href=&quot;https://es.statista.com/grafico/19904/numero-de-muertes-en-el-muro-de-berlin/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://es.statista.com/grafico/19904/numero-de-muertes-en-el-muro-de-berlin/&lt;/a&gt; vs un promedio de 400 al año &lt;a href=&quot;https://politica.expansion.mx/mexico/2020/02/05/muertes-de-migrantes-en-mexico-suben-un-12-cierran-en-497-casos-en-2019&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://politica.expansion.mx/mexico/2020/02/05/muertes-de-migrantes-en-mexico-suben-un-12-cierran-en-497-casos-en-2019&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Imagined_community&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Benedict Anderson&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] &lt;a href=&quot;https://noticieros.televisa.com/especiales/chavela-vargas-la-mexicana-que-nacio-donde-le-dio-la-gana/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La frase de Chavela vargas &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Monopolio_de_la_violencia#:~:text=Teor%C3%ADa%20de%20Max%20Weber,-Max%20Weber%20escribi%C3%B3&amp;text=Seg%C3%BAn%20Weber%2C%20el%20estado%20es%20esa%20%22comunidad%20humana%20que%20(,dentro%20de%20un%20territorio%20determinado%22.&amp;text=Independientemente%2C%20el%20estado%20existe%20donde,puede%20autorizar%20leg%C3%ADtimamente%20la%20violencia.&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Max Weber el Estado y el monopolio de la violencia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] &lt;a href=&quot;https://dle.rae.es/chingadazo&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Definición de chingadazo en la RAE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[6] &lt;a href=&quot;https://www.elconfidencial.com/espana/2019-08-19/datos-criminalidad-inmigrantes-espanoles-bulos_2180555/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Cifras delitos cometidos por extranjeros en España&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[7] &lt;a href=&quot;https://www.statista.com/statistics/262963/ranking-the-20-countries-with-the-most-murders-per-100-000-inhabitants/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Países por tasa de homicidio&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[8] &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Anexo:Pa%C3%ADses_por_poblaci%C3%B3n_inmigrante&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Países por población inmigrante &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[8] &lt;a href=&quot;https://www.statista.com/chart/10804/the-countries-most-and-least-accepting-of-migrants/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Paises con más aceptación de migrantes&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[9] &lt;a href=&quot;https://newint.org/features/1991/09/05/simply&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Simply.. the history of borders&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[9.1] &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/The_King%27s_Fountain&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La pintura del Chafariz d’El-Rey donde muestra las distintas culturas que convivían en Lisboa en el año 1570&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[10] &lt;a href=&quot;https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2010/05/03/llegada-extranjeros-supone-peor-sueldo-trabajo-autoctonos/0003_8458384.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La llegada de extranjeros no supone peor sueldo o menos trabajo para los autóctonos &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[11] &lt;a href=&quot;https://www.publico.es/sociedad/muertes-mediterraneo-muertes-migrantes-mediterraneo-central-triplican.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Las muertes de migrantes en el Mediterráneo central se triplican &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[12] &lt;a href=&quot;https://news.un.org/es/story/2020/01/1468662&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;2019 marca el trágico récord de migrantes muertos en las Américas &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="anarquismo" /><category term="migracion" /><summary type="html">Transcripción del video Tal vez las fronteras estan todas mal</summary></entry><entry><title type="html">El edificio más revolucionario ✊</title><link href="http://localhost:4000/bibliotecas.html" rel="alternate" type="text/html" title="El edificio más revolucionario ✊" /><published>2021-07-01T00:52:00+02:00</published><updated>2021-07-01T00:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/bibliotecas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/bibliotecas.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video El edificio más revolucionario ✊&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hola que tal muy buenas, bienvenidos a Chinicuil,
    El día de hoy vamos a hablar de edificios, específicamente el edificio más basado de todos....la biblioteca pública
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí ya sé que es lo que me vas a decir, un hospital es más importante que una biblioteca, y bueno sí, los hospitales son muy importantes, y los aeropuertos...y los laboratorios….y las escuelas y universidades pero las bibliotecas están infravaloradas y les quiero hacer un poco de justicia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este video quiero explicar cómo las bibliotecas tienen el potencial de mejorar nuestra relación con el medio ambiente, cambiar nuestras ideas sobre la propiedad y replantearnos cómo podemos organizar nuestras comunidades.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;¿Qué es una biblioteca?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La biblioteca pública en teoría es un edificio que cumple con estas tres características:
    Debo de aclarar que no todas las bibliotecas públicas cuentan con los recursos para hacer posibles todas las características, pero idealmente las bibliotecas públicas deberían ser….
    &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Un espacio de acceso gratuito protegido de la lluvia en el que cualquier persona de cualquier edad o estrato económico se puede sentar y estar tranquila y nadie le va a pedir que compre o que venda nada.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Un espacio donde puedes usar libros, revistas, internet, baños, sillas, mesas y en algunos casos hasta computadoras a través de un concepto que es a la vez una de mis palabras favoritas: Usufructo.
        Ufff tiene un no sé qué que da gusto nomás decirlo, &lt;em&gt;La palabra usufructo significa poder usar algo sin tener que pagarlo con la única condición de devolverlo en buen estado...es en otras palabras usar algo prestado.&lt;/em&gt;
        &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Un espacio donde la gente puede consultar el conocimiento ordenado y clasificado de manera libre y gratuita.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;    

&lt;p&gt;Estos tres factores suenan super comunes y aburridos, lo sé. Pero si lo piensas por un poco estos factores más maravillosos se vuelven...o al menos para mi que soy un nerd y te voy a intentar explicar por qué.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Un espacio tranquilin&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para empezar, tener un espacio en el que puedas estar sentadito tranquilo leyendo de manera gratuita sin necesidad de consumir fuera de tu casa no suena tan especial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero si lo piensas, son pocos los espacios protegidos de la intemperie en los que puedes estar tranquilita sentada sin que tengas que consumir nada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y hay personas que no tienen la oportunidad de tener estos espacios en sus propios hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pueden ser personas que no tienen un lugar estable, o viven en un entorno hostil o están muy aburridas de estar en su casa y las bibliotecas publicas son los mejores lugares para pasar el tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voy a poner ejemplos que suenan un poco exagerados pero te pueden dar idea del tipo de personas que necesitan entornos como los que ofrecen las bibliotecas públicas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personas mayores que se aburren en su casa y aprovechan la biblioteca para leer y salir sin necesidad de gastar dinero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudiantes que necesitan entornos tranquilos para estudiar y que tienen problemas de violencia intrafamiliar o incluso que tienen hogares donde viven demasiadas personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desempleados que no tienen un lugar estable para vivir que necesitan una computadora para buscar trabajo o un lugar donde preparar su curriculum&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personas sin hogar o con hogares inestables que necesitan un lugar tranquilo para sentarse y relajarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que es fundamental que como sociedad procuremos tener más espacios en donde las personas puedan estar y convivir de manera gratuita con el conocimiento.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Un espacio para el présatmo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En una biblioteca uedes tener acceso a libros, leerlos y devolverlos y este concepto no suena muy especial pero...si lo piensas este concepto es opuesto a la propiedad privada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada que sacas un libro de la biblioteca pública Kropotkin llora una pequeña lagrimita porque estás participando en el comunismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno igual exagero pero a ver. Otra cosa super interesante es que este concepto de biblioteca lo podemos ampliar a otros objetos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podríamos tener bibliotecas de herramientas, de artículos para la escuela, de ropa elegante para una boda y de un montón de cosas que no utilizamos todo el tiempo y podríamos compartir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho en todo el mundo desde hace algunos años han aparecido las llamadas bibliotecas de cosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando debatimos sobre si la propiedad privada es buena o mala empezamos este debate desde las cosas que son necesarias para nuestro día a día y las cosas que tienen un valor sentimental o cosas que son necesarias y que tienen un valor sentimental &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las bibliotecas de cosas son una manera alternativa de propiedad, más inclusiva y más ecológicamente sustentable&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;¿Pero qué ventaja tendría compartir las cosas si todos pueden comprar un taladro?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;El primer problema con esta pregunta es que...sorpresa sorpresa: no todos pueden comprar un taladro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El segundo problema es que esta forma de producción genera una cantidad de contaminación enorme, ya que se tienen que gastar un montón de recursos para algo que vas a usar tal vez una vez al año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada objeto que se produce tiene un impacto para el medio ambiente en el momento de ser producido, luego al momento de ser distribuído y luego cuando se descompone y cuando se tiene que tirar a la basura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si lo piensas entre menos objetos produzcamos es mejor para el medio ambiente, por lo que compartir objetos es algo muy chévere para el planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, el mismo sistema de producción también genera prácticas como la obsolescencia programada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La obsolescencia programada es cuando las empresas hacen productos de peor calidad para que duren poco y la gente se vea obligada a comprar un objeto nuevo cada poco tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ejemplo más típico son los teléfonos, el nokia 3310 (El nokia ballenita) tenía una vida util de años y años, podías reemplazar fácilmente la batería pero esto era un mal negocio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente empresas como apple reciben continuamente demandas por esta práctica pero lo sigue haciendo porque es un buen negocio….aunque sea malísimo para los consumidores y el medio ambiente &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tenemos una biblioteca de herramientas lograremos una reacción en cadena de buena onda:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Más personas podrán usar taladros&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Se producirán menos taladros y esto ayudará al medio ambiente&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Esto a su vez incentivará la producción de taladros de mejor calidad para que no los tengamos que tirar a la basura tan rápido&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4&gt;Pero entonces tendré que esperar un turno para conseguir un taladro, que tal si lo necesito y todos están ocupados&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Si el sistema funciona bien la posibilidad de que suceda esto será muy rara, pero si llega a pasar, creo que tampoco sería un problema muy grande esperar un par de días para usar un taladro...creo no sé.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Pero si pusieras una biblioteca de cosas en Chalco, todo mundo se robaría las cosas&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Efectivamente, el poner bibliotecas de cosas quizás debería de estar un poco abajo en la lista de prioridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primero hay que solventar las necesidades básicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Chalco y muchas partes del mundo la gente no tiene acceso a una casa en buenas condiciones, ni a agua, luz y otros servicios, nuestra prioridad debería de ser atacar estos problemas y si de manera paralela podemos poner bibliotecas de cosas no veo por qué no habría de hacerlo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi loca teoría es que si todos tienen acceso a un taladro la posibilidad de que roben taladros será un poco más baja&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Un espacio para compartir y almacenar el conocimiento&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Por último quería hablar de las bibliotecas en su sentido más amplio como lugares donde se almacena y se comparte el conocimiento humano de manera libre y gratuita y para esto me gustaría hablar de la biblioteca más grande jamas creada por la humanidad...el internet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 1991 la especie humana empezó uno de los experimentos más ambiciosos en materia compartir conocimiento de manera libre y gratuita &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El internet fue concebido como una manera libre de compartir conocimiento y hoy 30 años más tarde ese sueño parece que se está desvaneciendo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los grandes foros donde se comparte conocimiento de manera gratuita son catalogados como criminales&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incluso material de estudio científico que podría ayudar a avanzar a la humanidad está protegido detrás de puertas de pago&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Conclusión&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pero bueno, no todo está perdido, sigamos luchando por la soberanía de la biblioteca comunal más grande que tiene la humanidad que es el internet, intentemos crear más bibliotecas de cosas, apoyemos la creación de espacios gratuitos en los que todos sean bienvenidos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empecemos la revolución más silenciosa de la historia&lt;/p&gt;


&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Fuentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hipertextual.com/2017/06/sci-hub-elsevier&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Condena millonaria a Sci-Hub, el ‘Pirate Bay’ de la ciencia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://srslywrong.com/podcast/189-library-socialism-usufruct/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Socialismo bibliotecario &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://piedepagina.mx/anarquismo-es-poner-bibliotecas/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Anarquismo es poner bibliotecas &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="anarquismo" /><category term="economia" /><summary type="html">Transcripción del video El edificio más revolucionario ✊</summary></entry><entry><title type="html">La estafa de las start-ups</title><link href="http://localhost:4000/estafa-startups.html" rel="alternate" type="text/html" title="La estafa de las start-ups" /><published>2021-06-12T11:52:00+02:00</published><updated>2021-06-12T11:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/estafa-startups</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/estafa-startups.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video La estafa de las start-ups&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Locución y supervisión del guión, Fiskifus: &lt;a href=&quot;http://youtube.com/fiskifusete&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;http://youtube.com/fiskifusete&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Así que te gustaría entrar en el apasionante mundo de las startups?
    Quizás tienes una idea DISRUPTIVA y conoces a un par de personas con talento con las que puedes crear un producto o app que revolucionará alguna industria (o que importará una industria ya existente a internet pagando menos impuestos) y quieres empezar a buscar financiación para hacer tu sueño realidad.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Pues ojo! Que puedes estar a punto de ser víctima de una estafa y pensar que es lo más normal del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es mi experiencia después de estar trabajando en startups durante más de 10 años en dos continentes. (Bueno la experiencia del guionista que acabo de encadenar en mi sótano: Chinicuil)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efectivamente, después de que vi la conferencia de Chamath Palihapitiya todas las piezas del rompecabezas empezaron a cobrar sentido.
    Si una empresa incrementa su valor en cientos o incluso miles de millones de dólares en pocos años puede parecer un éxito pero en la mayoría de los casos es una fachada, una ilusión, una estafa...más específicamente un esquema de Ponzi
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fiskifus: ¡A CALLAR Y A ESCRIBIR O TE QUEDAS SIN LATITA DE ATÚN!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El esquema de Ponzi es un tipo de estafa creado por un astuto estafador italoamericano Carlo Ponzi a principios de los años 20. 
    Y funcionaba de la siguiente manera: Carlos pedía dinero a inversores para un negocio, luego les pagaba con dinero que pedía a otros inversores, a su vez invitaba a más inversores y pagaba a estos inversores con lo que recibía de los inversores anteriores, y así sucesivamente... de manera que mientras siguieran entrando inversores el dinero seguía fluyendo, pero realmente no existía ningún negocio, no había productos, servicios, ni valor añadido, nada que generara el dinero, tan solo cambiaba de manos, mientras Carlos se embolsaba comisiones de cada inversión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si alguna vez has participado en una ronda de financiación puede parecer normal pedir mucho dinero, siempre estar en números rojos y aun así siempre tener más inversores para la siguiente ronda, pero muchos expertos aseguran que no hay diferencia entre un esquema Ponzi y este tipo de rondas de financiación tan normales en el mundo Start-Ups.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Todo empieza cuando un grupo de incautos, o sea, probablemente tú, querido, estimado, suscrito o suscriptible espectador, decide fundar una startup. 
Reúnes a un grupo de personas para crear una app que puede crecer exponencialmente, en general este tipo de crecimiento se mide en número de usuarios.
El problema es que este tipo de proyectos no son muy rentables y requieren de una inversión que puede ser muy arriesgada, de hecho 3 de cada 4 startups fracasan[1] por lo que los bancos y otras entidades que ofrecen financiación no son muy propensas a financiar este tipo de ideas y ahí es donde entra nuestro segundo actor:

&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El fondo de inversión de riesgo&lt;/h3&gt;
Los fondos de inversión de riesgo son ehm…. Cómo describirlo sin ser expulsado de YouTube...
&lt;p&gt;Digamos que tienen muchos incentivos para buscar inversores y negocios que crezcan muy rápido para invertir el dinero de sus clientes, porque tanto dinero les quema en las manos...
    Invierten este dinero a cambio de una comisión y ganan un porcentaje extra si el negocio sale bien, y realmente no tienen mucho que perder, porque el dinero no es suyo y la comisión se la llevan pase lo que pase.
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invierten en startups sobre todo si los fundadores son jóvenes, sin mucha experiencia, ya que pueden garantizar que estos fundadores (founders) van prácticamente a esclavizarse para que el fondo de inversión les otorgue esa inversión que tanto necesitan. Hasta los famosos “entrepeneurs” son víctimas del mercado, amigos!
&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Primera ronda de inversión&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Después de negociar el precio de tu alma… o, como se dice en el mundillo: firmar el contrato con los fondos de inversión... lo más lógico es aceptar este dinero, porque ¿qué otra cosa vas a hacer? necesitas el dinero, ellos lo tienen, el tiempo corre, tus deudas se acumulan.
    Y una vez recibes el primer cheque, el fondo de inversión te pedirá hacer una reunión 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los inversores tendrán una reunión contigo y tus socios y te dirán: Tenemos que crecer más rápido.
    Tú no tienes otra alternativa que obedecer y buscar maneras de crecer, sean o no relevantes a tu negocio, así que a partir de ahora tu misión ya no será mejorar el producto, el servicio, las condiciones de trabajo, nada... la única misión de tu start-up a partir de ahora es: crecer. A toda costa, cueste lo que cueste, caiga quien caiga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chinicuil: No exagero si te digo que he visto esta gráfico como unas 10 veces en charlas organizadas por los fundadores donde nos motivaban al resto de los trabajadores a trabajar más duro para cumplir este crecimiento exponencial&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/grafico-hockey.png&quot; alt=&quot;Gráfico crecimiento exponencial&quot;&gt;
&lt;p&gt;Cuando los inversores piden un crecimiento tan grande significa que tu startup debe invertir en conseguir muchos usuarios en poco tiempo, esto se traduce en campañas publicitarias, en facebook y google, anuncios en televisión y otras inversiones que no hacen la empresa más rentable sino más grande, ni hacen al servicio o producto mejor, si no más atractivo, que ocupe espacio en la mente del consumidor.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los fondos de inversión llaman a otros inversores por los buenos resultados que está teniendo tu startup:
    ¿Quién no querría invertir en una empresa que crece un 400%? Aunque sea una empresa que siga en números rojos, con pingües o nulos beneficios... Esto se justifica con ejemplos de otras startups que pasaron por lo mismo y que al final fueron exitosas como twitter, amazon, youtube o incluso facebook, que pasaron muchísimas rondas de inversión en números rojos, aplastaron a la competencia por competir con la ventaja de no tener que generar beneficio alguno por su generoso colchón de inversiones, y ahora son monopolios en sus esferas de influencia.
    Y este precedente de competencia desleal, este sesgo de supervivencia, le da una seguridad inimaginable a los magnates que ponen sus fortunas en los fondos de inversión de riesgo. Y por supuesto captan a sus amiguetes magnates para invertir también, porque ello ayudará también a incrementar el valor de su inversión.
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se invierte casi todo en este dinero en crecimiento y no en mejorar el producto o servicio o en I+D, y hay muy poco beneficio, el dinero se acaba rápidamente, y los fundadores necesitan más dinero para poder mantener este ritmo, e invariablemente se llama a una nueva ronda de inversión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los fundadores piden dinero, los inversores piden que la startup crezca aún más rápido, los fundadores se gastan todo el dinero en mantener el crecimiento y como la empresa no es rentable tienen que pedir más dinero. (lo he grabado para que puedas montar loops por encima con eco como algo interminable)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como ya podréis haber adivinado, el problema (además de la patente falta de ética y visión de todos los involucrados) es que este crecimiento exorbitante no se traduce ganancias exorbitantes. Pero esto parte del diseño, porque es prácticamente imposible mantener estos niveles de crecimiento siendo rentables, si la empresa deja de gastar en marketing la influencia se desvanecerá, se dejará de ser relevante, los inversores se irán y el castillo de naipes se derrumbará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si las startups quieren recortar costes, no tocarán los presupuestos de marketing, de tecnología cara que es fácil de escalar (como Heroku o Amazon web services), o cosas que puedan frenar el crecimiento diário. 
    No, mi estimado emprendedor, hay una estrategia fabulosa para desinflar los gastos:
    Despedir al mayor número de gente posible y pulverizar las condiciones laborales. 
    &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Bajan costes de golpe ya que los sueldos en las startups son más elevados que en otros sectores
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Esta bajada de costes aparece en las cuentas como más crecimiento&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Es posible que con esto logren mantener el nivel de crecimiento a pesar de tener menos personas en el equipo exprimiendo cada gota de vida de cada trabajador&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Así que, en resumen, el uroboros consiste en: En vez de invertir en desarrollar o mejorar el producto o servicio, las startups se centran exclusivamente en crecer para atraer más financiación, con esa financiación se paga el crecimiento anterior y la subsecuente financiación se paga con la nueva inversión y así sucesivamente. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La única escapatoria posible es vender tu startup a algún monopolio o titán del sector, pero las empresas con la capacidad suficiente de comprar no querrán comprar una empresa que sea tan poco solvente si no es para destruir competencia rápido o usarla de conejillo de indias para sus mierdas.
    Los expertos no saben por cuánto tiempo se inflará esta burbuja pero ya ha habido casos de quiebres espectaculares de startups que crecieron de manera milagrosa en poco tiempo y luego se fueron rápidamente 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este modelo de hacer negocios trae consigo muchas consecuencias a mediano y largo plazo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;El coste de los despidos para abaratar costes en las startups son absorbidos por los propios ex-empleados y sus familias. Las consecuencias psicológicas, que devienen en problemas físicos se traducen en problemas sociales que crecen exponencialmente en todo el mundo. Y si eres un reptil que solo quiere verlo desde el punto de vista económico, estos gastos repercuten al bolsillo de los que pagamos impuestos.
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Es imposible desarrollar ideas innovadoras y “emprender” de verdad en este entorno de crecer y morir.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Los casos de startups que quiebran no son la excepción sino la norma, según cifras del Wall street journal 3 de cada 4 startups con fondos de inversión de riesgo fracasan. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Conclusión&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Me encantaría acabar este video recomendando alguna alternativa mejor para obtener financiación, 
    pero desafortunadamente es muy difícil encontrar inversiones para startups sin depender de estos 
    fondos de inversión de riesgo depredadores... Tal vez si le prestásemos más atención a la inversión en 
    I+D público y a la banca ética y cooperativa, habría más oportunidades de experimentar a pequeña escala y 
    diversificar nuestra innovación e industria tecnológica libre de explotación y riesgo a acabar en la calle 
    por los errores de los empresarios, quienes la mayoría de las veces también acaban en la calle, y tampoco lo merecen...
    El hacerte rico rápido es algo que suena tentador, pero lo cierto es que la mayoría de las estafas empiezan con esta 
    pregunta: “ &lt;em&gt;¿Quieres ganar dinero de manera rápida y fácil?&lt;/em&gt; ”
    &lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Fuentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=RwRZtZQoLtQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Charla original de Chamath Palihapitiya&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/SB10000872396390443720204578004980476429190&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;3 de cada 4 start-ups fracasan | Wallstreet Journal &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.failory.com/blog/startup-failure-rate&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Más información sobre el ratio de fracaso de las start-ups &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/technology/2018/feb/08/twitter-makes-first-quarterly-profit-history&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Cuanto tardó twitter en ser rentable&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2004/01/28/business/technology-amazon-reports-first-full-year-profit.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Cuánto tardó Amazon en ser rentable&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/4-reasons-youtube-still-doesnt-make-a-profit/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Cuánto tardó youtube en ser rentable (aunque adelanto que las cifras de google son privadas por lo que es imposible saberlo a ciencia cierta)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cincodias.elpais.com/cincodias/2021/03/23/companias/1616521805_587440.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El caso de Wework &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20190925/47589243791/elizabeth-holmes-theranos-estafa-analisis-de-sangre-silicon-valley.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El caso de Theranos &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/news/technology-54161343&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El caso de Nikola &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="economia" /><summary type="html">Transcripción del video La estafa de las start-ups</summary></entry><entry><title type="html">Por fin alguien se atreve a decir la verdad</title><link href="http://localhost:4000/porque-soy-irresponsable.html" rel="alternate" type="text/html" title="Por fin alguien se atreve a decir la verdad" /><published>2021-06-01T11:52:00+02:00</published><updated>2021-06-01T11:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/porque-soy-irresponsable</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/porque-soy-irresponsable.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video Chinicuil Por fin alguien se atreve a decir la verdad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;México 1 de junio &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las espectadoras y coordinadoras académicas de youtube punto com barra chinicuil&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;El motivo de la presente es para justificar la inasistencia de mi hijo para subir videos a su canal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su inasistencia se debió a que estaba ayudando al contenido del canal de un gatito muy lindo que se llama Fiskifus, 
    y otros asuntos relacionados con el trabajo diario que mi hijo tiene que realizar para poder ganar dinero y 
    poder pagar el lugar en donde habita y su comida vegetariana que tanto le gusta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo arriba, expuesto agradeceré justificar su inasistencia y se compromete a ponerse al día y volver a subir un video al mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin otro particular, me despido de ustedes muy cordialmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atentamente,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La mamá de Chinicuil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><summary type="html">Transcripción del video Chinicuil Por fin alguien se atreve a decir la verdad</summary></entry><entry><title type="html">Por qué el anarquismo está bien? 🤔</title><link href="http://localhost:4000/porque-el-anarquismo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Por qué el anarquismo está bien? 🤔" /><published>2021-05-01T11:52:00+02:00</published><updated>2021-05-01T11:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/porque-el-anarquismo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/porque-el-anarquismo.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video Por qué el anarquismo está bien? 🤔&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Por qué eres un anarquista Chinicuil? ¿No crees que debería de haber orden? ¿Crees que deberíamos vivir a través de la ley del más fuerte?
    Este video va a ser una pequeña introducción al anarquismo y espero poder esclarecer por qué el anarquismo está chido, groso, bacano, chévere, fino, copado, bacan, guay y chido.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alba Lafarga como Mijaíl Bakunin: &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/albaLM1122&quot;&gt;Canal de Alba&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hola que tal muy buenas y bienvenidos una vez más a Chinicuil.
    Este video va a ser una pequeña introducción al anarquismo y espero poder esclarecer por qué el anarquismo es bien.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Parte 1 ¿Por qué el anarquismo está bien?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Empezaré este video por lo más obvio pero, el anarquismo es un sistema cuyo objetivo es que vivamos en un mundo mejor al que vivimos actualmente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un mundo donde nuestra libertad no esté limitada por cosas tan triviales como nuestro color de piel, nuestras preferencias sexuales, el país en el que nacimos o quiénes son nuestros padres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el sistema actual estos factores que no decidimos  son determinantes para saber qué tan fácil o dura será tu vida 
    desde pequeños nos han dicho que esta es la única manera en la que puede funcionar el mundo, siempre ha sido así y siempre será.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y el anarquismo nos viene a decir que otro mundo es posible, 
    un mundo donde es posible decidir lo que sucede en tu sociedad de manera efectiva, 
    en el que el sistema económico esté pensado para mantener el equilibrio y la diversidad en el planeta, 
    en el que todos los seres humanos tengamos un hogar, comida, y los recursos necesarios para poder ejercer nuestra libertad.
    
    Todo esto suena muy utópico lo sé, pero los anarquistas decimos que las utopías son útiles y necesarias para avanzar en una dirección mejor.
    &lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Parte 2 Pero qué es el anarquismo&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Si estas confundida sobre lo que es el anarquismo y has oído ideas contradictorias sobre su significado te adelanto que esta confusión ha acompañado al movimiento desde su origen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho los pensadores más famosos del anarquismo han dedicado al menos un capítulo en sus libros para explicar las confusiones sobre lo que realmente significa el anarquismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La palabra anarquismo literalmente significa sin gobierno, y esta palabra fue reutilizada por varios pensadores del siglo XIX para nombrar a una nueva filosofía política y movimiento social  y utilizan este concepto de “Sin gobierno” de manera muy amplia porque se opone a todo tipo de jerarquías no solo a las que nos impone el estado.
    De hecho mi definición favorita es que el anarquismo es el constante análisis de las jerarquías o autoridades para descubrir si son justas y necesarias.
    &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Parte 3 ¿Esto quiere decir que los anarquistas están en contra de todas las autoridades y jerarquías?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La relación de los anarquistas con las autoridades es un poco compleja por lo que pediré a alguien que es una autoridad en el tema, por favor denle un gran aplauso y recibamos a Mijail Bakunin!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hola que tal, soy el famoso filósofo anarquista Mijail Bakunin, hola Chinicuil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hola qué tal mi estimado, muchas gracias por aceptar la invitación&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No, gracias a ti por invitarme a este canal que seguro alcanzará a millones de personas gracias al poder del internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ehhhh sí claro, bueno Bakunin, me gustaría que le explicaras a los que estén viendo este video si los anarquistas creemos que si existen autoridades y jerarquías que sean justas y necesarias &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claro Chinicuil, pues mira, en  materia de zapatos yo consulto la autoridad del zapatero; en todo lo concerniente a edificios, canales o vías férreas, solicito la del arquitecto o la del ingeniero.
    Pero no consiento que ni el zapatero, ni el arquitecto, me impongan su autoridad. 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los acepto libremente y con todo el respeto a que son acreedores por su inteligencia, por su carácter, por sus conocimientos, pero reservándome siempre el incontestable derecho de crítica y censura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas cawn te luciste, te debo una chela, eres bien chido aunque hablas bien chistoso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adiós Chinicuil, compartan mis libroooooos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ahhh esto seguro dejará claro todo lo referente a las jerarquías sobre todo en la sección de los comentarios de este video&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Lobo libertario Heterosexual 69:&lt;/strong&gt; ¿Entonces quieres decir que todos deberíamos ser igual de pobres y quitarle oportunidades a los que se esfuerzan más?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noooo lobo libertario heterosexual 69, 
    La idea no es limitar a los que se quieran esforzar más para ser excelentes. El punto es evitar que alguien imponga su autoridad.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ponerte un ejemplo, una atleta puede ser muy buena y ganarle a todas sus competidoras, pero esto no quiere decir que ella tiene control sobre la vida del resto de los jugadoras en su deporte, ni sería justo que pacte con gobiernos para evitar competir con otras jugadoras de su mismo nivel o que el motivo por el que sobresale es por una herencia que le dejaron sus padres, ella compite al mismo nivel que otras jugadoras y si ellas quieren llegar a ese nivel tendrán que esforzarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este no es el caso con las empresas y los políticos, que por su supuesta excelencia deciden lo que el resto de ciudadanos tenemos que hacer o dejar de hacer&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Lobo libertario Heterosexual 69:&lt;/strong&gt; pero si les das libertades a las personas van a dejar de trabajar y hacer lo que se les de la gana&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Parte 5 Nadie va a trabajar si no se les obliga&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Este debate es bastante antiguo y para sorpresa de nadie siempre ha estado dirigido a los grupos más oprimidos.
    Por ejemplo en Estados Unidos y otras colonias había un acalorado debate sobre si dejar en libertad a los esclavos ocasionaría que dejarían de trabajar
    Otro ejemplo son las antiguas cortes Rusas zarista cuando se discutía si los vasallos dejarían de trabajar sin la guía del Zar. 
    Nadie se cuestiona si los ricos dejarían de trabajar a pesar de que tienen todo lo necesario para sobrevivir y podrían vivir vidas cómodas si se retiraran
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los avances tecnológicos actuales permitirían que todos trabajemos muchísimas menos horas y aún así produzcamos lo suficiente para vivir vidas cómodas.
    Para profundizar un poco más en este tema el filósofo y biólogo anarquista Pitor Kropotkin lo puede explicar mejor:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hola Piotor&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;Hola Chinicuil, pues sí, al respecto de esto escribí en mi libro la conquista del pan...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pereza viene de la gente rebelde que está harta de un trabajo que no quiere hacer, solucionando los motivos de su frustración solucionaremos la pereza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El anarquismo propone algo que la neta está chido y es que los seres humanos trabajemos en cosas que nos interesen y nos apasionen 
    y que busquemos automatizar y eliminar los trabajos que nadie quiera hacer.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creemos que la gente que trabaja para mejorar el mundo lo hacen por que le gusta y no porque esten obligados a hacerlo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo las investigadoras, científicas, maestras, artistas, trabajadoras sociales, conservadoras del medio ambiente, enfermeras y muchas otras profesiones son super necesarias y son infravaloradas por el sistema actual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo que hay que replantear el sistema de trabajo alrededor de nuestra superación como especie y de nuestras pasiones.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Parte 6 ¿cómo se organizan los anarquistas si nadie les dice lo que tienen que hacer?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Y algunos de ustedes se preguntarán ¿cómo se organizan los anarquistas si nadie les dice lo que tienen que hacer? 
    Y entonces yo les diré ahhh pues hay una cosa muy loca que hemos utilizado toda nuestra vida y es bastante útil para poner de acuerdo a las personas y es la democracia.
    De hecho otra de las definiciones de anarquismo es que es democracia sin gobiernos.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este concepto tan simple me abrió los ojos a una posibilidad muy loca: “Quizás los seres humanos nos podemos organizar de manera libre y el concepto de democracia en el que vivimos es infinitamente limitado”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los anarquistas creemos que es ingenuo elegir a un representante para que tome todas las decisiones del gobierno, esto invariablemente creará una élite política que verá por sus propios intereses aunque tenga las mejores intenciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otras palabras creemos que la democracia directa es la mejor manera de tomar decisiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y qué es la democracia directa se preguntarán, y es una forma de organización en donde las decisiones se toman entre todos y el pueblo se vuelve un actor activo y constante en la toma de decisiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si por ejemplo se tiene que crear una nueva ley esta ley no se decide a puertas cerradas como sucede actualmente y es algo que se vota entre todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta forma de organización tiene la desventaja de que consume mucho tiempo pero la idea en las sociedades anarquistas es que los ciudadanos sean responsables de su propio gobierno.
    Los problemas que nos afectan no deben de ser decididos por otras personas, debemos tomar en nuestras manos la política y el control de nuestra propia sociedad. Esto es nuestro deber y derecho como seres libres. 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas gracias a todas las que se quedaron hasta el final, esta es sola una introducción sobre el anarquismo y no soy ningún experto pero es un tema que me gusta mucho y lo quería compartir.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Fuentes&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://economia.nexos.com.mx/elites-y-racismo-el-privilegio-de-ser-blanco-en-mexico-o-como-un-rico-reconoce-a-otro-rico/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Élites y racismo: el privilegio de ser blanco (en México), o cómo un rico reconoce a otro rico&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://elpais.com/internacional/2014/03/07/actualidad/1394211626_115208.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El alto precio de ser gay en Latinoamérica&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://cnnespanol.cnn.com/2020/01/07/estos-son-los-pasaportes-mas-y-menos-poderosos-del-mundo-para-2020/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Estos son los pasaportes más (y menos) poderosos del mundo para 2020&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.elindependiente.com/economia/2017/01/15/multimillonarios-por-el-mundo-desmontando-el-origen-de-la-riqueza/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Multimillonarios por el mundo: desmontando el origen de la riqueza&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;Libros recomendados (Link en pdf o de descarga gratuita)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.rentabasicauniversal.es/wp-content/uploads/2018/09/Bullshit-Jobs_-A-Theory-David-Graeber.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Bullshit Jobs (sorry está inglés) &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/kikzjTfos0s&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Puedes ver el resúmen del libro en palabras del propio autor&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://pirateca.com/filosofia/el-apoyo-mutuo-piotr-kropotkin/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El apoyo Mutuo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.portaloaca.com/pensamiento-libertario/textos-sobre-anarquismo/10832-kropotkin-la-venganza-organizada-llamada-justicia-1901.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La venganza organizada llamada &quot;Justicia&quot; Piotr Kropotkin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=https://www.inventati.org/ingobernables/textos/anarquistas/kropotkin_lasprisiones.pdf&quot;&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Las prisiones Piotr Kropotkin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://anarkobiblioteka3.files.wordpress.com/2016/08/la_abolicic3b3n_del_trabajo_-_bob_black.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La abolición del trabajo de Bob Black&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="anarquismo" /><summary type="html">Transcripción del video Por qué el anarquismo está bien? 🤔 ¿Por qué eres un anarquista Chinicuil? ¿No crees que debería de haber orden? ¿Crees que deberíamos vivir a través de la ley del más fuerte? Este video va a ser una pequeña introducción al anarquismo y espero poder esclarecer por qué el anarquismo está chido, groso, bacano, chévere, fino, copado, bacan, guay y chido. Alba Lafarga como Mijaíl Bakunin: Canal de Alba</summary></entry></feed>