<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-12-18T21:43:55+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Chinicuil youtuber</title><subtitle>Hola, para todos aquellos que no me conozcan somos el Chinicuil. En este canal vamos a hablar de política, anarquismo, feminismo, arte, América Latina, España, poscolonialismo y lo que vaya saliendo.</subtitle><entry><title type="html">La policía no debería existir. Part. 1</title><link href="http://localhost:4000/acab.html" rel="alternate" type="text/html" title="La policía no debería existir. Part. 1" /><published>2022-12-18T06:00:00+01:00</published><updated>2022-12-18T06:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/acab</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/acab.html">&lt;p&gt;La policía tal y como la conocemos no debería de existir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y para entender esto, te voy a pedir que destruyas una mentira muy poderosa que seguramente habita en tu mente:
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay unas personas que son criminales y otras que no y esto depende enteramente de su carácter o los valores que les enseñaron en casa.
&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;La realidad es mucho más compleja y aterradora. &lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nadie está exento de cometer un crimen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las personas cometen crímenes por muchos factores &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pobreza, Desigualdad, Enfermedades mentales, Adicciones, Racismo, Exclusión social, Desintegración familiar y muchos factores más.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y una persona será más propensa a cometer un crimen entre más de estos factores le afecten
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si entendemos esto es fácil entender que el crimen no se va a acabar cuando arresten a todos los criminales, si realmente queremos reducir el crimen debemos resolver los factores que conducen a una persona a delinquir. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea no es quitar a la policía y pensar que el crimen se reducirá por arte de magia. La idea es enfrentar las raíces del crimen.
&lt;/p&gt;  
&lt;h3&gt;Fuentes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.co.uk/bitesize/guides/zqb2pv4/revision/1&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Nature of crime&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amc.edu.mx/revistaciencia/images/revista/68_4/PDF/68_4_factores_riesgo.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Factores de riesgo que provocan la criminalidad&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://blogs.iadb.org/seguridad-ciudadana/es/estudio-cuatro-factores-que-contribuyen-a-la-violencia-en-nuestras-ciudades/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Estudio: cuatro factores que contribuyen a la violencia en nuestras ciudades&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="minicuil" /><category term="latinoamerica" /><category term="justicia" /><summary type="html">La policía tal y como la conocemos no debería de existir. Y para entender esto, te voy a pedir que destruyas una mentira muy poderosa que seguramente habita en tu mente: Hay unas personas que son criminales y otras que no y esto depende enteramente de su carácter o los valores que les enseñaron en casa. La realidad es mucho más compleja y aterradora. Nadie está exento de cometer un crimen. Las personas cometen crímenes por muchos factores Pobreza, Desigualdad, Enfermedades mentales, Adicciones, Racismo, Exclusión social, Desintegración familiar y muchos factores más. Y una persona será más propensa a cometer un crimen entre más de estos factores le afecten Si entendemos esto es fácil entender que el crimen no se va a acabar cuando arresten a todos los criminales, si realmente queremos reducir el crimen debemos resolver los factores que conducen a una persona a delinquir. La idea no es quitar a la policía y pensar que el crimen se reducirá por arte de magia. La idea es enfrentar las raíces del crimen. Fuentes Nature of crime Factores de riesgo que provocan la criminalidad Estudio: cuatro factores que contribuyen a la violencia en nuestras ciudades</summary></entry><entry><title type="html">La automatización del arte</title><link href="http://localhost:4000/arte-inteligencia-artificial.html" rel="alternate" type="text/html" title="La automatización del arte" /><published>2022-12-12T06:00:00+01:00</published><updated>2022-12-12T06:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/arte-inteligencia-artificial</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/arte-inteligencia-artificial.html">&lt;p&gt;Intentaré explicar en menos de dos minutos algunos de los problemas éticos con Dall-e stable difusion y otras inteligencias artificiales que generan increíbles ilustraciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si no sabes de qué hablo: MUY MUY en resumen hay un grupo de compañías que desarrollan inteligencias artificiales que funcionan analizando muchísimas imágenes, luego pueden relacionar formas, colores y estilos por un sofisticado proceso conocido como entrenamiento, gracias a esto pueden generar imágenes originales a partir de un texto...cualquier texto…por más raro y específico que sea&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;Para entrenar estas inteligencias se deben reunir miles e incluso millones de ilustraciones y muchos datos apuntan a que estas imágenes fueron extraídas sin el consentimiento de los artistas. Y esto no es igual a un artista inspirándose en otro para crear su obra, son empresas usando sistemáticamente el trabajo de miles de artistas para crear una tecnología con un uso comercial.&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;El objetivo de la mayoría de estas empresas es reemplazar el trabajo de los artistas para abaratar los costes de crear una ilustración, y las ilustraciones que generan son lo suficientemente buenas como para competir con muchos artistas y solo se van a hacer mejores.
    Por poner un ejemplo tal vez un poco exagerado, son como los automóviles, no los crearon para mejorar el trabajo de los caballos, sino para reemplazar el trabajo que hacían.&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;No solo es jodido por el plagio y la inminente pérdida de miles de trabajos, tambien es jodido que estamos automatizando una de las partes más fundamentales de la experiencia del ser humano: El arte, de todas las labores terribles y monótonas que podemos automatizar, estamos automatizando la creación de arte, es increíble y aterrador &lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt; Estas tecnologías no se van a ir a ningún lado y este tipo de conversaciones las tenemos que tener YA, y buscar una solución. Si quieres saber más te recomiendo escuchar a los artistas Steven Zapata y a Karla Ortiz, que abordan este tema con más profundidad y proponen cómo nos podemos organizar.&lt;/p&gt;
    
&lt;h3&gt;Fuentes&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;Steven Zapata y Karla Ortiz&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/tjSxFAGP9Ss&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Steven Zapata: The End of Art&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/kortizart/status/1512282669660266498?lang=es&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Karla Ortiz: Hilo twitter sobre el tema legal de las AIs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/Nn_w3MnCyDY&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Conversación super buena entre Karla Ortiz, Steven Zapata y Stan Prokopenko&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/LYO9sii1eKA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;AI Town hall hosted by Karla Ortiz &amp; Concept Art Association&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Cuestiones éticas en las inteligencias artificiales&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://edition.cnn.com/2022/10/21/tech/artists-ai-images/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;These artists found out their work was used to train AI. Now they’re furious&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.techtarget.com/searchenterpriseai/feature/The-creative-thief-AI-tools-creating-generated-art&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;The creative thief: AI tools creating generated art&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.vice.com/en/article/93ad75/isis-executions-and-non-consensual-porn-are-powering-ai-art&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;ISIS Executions and Non-Consensual Porn Are Powering AI Art&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://weirdwonderfulai.art/resources/disco-diffusion-70-plus-artist-studies/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Artistas incluídos en Disco diffusion (Seguramente sin su consentimiento)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/7Pq-S557XQU&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Humans Need Not Apply&lt;/a&gt; Los peligros reales de las inteligencias artificiales&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Cómo funcionan las inteligencias artificiales&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://wandb.ai/dalle-mini/dalle-mini/reports/DALL-E-mini-Generate-Images-from-Any-Text-Prompt--VmlldzoyMDE4NDAy&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Cómo funciona Dall-E &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/1CIpzeNxIhU&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;How AI Image Generators Work (Stable Diffusion / Dall-E) - Computerphile&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Recursos muy interesantes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://haveibeentrained.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Have i been trained&lt;/a&gt; Descubre si han usado tu contenido para entrenar alguna inteligencia artificial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://arxiv.org/abs/1912.03817&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Machine Unlearning&lt;/a&gt; Cómo sustraer contenido específico aprendido por un algoritmo.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="minicuil" /><category term="arte" /><category term="justicia" /><summary type="html">Intentaré explicar en menos de dos minutos algunos de los problemas éticos con Dall-e stable difusion y otras inteligencias artificiales que generan increíbles ilustraciones.</summary></entry><entry><title type="html">¿Por qué los billonarios no deberían existir?</title><link href="http://localhost:4000/mini-billonarios.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿Por qué los billonarios no deberían existir?" /><published>2022-11-09T06:00:00+01:00</published><updated>2022-11-09T06:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/mini-billonarios</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/mini-billonarios.html">&lt;p&gt;Pero antes de entrar en materia tenemos que aclarar qué es un billón de dólares
    Clip de la RAE hablando en español de España: Realmente billón es en inglés porque en español serían un millardo
    &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pero nadie usa millardo perdedor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es muy fácil confundir a un millonario con un billonario. Un billonario es que tiene más de mil millones de dólares y para tener mil millones de dólares tendríamos que juntar el valor neto de Neymar, PewDiePie, Emma Watson, Bad Bunny y Ariana Grande y El Príncipe Harry,  Scarlett Johansson, Billie Eilish, J Balvin, Luisito comunica, el Rubius e Ibai y todavía nos faltaría dinero para alcanzar el billón de dólares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tener un billón de dólares en la economía actual literalmente es tener mil veces el poder y la influencia de un millonario, es el poder del 1% del 1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los billonarios y sus empresas un peligro para la democracia porque usan este poder e influencia para manipular la ley y la economía que nos afecta al resto de la población&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Fuentes y referencias&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.celebritynetworth.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Datos sobre el valor neto de los famosos y billonarios&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.elfinanciero.com.mx/economia/2021/12/07/distribucion-de-la-riqueza-de-mexico-50-de-la-poblacion-pobre-tiene-mas-deudas-que-bienes&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Salario promedio de una familia mexicana&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/mundo/noticias-56734297&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La &quot;élite contaminante&quot;: cómo los más ricos están en &quot;el centro del problema del clima&quot;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/mundo/noticias-58797325&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Pandora Papers: qué es la &quot;corrupción legal&quot;, el mecanismo que utilizan políticos y empresarios para esconder millones de dólares al año en paraísos fiscales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.businessinsider.com/aerial-drone-photos-mumbai-extreme-wealth-slums-2018-9&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Drone photos of Mumbai reveal the places where extreme poverty meets extreme wealth&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.freepressjournal.in/analysis/inequality-kills-close-chasm-between-mumbais-wealthiest-and-poorest&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Inequality kills. Close chasm between Mumbai&apos;s wealthiest and poorest&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/mundo/noticias-56734297&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El desafío de Coca Cola, considerada el mayor contaminante de plásticos del mundo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.france24.com/es/programas/medio-ambiente/20210324-millonarios-lucha-cambio-clim%C3%A1tico-musk-bezos&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La contradicción de los multimillonarios que luchan contra el cambio climático&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/04/160404_panama_papers_documentos_activos_escondidos_evasion_fiscal_ms&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Panamá Papers: 6 formas en las que los ricos y poderosos esconden riquezas y evaden impuestos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="minicuil" /><category term="economia" /><category term="breadtube" /><category term="justicia" /><summary type="html">Pero antes de entrar en materia tenemos que aclarar qué es un billón de dólares Clip de la RAE hablando en español de España: Realmente billón es en inglés porque en español serían un millardo Pero nadie usa millardo perdedor</summary></entry><entry><title type="html">Asi funciona la guerra cultural</title><link href="http://localhost:4000/guerra-cultural.html" rel="alternate" type="text/html" title="Asi funciona la guerra cultural" /><published>2022-10-30T06:00:00+01:00</published><updated>2022-10-30T06:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/guerra-cultural</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/guerra-cultural.html">&lt;p&gt;El mercado es el que debería de mandar, todos los problemas que existen en la actualidad son culpa de los gobiernos y si dejáramos que los empresarios tuvieran más libertad las cosas irían mucho mejor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo es culpa del gobierno y de esos zurditos aliades, y de sus problemas exagerados como el racismo, el machismo, la homofobia o la homofobia
    Son niños mimados que no quieren trabajar y están en tu contra porque eres hombre y con sus mentiras quieren acabar con el libre mercado
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ey pero momento ...vieron lo que sucedió aquí?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te has preguntado por qué la gente que piensa que el racismo no es un problema, o que el patriarcado no existe, o que la homofobia no es un problema
    casi siempre es la misma que piensa que la desigualdad no es un problema, 
    que el cambio climático no es un problema 
    y que el único problema es que no se libera el mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué tienen estos problemas en común y a quién le gustaría promover esta narrativa?
    Quién se puede beneficiar materialmente de estos problemas {A} y al mismo tiempo no verse afectado por estos otros {B}
    Son los ricos...siempre fueron los pinches ricos.
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{A} la desigualdad, la violencia policial, el cambio climático, los problemas con el libre mercado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{B} racismo, capacitismo, sexismo, homofobia, transfobia, colonialismo&lt;/p&gt;


&lt;h3&gt;Fuentes y referencias&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=JZZzf3ji02I&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Idea original:  Kevin Logan This is how the Culture War works!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://theintercept.com/2017/08/25/atlas-network-alejandro-chafuen-los-libertarians-estadounidenses-america-latina/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Esfera de influencia: Cómo los libertarians estadounidenses están reinventando la política de América Latina&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.publico.es/politica/exclusiva-wikileaks-grandes-fortunas-altos-ejecutivos-espanoles-financiaron-nacimiento-vox-partir-grupo-ultracatolico-hazte-oir.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Grandes fortunas y altos ejecutivos españoles financiaron el nacimiento de Vox a partir del grupo ultracatólico Hazte Oír&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thinktanknetworkresearch.net/blog_ttni_en/the-rise-of-right-wing-and-neoliberal-think-tanks-in-brazil/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;The rise of right wing and neoliberal think tanks in Brazil&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://wikileaks.org/intolerancenetwork/press-release&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;The Intolerance Network&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.publico.es/internacional/atlantic-council-atlas-network-borrando-huellas-mano-mece-cuna.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Atlantic Council Y Atlas Network Borrando las huellas de la mano que mece la cuna&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.publico.es/politica/atlas-network-lobby-ultracapitalista-ansia-america-latina-cuello-papeles-pandora.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Atlas Network, el &apos;lobby&apos; ultracapitalista que ansía el poder en América Latina, hasta el cuello en los &apos;papeles de Pandora&apos;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="minicuil" /><category term="lgtbi" /><category term="breadtube" /><summary type="html">El mercado es el que debería de mandar, todos los problemas que existen en la actualidad son culpa de los gobiernos y si dejáramos que los empresarios tuvieran más libertad las cosas irían mucho mejor. Todo es culpa del gobierno y de esos zurditos aliades, y de sus problemas exagerados como el racismo, el machismo, la homofobia o la homofobia Son niños mimados que no quieren trabajar y están en tu contra porque eres hombre y con sus mentiras quieren acabar con el libre mercado Ey pero momento ...vieron lo que sucedió aquí? Te has preguntado por qué la gente que piensa que el racismo no es un problema, o que el patriarcado no existe, o que la homofobia no es un problema casi siempre es la misma que piensa que la desigualdad no es un problema, que el cambio climático no es un problema y que el único problema es que no se libera el mercado. ¿Qué tienen estos problemas en común y a quién le gustaría promover esta narrativa? Quién se puede beneficiar materialmente de estos problemas {A} y al mismo tiempo no verse afectado por estos otros {B} Son los ricos...siempre fueron los pinches ricos.</summary></entry><entry><title type="html">¿Qué sistema es mejor que el capitalismo?</title><link href="http://localhost:4000/capitalismo-el-unico-sistema.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿Qué sistema es mejor que el capitalismo?" /><published>2022-10-23T07:00:00+02:00</published><updated>2022-10-23T07:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/capitalismo-el-unico-sistema</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/capitalismo-el-unico-sistema.html">&lt;p&gt;La pregunta ¿qué sistema es mejor que el capitalismo? en general es una pregunta trampa, porque responder con una alternativa como el socialismo o el comunismo convertirá automáticamente esa conversación en una discusión interminable sobre los problemas de la Unión Soviética, Venezuela o Cuba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y la pregunta original no era ¿Cuáles son los problemas que han tenido los países socialistas o comunistas? esta pregunta se puede contestar pero es harina de otro costal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para contestar correctamente ¿qué sistema es mejor que el capitalismo? Tenemos que asumir que la pregunta es muy muy muy grande, y que es imposible dar una sola respuesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que sí podemos contestar es que hay cosas en el capitalismo que no están chidas y que tenemos que cambiar, como el hecho de que el sistema de prisiones es increíblemente desigual para gente que no tiene dinero.
    Y creo que es más productivo discutir sobre problemas concretos tiene el capitalismo que tener otro debate infinito sobre la Unión Soviética.&lt;/p&gt;


&lt;h3&gt;Fuentes y referencias&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.tiktok.com/@hilaryagro/video/7142554910775627014&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Idea original: ​​Hilary Agro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.dw.com/es/es-la-c%C3%A1rcel-solo-para-los-pobres-en-am%C3%A9rica-latina/a-55992465&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;¿Es la cárcel solo para los pobres en América Latina?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="minicuil" /><category term="economia" /><category term="justicia" /><summary type="html">La pregunta ¿qué sistema es mejor que el capitalismo? en general es una pregunta trampa, porque responder con una alternativa como el socialismo o el comunismo convertirá automáticamente esa conversación en una discusión interminable sobre los problemas de la Unión Soviética, Venezuela o Cuba. Y la pregunta original no era ¿Cuáles son los problemas que han tenido los países socialistas o comunistas? esta pregunta se puede contestar pero es harina de otro costal. Para contestar correctamente ¿qué sistema es mejor que el capitalismo? Tenemos que asumir que la pregunta es muy muy muy grande, y que es imposible dar una sola respuesta. Lo que sí podemos contestar es que hay cosas en el capitalismo que no están chidas y que tenemos que cambiar, como el hecho de que el sistema de prisiones es increíblemente desigual para gente que no tiene dinero. Y creo que es más productivo discutir sobre problemas concretos tiene el capitalismo que tener otro debate infinito sobre la Unión Soviética.</summary></entry><entry><title type="html">No existe la homofobia?</title><link href="http://localhost:4000/mini-homofobia.html" rel="alternate" type="text/html" title="No existe la homofobia?" /><published>2022-10-15T07:00:00+02:00</published><updated>2022-10-15T07:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/mini-homofobia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/mini-homofobia.html">&lt;p&gt;Estos argumentos son rarísimos porque la terminación fobia no funciona así y de hecho el lenguaje no funciona así y se han hecho muchos videos debatiendo este argumento desde un punto de vista lingüístico
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero aquí está el truco, esta discusión no es un debate sobre el uso del idioma, sino es un debate sobre derechos humanos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo que te recomiendo que cuando escuches estos argumentos no caigas en la trampa de debatir sobre el uso del lenguaje, este es un debate sobre los derechos humanos y tenemos que enfocar la conversación en esta dirección.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las personas gays, lesbianas, bisexuales o trans en latinoamérica están siendo discriminadas y agredidas a niveles alarmantes y esto es lo que tenemos que debatir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro debate no se debe centrar en si a un homofóbico le gusta o no el término homofobia, porque su objetivo es hablar de lenguaje para dejar de hablar de derechos humanos&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Fuentes y referencias&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://elpais.com/internacional/2022-03-10/guatemala-endurece-su-legislacion-contra-el-aborto-y-declara-a-la-comunidad-lgbti-incongruente-con-la-moral-cristiana.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Guatemala endurece su legislación contra el aborto y declara a la comunidad LGBTI “incongruente con la moral cristiana”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/es/2016/07/05/espanol/america-latina/brasil-enfrenta-una-epidemia-de-violencia-contra-las-personas-homosexuales.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Brasil enfrenta una epidemia de violencia contra las personas homosexuales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.dw.com/es/el-odio-hom%C3%B3fobo-que-siega-vidas-en-guatemala/a-48627126&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El odio homófobo que siega vidas en Guatemala&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/asesinatos-de-personas-lgbti-en-colombia-y-latinoamerica-400758&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Colombia, el país de la región donde más matan personas LGBTI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciapresentes.org/2018/12/26/2018-1-ataque-o-asesinato-cada-3-dias-a-personas-lgbt-en-argentina/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;2018: un ataque o asesinato cada 3 días contra LGBT en Argentina&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.animalpolitico.com/2017/11/cndh-pensiones-homosexuales-imss/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;IMSS discrimina a parejas homosexuales, les niega pensiones por viudez&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.france24.com/es/20200628-diversidad-lgbt-america-latina-retos&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La diversidad LGBT+ en América Latina: un largo camino por recorrer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="minicuil" /><category term="lgtbi" /><category term="latinoamerica" /><summary type="html">Estos argumentos son rarísimos porque la terminación fobia no funciona así y de hecho el lenguaje no funciona así y se han hecho muchos videos debatiendo este argumento desde un punto de vista lingüístico Pero aquí está el truco, esta discusión no es un debate sobre el uso del idioma, sino es un debate sobre derechos humanos Por lo que te recomiendo que cuando escuches estos argumentos no caigas en la trampa de debatir sobre el uso del lenguaje, este es un debate sobre los derechos humanos y tenemos que enfocar la conversación en esta dirección. Las personas gays, lesbianas, bisexuales o trans en latinoamérica están siendo discriminadas y agredidas a niveles alarmantes y esto es lo que tenemos que debatir. Nuestro debate no se debe centrar en si a un homofóbico le gusta o no el término homofobia, porque su objetivo es hablar de lenguaje para dejar de hablar de derechos humanos</summary></entry><entry><title type="html">El genocidio de pueblos indigenas continúa en latinoamérica</title><link href="http://localhost:4000/12-octubre.html" rel="alternate" type="text/html" title="El genocidio de pueblos indigenas continúa en latinoamérica" /><published>2022-10-12T07:00:00+02:00</published><updated>2022-10-12T07:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/12-octubre</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/12-octubre.html">&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/new-12-octubre-1.jpg?2&quot; alt=&quot;Genocidio en la época actual en Latinoamérica&quot;&gt;

&lt;h2&gt;¿Qué es un genocidio?&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Delito de Genocidio.&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;Desde un punto de vista jurídico, el genocidio, ya sea cometido en tiempo de paz o en tiempo de guerra se considera un delito de derecho internacional. Tanto la Convención para la Prevención y la Sanción del Delito de Genocidio de 1948 como el Estatuto de Roma de la Corte Penal Internacional (CPI) de 1998 recogen una idéntica definición:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Se entenderá por “genocidio” cualquiera de los actos mencionados a continuación, perpetrados con la intención de destruir total o parcialmente a un grupo nacional, étnico, racial o religioso como tal:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Matanza de miembros del grupo;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Lesión grave a la integridad física o mental de los miembros del grupo;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Sometimiento intencional del grupo a condiciones de existencia que hayan de acarrear su destrucción física, total o parcial;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Medidas destinadas a impedir nacimientos en el seno del grupo;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Traslado por la fuerza de niños del grupo a otro grupo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;strong&gt;Fuentes:&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.un.org/spanish/law/icc/statute/spanish/rome_statute%28s%29.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Estatuto de Roma de la Corte Penal Internacional&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;En lo que hoy llamamos latinoamérica existen aproximadamente 40 millones de personas indígenas &lt;/h2&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/new-12-octubre-2.jpg&quot; alt=&quot;Estadística población indígena en Latam&quot;&gt;
&lt;p&gt;Según cifras del banco mundial del 2010 representan un 8% de la población y el 17% de los extremadamente pobres&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;Fuentes:&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bancomundial.org/es/region/lac/brief/indigenous-latin-america-in-the-twenty-first-century-brief-report-page&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Datos del banco mundial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Es muy común que los hospitales en latam no tengan atención en idiomas indígenas&lt;/h2&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/new-12-octubre-3.jpg&quot; alt=&quot;Atención hospitalaria lenguas indígenas&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;Lo que este país quiere es que los indígenas dejen de hablar su lengua materna, porque es lo más fácil. Al Estado mexicano nunca le han importado las lenguas indígenas; tal parece que no conocen ni siquiera la Ley General de Derechos Lingüísticos, porque su lógica es desindianizar a México&lt;/blockquote&gt; Zósimo Hernández Ramírez (Catedrático de la Universidad Nacional Autónoma de México)&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;Fuentes:&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://piedepagina.mx/coronavirus-acentua-discriminacion-para-hablante-de-lenguas-indigenas/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Covid-19 acentúa discriminación a indígenas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ää: manifiestos sobre la diversidad lingüística – Yásnaya Aguilar - Página 75 y 110&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;La esterilización forzosa de personas indígenas es una práctica que continúa&lt;/h2&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/new-12-octubre-4.jpg&quot; alt=&quot;La esterilización forzosa de personas indígenas&quot;&gt;
&lt;strong&gt;Fuentes:&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://culturacolectiva.com/historia/esterilizacion-forzada-de-indigenas-contra-su-voluntad/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La práctica del gobierno mexicano de esterilizar mujeres indígenas contra su voluntad&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-56243650&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Esterilización forzosa en Perú: &quot;Me abrieron la barriga cuando aún no estaba dormida&quot;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Líderes indígenas son el objetivo de ataques en Brasil, Costa Rica, Colombia, Chile, México, Perú, etc.&lt;/h2&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/new-12-octubre-5.jpg&quot; alt=&quot;Asesinato líderes indígenas&quot;&gt;
&lt;p&gt;Estos asesinatos en general son por motivos económicos, perpetrados por empresas, para poder acceder a los recursos naturales&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;Fuentes:&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://elpais.com/mexico/2022-03-11/nos-quitaron-a-mi-apa-nos-quitaron-todo-asesinado-el-activista-jose-baldenegro-en-chihuahua.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El caso de José Trinidad Baldenegro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.frontlinedefenders.org/es/case/environmental-and-indigenous-rights-defender-juan-ontiveros-ramos-killed&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El caso de Juan Ontiveros Ramos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.es.amnesty.org/en-que-estamos/blog/historia/articulo/6-anos-del-asesinato-berta-caceres/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El caso de Berta Cáceres&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-50303344&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El caso de Paulo Paulino Guajajara&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.business-humanrights.org/es/%C3%BAltimas-noticias/nicaragua-salom%C3%B3n-l%C3%B3pez-smith-l%C3%ADder-ind%C3%ADgena-mayangna-y-defensor-de-las-tierras-comunales-es-encontrado-muerto-y-con-indicios-de-tortura/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El caso de Salomón López Smith&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cnnespanol.cnn.com/2022/01/17/asesinato-guardia-indigena-colombia-orix/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El caso de Breiner David Cucuñame López&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Olivia_Ar%C3%A9valo&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El caso de Olivia Arévalo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Sergio_Rojas_Ortiz&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El caso de Sergio Rojas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Más de 29* masacres de indígenas reconocidas en los últimos 40 años&lt;/h2&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/new-12-octubre-6.jpg&quot; alt=&quot;Masacres indígenas en el contiente americano&quot;&gt;
&lt;p&gt;*Fuentes no oficiales apuntan a que son más de 500&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Masacres perpetradas por los estados de latam usando el ejército y grupos paramilitares&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;&quot;Que cada 72 horas maten a una persona indígena en Colombia solo se puede llamar genocidio&quot;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Las masacres que he podido encontrar en mi investigación:&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Nariño 2022 (Colombia) &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Cauca 2022 (Colombia) &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Matanza Bosawás 2021 (Nicaragua)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Bagua 2oo9 (Perú) &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Córdoba 2oo9 (Colombia) &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Antioquia 2oo9 (Colombia) &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Porvenir 2008 (Bolivia)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Caldas 2oo3 (Colombia) &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Matanza de Acteal 1997 (México)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de El Nilo 1991 (Colombia)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Aguas Blancas 1995 (México)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Massacre do Haximu 1990 (Brasil)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Massacre do Capacete 1988 (Brasil)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de La Mejor Esquina 1988 (colombia)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Ilom 1982 (Guatenala)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Chel 1982 (Guatenala)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Chisis 1982 (Guatenala)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Acul 1982 (Guatenala)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de La Llorona 1982 (Guatenala)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de la Comunidad Aurora 8 de Octubre, Chisec y Cantabal 1995 (Guatenala)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Calapté 1982 (Guatenala)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Salacuín 1982 (Guatenala)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Chacalté 1982 (Guatenala)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Río Negro 1982 (Guatenala)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Sacuchum Dolores 1982 (Guatenala)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de San José Sinaché 1982 (Guatenala)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de San Antonio Sinache 1982 (Guatenala)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de San Antonio Sinach 1982 (Guatenala)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Masacre de Las Dos Erres 1982 (Guatenala)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;strong&gt;Fuentes:&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.onic.org.co/comunicadosonic/2696-genocidio-a-los-pueblos-indigenas-de-colombia-entiempos-de-paz&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Genocidio a los Pueblos Indígenas de Colombia en tiempos de paz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-50341874&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Asesinatos de indígenas en Colombia: &quot;Es un genocidio&quot;, 6 claves para entender los crímenes en el Cauca&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Masacre_de_Porvenir&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Masacre de Porvenir&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Matanza_de_Acteal&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Matanza de Acteal&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Masacre_de_Bagua&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Masacre de Bagua&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.survival.es/articulos/3301-haximu-supervivientes&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Massacre do Haximu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.fidh.org/es/temas/defensores-de-derechos-humanos/nicaragua-nueva-matanza-contra-defensores-indigenas-en-la-reserva-de&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Nicaragua: Nueva matanza contra defensores indígenas en la Reserva de Bosawás&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.derechoshumanos.net/lesahumanidad/informes/guatemala/informeREMHI-Tomo2.htm#t2c3-m20&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Listado de 422 masacres no oficiales durante el genocidio Guatemalteco&lt;/a&gt; cifras de la Fundación Acción Pro Derechos Humanos&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;La peor masacre en la historia reciente es conocida como &quot;El genocido Maya&quot;, o &quot;El Genocidio Guatemalteco&quot;&lt;/h2&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/new-12-octubre-7.jpg&quot; alt=&quot;El genocido Maya en Guatemala&quot;&gt;
&lt;p&gt;Entre 1981 y 1983 fueron asesinados más de 20,000 indígenas mayas en distintas regiones en Guatemala&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;Fuentes:&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Genocidio_guatemalteco&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Genocidio guatemalteco&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/new-12-octubre-8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/new-12-octubre-9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3&gt;Fuentes y referencias adicionales&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://elpais.com/mexico/opinion/2022-07-01/jeten-el-racismo-en-mexico-se-niega-utilizando-el-mestizaje.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Jëte’n. El racismo en México se niega utilizando el mestizaje - YÁSNAYA ELENA A. GIL&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gob.pe/institucion/cultura/noticias/4975-un-53-considera-que-peruanosson-racistas-o-muy-racistas-pero-solo-el-8-se-percibe-asimismo-comoracistaomuy-racista&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Un 53% considera que peruanos son racistas o muy racistas, pero solo el 8% se percibe asimismo como racista o muy racista&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.iesalc.unesco.org/2022/03/22/discriminacion-sigue-afectando-a-la-poblacion-indigena-mvs-noticias/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Discriminación sigue afectando a la población indígena | MVS Noticias&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="decolonialismo" /><category term="latinoamerica" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">La peor metáfora sobre el capitalismo</title><link href="http://localhost:4000/mini-metafora-capitalismo.html" rel="alternate" type="text/html" title="La peor metáfora sobre el capitalismo" /><published>2022-10-09T07:00:00+02:00</published><updated>2022-10-09T07:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/mini-metafora-capitalismo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/mini-metafora-capitalismo.html">&lt;p&gt;Creo que la metáfora más pedorra para explicar el capitalismo es decir que el capitalismo es como una escuela donde los ricos son los alumnos que más se esfuerzan y por eso tienen mejores resultados.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En serio no mamen, a ver, si hacemos esta misma comparación con un restaurante ¿quién dirías que es el alumno que más se esfuerza y trabaja más horas? ¿Los cocineros? ¿Los lavaplatos? ¿Los meseros? ¿O el dueño del restaurante?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Necesitas estar muy engañado para pensar que el lavaplatos está ganando el salario más bajo por falta de esfuerzo, o que el dueño del restaurante es tan inteligente que optó por ser dueño del restaurante y no mesero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tampoco es que una calificación en una escuela sea el mejor indicador para saber quien se esfuerza más, pero mi punto es: Cualquier escuela y creo que de cualquier sistema económico debe tener como prioridad el acceso a las mismas oportunidades a todos sus participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y no digan la frase vacía de “No es lo mismo la igualdad de oportunidades que la igualdad de resultados” o les echo al perro que da machetazos&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Fuentes y referencias&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nbcnews.com/id/38168029/ns/business-careers/t/lowest-paying-jobs-america/#.Xckg_ZJKhTY&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Trabajos peor pagados en Estados Unidos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Working_time&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Datos gráfico de los países que más horas trabajan&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Trabajadores_pobres&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Trabajos pobres&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.elindependiente.com/economia/2019/08/19/jornadas-50-horas/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Jornadas de 50 horas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/mundo/noticias-49411425&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Países que trabajan más horas a nivel mundial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.animalpolitico.com/2019/04/mexicanos-trabajo-digno-observatorio/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;80% de los mexicanos trabaja sin contrato, sin seguridad social y con bajos salarios&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://news.un.org/es/story/2019/01/1449412&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Crece la pobreza extrema en América Latina&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.efe.com/efe/america/economia/casi-3-2-millones-jovenes-pobres-de-colombia-tiene-trabajo-precario-dice-una-ong/20000011-3814625&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;COLOMBIA TRABAJO Casi 3,2 millones jóvenes pobres de Colombia tiene trabajo precario, dice una ONG&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="minicuil" /><category term="economia" /><category term="latinoamerica" /><summary type="html">Creo que la metáfora más pedorra para explicar el capitalismo es decir que el capitalismo es como una escuela donde los ricos son los alumnos que más se esfuerzan y por eso tienen mejores resultados. En serio no mamen, a ver, si hacemos esta misma comparación con un restaurante ¿quién dirías que es el alumno que más se esfuerza y trabaja más horas? ¿Los cocineros? ¿Los lavaplatos? ¿Los meseros? ¿O el dueño del restaurante? Necesitas estar muy engañado para pensar que el lavaplatos está ganando el salario más bajo por falta de esfuerzo, o que el dueño del restaurante es tan inteligente que optó por ser dueño del restaurante y no mesero. Tampoco es que una calificación en una escuela sea el mejor indicador para saber quien se esfuerza más, pero mi punto es: Cualquier escuela y creo que de cualquier sistema económico debe tener como prioridad el acceso a las mismas oportunidades a todos sus participantes. Y no digan la frase vacía de “No es lo mismo la igualdad de oportunidades que la igualdad de resultados” o les echo al perro que da machetazos</summary></entry><entry><title type="html">La ideología de género explicada en 1 minuto</title><link href="http://localhost:4000/mini-idieologia-genero.html" rel="alternate" type="text/html" title="La ideología de género explicada en 1 minuto" /><published>2022-10-03T07:00:00+02:00</published><updated>2022-10-03T07:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/mini-idieologia-genero</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/mini-idieologia-genero.html">&lt;p&gt;Quizás has oído esto de “La ideología de género”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero lo que igual no sabías es que el término “Ideología de género” es un concepto inventado por grupos conservadores religiosos para luchar contra los movimientos feministas y LGBT allá por la primera década del 2000.
    La frase “Ideología de género” empieza a usarse en publicaciones como Lexicon bajo los auspicios del Consejo Pontificio para la Familia y de la Congregación para la Doctrina de la Fe.
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si encuentras información sobre los peligros de la ideología de género seguramente este contenido estará ligado a alguna organización religiosa.&lt;/p&gt;    

&lt;p&gt;Los peligros de la ideología de género son un mito, los científicos que estudian la sexualidad humana reconocen más diversidad que sólo el binario hombre y mujer y reconocen que el género no está determinado por nuestros genitales sino por los roles sociales.
&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;h2&gt;Fuentes y referencias&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Sobre la ideología de género y sus orígenes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://blogs.20minutos.es/1-de-cada-10/2018/01/10/la-ideologia-de-genero-para-que-sirve/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;¿Qué es y para qué sirve la “ideología de género”?&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.animalpolitico.com/elsabueso/ideologia-de-genero-desinformacion-derechos-mujeres-lgbti/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Ideología de género, un término para desinformar sobre derechos de las mujeres y personas LGBTI+&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Sobre biología sexo y género&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gob.mx/conavim/articulos/a-que-nos-referimos-cuando-hablamos-de-sexo-y-genero&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;¿A qué nos referimos cuando hablamos de “sexo” y “género”?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://medicine.yale.edu/news-article/what-do-we-mean-by-sex-and-gender/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;What Do We Mean By Sex and Gender? (Yale School of medicine)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Intersexo&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Intersexualidad y diversidad biológica sexual&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visualizing sex as an espectrum: &lt;a href=&quot;https://blogs.scientificamerican.com/sa-visual/visualizing-sex-as-a-spectrum/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://blogs.scientificamerican.com/sa-visual/visualizing-sex-as-a-spectrum/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Are There &quot;Male&quot; and &quot;Female&quot; Brains? | SciShow: &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=z5c7ubF0u-U&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Video diferencias entre el cerebro femenino y masculino (Spoiler: prácticamente nulas)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podcast de Mándarax sobre los cromosomas y más loquera: 
    &lt;a href=&quot;https://music.amazon.com/podcasts/acde4ac8-a8ae-4eac-8846-1ae34d175b48/episodes/81d1c515-2380-4ee4-8b63-82bf9814dbdf/m%C3%A1ndarax-ciencia-en-tu-vida-diaria-xxxyxxyxxyxyxy&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Mándarax en: Amazon Music&lt;/a&gt;
    &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/episode/4jM3NL4TxGz6ATeNfRjKee&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Mándarax en: Spotify&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="minicuil" /><category term="feminismo" /><category term="latinoamerica" /><category term="lgtbi" /><summary type="html">Quizás has oído esto de “La ideología de género”</summary></entry><entry><title type="html">Todos los argumentos 🐍 de economía DESTRUIDOS</title><link href="http://localhost:4000/economia-basica.html" rel="alternate" type="text/html" title="Todos los argumentos 🐍 de economía DESTRUIDOS" /><published>2022-07-14T11:00:00+02:00</published><updated>2022-07-14T11:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/economia-basica</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/economia-basica.html">&lt;h3&gt;Entrevista con Jorge Sánchez&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hablamos sobre economía desde una perspectiva moral y humana.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
    &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/3r8Nz_lASe4&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;h3&gt;¿Qué es este video?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cuando una persona en internet dice que no tenemos que subir los impuestos a los ricos, o que regular al mercado está mal puedes enviarle este video y ahorrarte ese valioso tiempo que puedes invertir en cosas maravillosas como hablar con tus amigos, o salir a que te de el sol, o leer un libro o algo así.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Conceptos de economía básica*&lt;/h3&gt;
* economía básica de pubertarios que usan la bandera Gadsden de la viborita

&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;00:00 - 02:00 Intro &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;02:00 - 05:18 A menor gobierno mejor economía&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;05:19 - 08:28 La ley de la oferta y la demanda&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;08:28 - 10:29 No tiene nada de malo que los ricos sean más ricos&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;10:29 - 13:20 Subir los impuestos a los ricos es malo para la economía&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;13:20 - 16:03 La falacia de la ventana rota&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;16:03 - 16:56 Los impuestos son un robo&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;16:56 - 20:08 Sin incentivos no habría nada&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;20:08 - 21:34 La competencia de mercado mejora todo&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;21:34 - 23:11 La economía es la supervivencia del más fuerte como decía Darwing&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;23:11 - 25:28 La propiedad privada nace cuando el ser humano se vuelve sedentario&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;25:28 - 27:34 Son ricos porque se esforzaron más&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;27:34 - 29:07 Conclusiones&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;h2&gt;Fuentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] Divertidos videos para entender la ley de la oferta y la demanda&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Demand and Supply Explained Part 1 https://youtu.be/LwLh6ax0zTE&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Demand and Supply Explained Part 2 https://youtu.be/V0tIOqU7m-c&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;[2] El economista Yanis Varoufakis explicando los problemas de la oferta y la demanda (extracto de su video “From an Economics without Capitalism to Markets without Capitalism” https://youtu.be/9aK4OztueuE?t=1883
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[3] Bajada de los sueldos en Grecia https://www.lainformacion.com/espana/el-fruto-de-los-ajustes-los-salarios-se-han-reducido-en-grecia-un-50-desde-2009_astK3NlYnkBLXYZu9bUKE4/
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[4]  La ley de la oferta y la demanda puede ser incorrecta https://www.bloomberg.com/opinion/articles/2016-11-09/econ-101-might-be-wrong-about-supply-and-demand
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[5] Ahorros igual a inversión (Saving identity)  https://en.wikipedia.org/wiki/Saving_identity&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[6] Las grandes empresas son las que menos impuestos pagan: https://www.eldiario.es/economia/grandes-empresas-pagaron-impuestos-ano-previo-pandemia-pese-ganar-16_1_8417920.html
    https://www.investopedia.com/news/how-fortune-500-companies-avoid-paying-income-tax/
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[7] Petición de los millonarios para pagar más impuestos https://www.intaxwetrust.org/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[8] ‘We work non-stop’: LA garment workers toil for top brands and earn paltry rate
    https://www.theguardian.com/us-news/2021/aug/17/la-garment-workers-minimum-wage-factory&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[9] H&amp;M, Zara and Marks &amp; Spencer linked to polluting viscose factories in Asia https://www.theguardian.com/sustainable-business/2017/jun/13/hm-zara-marks-spencer-linked-polluting-viscose-factories-asia-fashion
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[10] The Dawn of Everything | David Graeber y David Wengrow
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[11] La propiedad privada | Ludwig von Mises https://mises.org/es/library/la-propiedad-privada
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[12] El origen de la familia, la propiedad privada y el estado | Friedrich Engels https://www.marxists.org/espanol/m-e/1880s/origen/el_origen_de_la_familia.pdf

&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Referencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.vozpopuli.com/opinion/malos-tiempos-para-la-ortodoxia-economica.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Malos tiempos para la ortodoxia economica&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=rGkmgnprrIU&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Steve Keen on BBC HARDtalk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/o6UXRZ2XwgU&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Why economist never agree on anything?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://srslywrong.com/podcast/222-economics-as-horseshit-w-neighbor-science/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Economics as Horseshit (w/ Neighbor Science)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/4epQSbu2gYQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;The Death of Economics 101 ft. Mexie &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2019/09/24/us/politics/bernie-sanders-wealth-tax.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Subir los impuestos a los ricos propuesta de Bernie Sanders&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Economia sin corbata | Yanis Varoufakis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Economía para el 99% de la población | Ha-Joon Chang &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://theavalogs.wordpress.com/2013/08/14/anarchism-is-more-than-anti-statism-1-2-by-anarchopac/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Anarchism Is More Than Anti-Statism | Zoe Baker&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mises.org/es/library/praxeologia-la-metodologia-de-la-economia-austriaca&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Praxeología: la metodología de la economía austriaca | Murray N. Rothbard&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="economia" /><summary type="html">Entrevista con Jorge Sánchez Hablamos sobre economía desde una perspectiva moral y humana.</summary></entry></feed>