<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.7">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-05-02T00:41:50+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Chinicuil youtuber</title><subtitle>Hola, para todos aquellos que no me conozcan somos el Chinicuil En este canal vamos a hablar de política, anarquismo, feminismo, arte, América Latina, España, poscolonialismo y lo que vaya saliendo.</subtitle><entry><title type="html">Por qué el anarquismo está bien? 🤔</title><link href="http://localhost:4000/porque-el-anarquismo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Por qué el anarquismo está bien? 🤔" /><published>2021-05-01T11:52:00+02:00</published><updated>2021-05-01T11:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/porque-el-anarquismo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/porque-el-anarquismo.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video Chinicuil Por qué el anarquismo está bien? 🤔&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Por qué eres un anarquista Chinicuil? ¿No crees que debería de haber orden? ¿Crees que deberíamos vivir a través de la ley del más fuerte?
    Este video va a ser una pequeña introducción al anarquismo y espero poder esclarecer por qué el anarquismo está chido, groso, bacano, chévere, fino, copado, bacan, guay y chido.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alba Lafarga como Mijaíl Bakunin: &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/albaLM1122&quot;&gt;Canal de Alba&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hola que tal muy buenas y bienvenidos una vez más a Chinicuil.
    Este video va a ser una pequeña introducción al anarquismo y espero poder esclarecer por qué el anarquismo es bien.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Parte 1 ¿Por qué el anarquismo está bien?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Empezaré este video por lo más obvio pero, el anarquismo es un sistema cuyo objetivo es que vivamos en un mundo mejor al que vivimos actualmente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un mundo donde nuestra libertad no esté limitada por cosas tan triviales como nuestro color de piel, nuestras preferencias sexuales, el país en el que nacimos o quiénes son nuestros padres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el sistema actual estos factores que no decidimos  son determinantes para saber qué tan fácil o dura será tu vida 
    desde pequeños nos han dicho que esta es la única manera en la que puede funcionar el mundo, siempre ha sido así y siempre será.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y el anarquismo nos viene a decir que otro mundo es posible, 
    un mundo donde es posible decidir lo que sucede en tu sociedad de manera efectiva, 
    en el que el sistema económico esté pensado para mantener el equilibrio y la diversidad en el planeta, 
    en el que todos los seres humanos tengamos un hogar, comida, y los recursos necesarios para poder ejercer nuestra libertad.
    
    Todo esto suena muy utópico lo sé, pero los anarquistas decimos que las utopías son útiles y necesarias para avanzar en una dirección mejor.
    &lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Parte 2 Pero qué es el anarquismo&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Si estas confundida sobre lo que es el anarquismo y has oído ideas contradictorias sobre su significado te adelanto que esta confusión ha acompañado al movimiento desde su origen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho los pensadores más famosos del anarquismo han dedicado al menos un capítulo en sus libros para explicar las confusiones sobre lo que realmente significa el anarquismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La palabra anarquismo literalmente significa sin gobierno, y esta palabra fue reutilizada por varios pensadores del siglo XIX para nombrar a una nueva filosofía política y movimiento social  y utilizan este concepto de “Sin gobierno” de manera muy amplia porque se opone a todo tipo de jerarquías no solo a las que nos impone el estado.
    De hecho mi definición favorita es que el anarquismo es el constante análisis de las jerarquías o autoridades para descubrir si son justas y necesarias.
    &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Parte 3 ¿Esto quiere decir que los anarquistas están en contra de todas las autoridades y jerarquías?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La relación de los anarquistas con las autoridades es un poco compleja por lo que pediré a alguien que es una autoridad en el tema, por favor denle un gran aplauso y recibamos a Mijail Bakunin!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hola que tal, soy el famoso filósofo anarquista Mijail Bakunin, hola Chinicuil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hola qué tal mi estimado, muchas gracias por aceptar la invitación&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No, gracias a ti por invitarme a este canal que seguro alcanzará a millones de personas gracias al poder del internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ehhhh sí claro, bueno Bakunin, me gustaría que le explicaras a los que estén viendo este video si los anarquistas creemos que si existen autoridades y jerarquías que sean justas y necesarias &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claro Chinicuil, pues mira, en  materia de zapatos yo consulto la autoridad del zapatero; en todo lo concerniente a edificios, canales o vías férreas, solicito la del arquitecto o la del ingeniero.
    Pero no consiento que ni el zapatero, ni el arquitecto, me impongan su autoridad. 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los acepto libremente y con todo el respeto a que son acreedores por su inteligencia, por su carácter, por sus conocimientos, pero reservándome siempre el incontestable derecho de crítica y censura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas cawn te luciste, te debo una chela, eres bien chido aunque hablas bien chistoso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adiós Chinicuil, compartan mis libroooooos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ahhh esto seguro dejará claro todo lo referente a las jerarquías sobre todo en la sección de los comentarios de este video&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Lobo libertario Heterosexual 69:&lt;/strong&gt; ¿Entonces quieres decir que todos deberíamos ser igual de pobres y quitarle oportunidades a los que se esfuerzan más?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noooo lobo libertario heterosexual 69, 
    La idea no es limitar a los que se quieran esforzar más para ser excelentes. El punto es evitar que alguien imponga su autoridad.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ponerte un ejemplo, una atleta puede ser muy buena y ganarle a todas sus competidoras, pero esto no quiere decir que ella tiene control sobre la vida del resto de los jugadoras en su deporte, ni sería justo que pacte con gobiernos para evitar competir con otras jugadoras de su mismo nivel o que el motivo por el que sobresale es por una herencia que le dejaron sus padres, ella compite al mismo nivel que otras jugadoras y si ellas quieren llegar a ese nivel tendrán que esforzarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este no es el caso con las empresas y los políticos, que por su supuesta excelencia deciden lo que el resto de ciudadanos tenemos que hacer o dejar de hacer&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Lobo libertario Heterosexual 69:&lt;/strong&gt; pero si les das libertades a las personas van a dejar de trabajar y hacer lo que se les de la gana&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Parte 5 Nadie va a trabajar si no se les obliga&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Este debate es bastante antiguo y para sorpresa de nadie siempre ha estado dirigido a los grupos más oprimidos.
    Por ejemplo en Estados Unidos y otras colonias había un acalorado debate sobre si dejar en libertad a los esclavos ocasionaría que dejarían de trabajar
    Otro ejemplo son las antiguas cortes Rusas zarista cuando se discutía si los vasallos dejarían de trabajar sin la guía del Zar. 
    Nadie se cuestiona si los ricos dejarían de trabajar a pesar de que tienen todo lo necesario para sobrevivir y podrían vivir vidas cómodas si se retiraran
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los avances tecnológicos actuales permitirían que todos trabajemos muchísimas menos horas y aún así produzcamos lo suficiente para vivir vidas cómodas.
    Para profundizar un poco más en este tema el filósofo y biólogo anarquista Pitor Kropotkin lo puede explicar mejor:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hola Piotor&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;Hola Chinicuil, pues sí, al respecto de esto escribí en mi libro la conquista del pan...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pereza viene de la gente rebelde que está harta de un trabajo que no quiere hacer, solucionando los motivos de su frustración solucionaremos la pereza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El anarquismo propone algo que la neta está chido y es que los seres humanos trabajemos en cosas que nos interesen y nos apasionen 
    y que busquemos automatizar y eliminar los trabajos que nadie quiera hacer.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creemos que la gente que trabaja para mejorar el mundo lo hacen por que le gusta y no porque esten obligados a hacerlo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo las investigadoras, científicas, maestras, artistas, trabajadoras sociales, conservadoras del medio ambiente, enfermeras y muchas otras profesiones son super necesarias y son infravaloradas por el sistema actual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo que hay que replantear el sistema de trabajo alrededor de nuestra superación como especie y de nuestras pasiones.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Parte 6 ¿cómo se organizan los anarquistas si nadie les dice lo que tienen que hacer?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Y algunos de ustedes se preguntarán ¿cómo se organizan los anarquistas si nadie les dice lo que tienen que hacer? 
    Y entonces yo les diré ahhh pues hay una cosa muy loca que hemos utilizado toda nuestra vida y es bastante útil para poner de acuerdo a las personas y es la democracia.
    De hecho otra de las definiciones de anarquismo es que es democracia sin gobiernos.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este concepto tan simple me abrió los ojos a una posibilidad muy loca: “Quizás los seres humanos nos podemos organizar de manera libre y el concepto de democracia en el que vivimos es infinitamente limitado”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los anarquistas creemos que es ingenuo elegir a un representante para que tome todas las decisiones del gobierno, esto invariablemente creará una élite política que verá por sus propios intereses aunque tenga las mejores intenciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otras palabras creemos que la democracia directa es la mejor manera de tomar decisiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y qué es la democracia directa se preguntarán, y es una forma de organización en donde las decisiones se toman entre todos y el pueblo se vuelve un actor activo y constante en la toma de decisiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si por ejemplo se tiene que crear una nueva ley esta ley no se decide a puertas cerradas como sucede actualmente y es algo que se vota entre todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta forma de organización tiene la desventaja de que consume mucho tiempo pero la idea en las sociedades anarquistas es que los ciudadanos sean responsables de su propio gobierno.
    Los problemas que nos afectan no deben de ser decididos por otras personas, debemos tomar en nuestras manos la política y el control de nuestra propia sociedad. Esto es nuestro deber y derecho como seres libres. 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas gracias a todas las que se quedaron hasta el final, esta es sola una introducción sobre el anarquismo y no soy ningún experto pero es un tema que me gusta mucho y lo quería compartir.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Fuentes&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://economia.nexos.com.mx/elites-y-racismo-el-privilegio-de-ser-blanco-en-mexico-o-como-un-rico-reconoce-a-otro-rico/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Élites y racismo: el privilegio de ser blanco (en México), o cómo un rico reconoce a otro rico&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://elpais.com/internacional/2014/03/07/actualidad/1394211626_115208.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El alto precio de ser gay en Latinoamérica&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://cnnespanol.cnn.com/2020/01/07/estos-son-los-pasaportes-mas-y-menos-poderosos-del-mundo-para-2020/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Estos son los pasaportes más (y menos) poderosos del mundo para 2020&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.elindependiente.com/economia/2017/01/15/multimillonarios-por-el-mundo-desmontando-el-origen-de-la-riqueza/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Multimillonarios por el mundo: desmontando el origen de la riqueza&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;Libros recomendados (Link en pdf o de descarga gratuita)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.rentabasicauniversal.es/wp-content/uploads/2018/09/Bullshit-Jobs_-A-Theory-David-Graeber.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Bullshit Jobs (sorry está inglés) &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/kikzjTfos0s&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Puedes ver el resúmen del libro en palabras del propio autor&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://pirateca.com/filosofia/el-apoyo-mutuo-piotr-kropotkin/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El apoyo Mutuo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.portaloaca.com/pensamiento-libertario/textos-sobre-anarquismo/10832-kropotkin-la-venganza-organizada-llamada-justicia-1901.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La venganza organizada llamada &quot;Justicia&quot; Piotr Kropotkin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=https://www.inventati.org/ingobernables/textos/anarquistas/kropotkin_lasprisiones.pdf&quot;&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Las prisiones Piotr Kropotkin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://anarkobiblioteka3.files.wordpress.com/2016/08/la_abolicic3b3n_del_trabajo_-_bob_black.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La abolición del trabajo de Bob Black&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="anarquismo" /><summary type="html">Transcripción del video Chinicuil Por qué el anarquismo está bien? 🤔 ¿Por qué eres un anarquista Chinicuil? ¿No crees que debería de haber orden? ¿Crees que deberíamos vivir a través de la ley del más fuerte? Este video va a ser una pequeña introducción al anarquismo y espero poder esclarecer por qué el anarquismo está chido, groso, bacano, chévere, fino, copado, bacan, guay y chido. Alba Lafarga como Mijaíl Bakunin: Canal de Alba</summary></entry><entry><title type="html">¿Es necesario criticar a… Batman?</title><link href="http://localhost:4000/criticar-a-batman.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿Es necesario criticar a... Batman?" /><published>2021-02-28T10:52:00+01:00</published><updated>2021-02-28T10:52:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/criticar-a-batman</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/criticar-a-batman.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video Chinicuil ¿Es necesario criticar a... Batman?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hola que tal muy buenas bienvenidos un día más a Chinicuil,
    el día de hoy para variar no voy a hablar de capitalismo, voy a hablar de Batman, porque la verdad que cuando criticas al capitalismo te pasas horas discutiendo de epistemología y esto es muy cansado asi es que para variar voy a hablar de otra cosa.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera crítica que podemos hacer a Batman es que pone demasiado poder en las manos de una sola persona&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y esta persona tiene tanto poder 
    que es capaz de tener trabajando a sus empleado a pesar de que un ataque alienígena está destruyendo la ciudad
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Vieron eso? Estaban esperando la llamada del dueño para poder evacuar el edificio pero mira, desde la ventana se veía el ataque.
    Quieren decir que nadie vio por la ventana que una nave espacial estaba lanzando rayos en su direccion y el jefe les dijo, no pasa nada, sigan trabajando?
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este breve video quiero hablar de las cosas en las que no estoy de acuerdo con Batman y entiendo que dependiendo de la versión de Batman puedes encontrar más o menos problemas, &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;porque parece que si criticas a Batman apoyas las acciones de sus enemigos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El debate de si es necesario criticar a Batman es bastante antiguo, por lo que antes de avanzar más primero debemos definir qué es Batman &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y obvio Batman es un término tan amplio que es difícil definirlo pero sus características principales son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;La propiedad privada como eje ideológico&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;la acumulación de capital como principal objetivo&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;y sobre todo los murciélagos por eso tiene esos cuernitos en la máscara.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Algunos sostienen que sin Batman la gente no produciría y lo que llamamos progreso moderno ha sido el resultado directo de su nacimiento, 
    yo creo que esta no es una característica inherente de Batman,
    la verdad es más representativo de Batman el hecho de que vive en una cueva debajo de una mansión y que es de hábitos nocturno como los murciélagos
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Han habido muchísimas versiones de Batman pero todas tienen como centro la teoría de que un millonario nos va a salvar del mal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Esto quiere decir que Batman es el peor sistema económico de la historia? pues no, Batman cumplió una función en el desarrollo de las sociedades como una transición del feudalismo a un sistema que es un poco más democratico y flexible.
    Aunque la riqueza y el poder siguen siendo hereditarios hay una promesa de una vida mejor si tienes suerte.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando criticamos a Batman existen dos grandes grupos, los reformistas y lo que piensan que reformar a Batman no es posible y lo que necesitamos son alternativas a Batman.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un heredero millonario musculoso con problemas mentales que golpea a otros hombres con problemas mentales pero que no son herederos millonarios que no tienen dinero no se puede reformar, dicen las personas que intentan buscar alternativas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En conclusión debemos buscar un sistema económico que esté más enfocado en el desarrollo de la humanidad y no en la acumulación de dinero&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Fotos via&lt;/h3&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.flickr.com/photos/gameraboy/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Fotos de batman de Tom Simpson&lt;/a&gt; &lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.flickr.com/photos/93779577@N00/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Foto del thumbnail de Brecht Bug&lt;/a&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><summary type="html">Transcripción del video Chinicuil ¿Es necesario criticar a... Batman?</summary></entry><entry><title type="html">Chinicuil más nuevo que antes. Nueva temporada</title><link href="http://localhost:4000/segunda-temporada.html" rel="alternate" type="text/html" title="Chinicuil más nuevo que antes. Nueva temporada" /><published>2021-01-30T10:52:00+01:00</published><updated>2021-01-30T10:52:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/segunda-temporada</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/segunda-temporada.html">&lt;h2&gt;No hay mucho que transcribir&lt;/h2&gt;

Nueva temporada de Chinicuil con las geniales ilustraciones de Cristina Spano.
&lt;p&gt;Una nueva era de horrores empieza&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><summary type="html">No hay mucho que transcribir</summary></entry><entry><title type="html">Fachas contra progres | Respuesta a Sabrina Tortora</title><link href="http://localhost:4000/sabrina-tortora-polarizacion.html" rel="alternate" type="text/html" title="Fachas contra progres | Respuesta a Sabrina Tortora" /><published>2021-01-01T10:52:00+01:00</published><updated>2021-01-01T10:52:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/sabrina-tortora-polarizacion</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sabrina-tortora-polarizacion.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video Chinicuil Fachas contra progres | Respuesta a Sabrina Tortora&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hola que tal muy buenas bienvenidas a Chinicuil, 
    como sé que eres una persona muy analítica sé que ya te habrás dado cuenta 
    que el día de hoy vamos a hablar del 
    video Fachas contra Progres 
    de Sabrina Tortora
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Específicamente quiero hablar de por qué percibimos una opinión como extrema y polarizante y como podemos analizar estas opiniones de manera más crítica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero empezar aclarando que ese video no es una crítica ni a Sabrina ni a su contenido en general.
    El objetivo de este video es debatir los puntos en los que no estoy de acuerdo con Sabrina utilizando una herramienta de análisis que se llama encuadre 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y aunque estés en desacuerdo con lo que te voy a decir 
    creo que conocer sobre los encuadres te ayudará a analizar el contenido que consumes de una manera más crítica
    &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Parte 1. La polarización&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si no haz visto el video de Fachas contra progres, lo dejo en la descripción del video y si ya lo viste, te darás cuenta que Sabrina piensa que la polarización no es buena para nadie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero ... ¿Qué es concretamente una opinión polarizada? ¿Polarizadas a los ojos de quién? 
    ¿Hay temas por los que merece estar polarizado? 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como dice Sabrina la polarización está estrechamente ligada a la política actual pues la política actual funciona como un partido de futbol tiene aficionados que apoyan a un bando o a otro y solo puede haber un ganador, &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La única diferencia con un partido de futbol es que aqui el ganador puede decidir si las mujeres tienen derecho a abortar o y si los homosexuales tienen derecho a existir por ejemplo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al hablar de polarización asumimos que hay dos bandos, en un lado los que están a favor de una postura y del otro los que están en contra, y a los extremos están las personas que están polarizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando lo analizamos en abstracto, parece que la posición más razonable está más cercana al centro y la más irracional a los extremos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero cuando traemos este concepto a la realidad es más difícil encajar conceptos que son intrínsecamente polarizantes, como por ejemplo el racismo, el cambio climático, los derechos de las mujeres, la homofobia y un larguísimo etcétera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La línea entre polarizado y posicionado empieza a ser un poco borrosa porque son temas en los que no hay un punto medio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y aclaro que no debes de estar posicionado e informado de todo lo que sucede en el mundo, esto es directamente imposible. Pero lo que es importante es que pienses de manera crítica cuando estás opinando sobre un tema que pueda ser polarizante &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieres saber más sobre lo que implica tener una posición neutral en temas polarizantes te recomiendo &lt;a href=&quot;https://youtu.be/9j2P33Am-G8&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;este video que Irantzu Varela&lt;/a&gt;. Porque ella lo explica infinitamente mejor que yo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Y esto significa que la polarización nunca está mal y que es un encuadre completamente inútil?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HMM HMM NO NO NO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que quiero decir es que debes de ser más crítico cuando alguien use la polarización como un argumento para desacreditar alguna idea.
    Hay ideas, posturas o causas en las que es necesario estar posicionado y el ir a una manifestación, marcha o protesta por estar a favor o en contra de algo esto no invalida tus argumentos en sí mismo…. ….a menos de que sus argumentos sean claramente incorrectos, pero este es otro tema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema es que el concepto de polarización encuadra las conversaciones y las vuelve estériles y poco productivas.
    Para entender a qué mierdas me refiero, tengo que explicar primero qué es un encuadre
    &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Parte 2. ¿Qué mierdas es un encuadre?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La palabra encuadre es utilizada para analizar las narrativas y tienen su origen en el cine cuando la cámara encuadra algo o a alguien. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El lente establece un conjunto de reglas que la audiencia acepta aunque no sea necesariamente consciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para poder explicar los encuadres de manera innecesariamente complicada voy a utilizar el Rey León &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El encuadre en la historia del Rey León es que la realeza es parte del orden natural del ecosistema y los leones deben estar a la cabeza para mantener este orden natural y si las hienas están a la cabeza el sistema ser romperá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicado así, la historia no suena muy lógica o consistente pero la aceptamos para poder disfrutar de la película.
    El encuadre nos ayuda a que las piezas de la historia cobren sentido gracias al conjunto de reglas que tuvimos que aceptar de manera implícita.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aceptamos que los leones en este mundo son los reyes.
    Aceptamos que estas rocas son su palacio.
    y aceptamos que las hienas no pueden ocupar este palacio o el equilibrio en la sabana africana se perderá. 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es necesario aceptar reglas para poder entender la narrativa de una película, 
    pero hay que ser cautos al aceptar encuadres al intentar analizar fenómenos sociales reales porque la realidad es más compleja y podemos perder muchas detalles importantes si los simplificamos demasiado
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aceptamos que la polarización está mal y por ende que las personas que están polarizadas están mal 
    Y aceptamos que las personas se polarizaran porque actuan de manera emocional y no racional y es fácil llegar a la conclusiones como esta
    &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;En la política todos son sentimientos&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Y obvio la política tiene una parte emocional, si por ejemplo un político está en contra de los migrantes 
    y tu eres migrante viviendo en el mismo país que dicho político, obviamente habrá emociones de por medio, pero esto hace el debate sobre la migración un tema meramente emocional?
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un punto del video Sabrina nos dice que las personas no tienen control sobre sus opiniones y que deberíamos de ser más empáticos y nos deleita con uno de los argumentos más extraños que he oído en una discusión sobre la polarización&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno, yo voy a postular una teoría alternativa&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Parte 3 ¿Cómo funciona la polarización en el mundo real?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Para hablar de polarización en el mundo real, debo tomar un tema que sea importante y que nos afecte a todos por igual, además es un tema bastante divertido: &lt;strong&gt;La extinción del ser humano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es ningún secreto que si no disminuimos dramáticamente los niveles de contaminación
    tendremos un planeta bastante más hostil en los próximos años
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La temperatura mundial cambiará ocasionando subidas en los niveles de los océanos desplazando a todas las personas que vivan en zonas costeras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos cambios de temperatura dificultaran la producción agrícola y al mismo tiempo ocasionará la extinción masiva de especies en la tierra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos cambios subirán los niveles de acidez en los océanos condenando a especies como los corales que crearán un efecto dominó trayendo una extinción masiva de especies en el mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habrá grandes migraciones humanas hacia las ciudades y a zonas salvajes y harán más comunes las pandemias como el virus zika, ébola, el covid 19 el Sida y un larguísimo etcétera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si creemos lo que dice la comunidad científica tendríamos que tomar acciones extremas y tener opiniones que podrían ser consideradas polarizadas por alguien que no crea lo que dice la comunidad científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para entender cómo el encuadre de la polarización limita el discurso del cambio climático pondré como ejemplo una versión muy simplificada del debate actual en estados unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un lado tenemos al partido demócrata que creen en el cambio climático y en el otro al Republicano que no creen en el cambio climático o al menos no creen que las consecuencias del cambio climático sean tan graves&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si analizamos el debate entre estos dos puntos, queda claro que el discurso está incompleto, y queda claro que el punto razonable no queda entre estas dos posturas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El encuadre esconde una realidad más estremecedora&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/polarizacion-cambio-climatico.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;p&gt;Si analizamos el debate desde un encuadre aun más amplio tener una opinión racional parece una opinión extrema por alguien que esté pensando en el encuadre inicial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gente polarizada no tiene actitudes emocionales porque su cerebro esté funcionando de una manera distinta.
    Sus emociones responden a una realidad tangible.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es entendible el antagonizar a las personas que no quieren aceptar el cambio climático especialmente a esos que están en posiciones de poder
    La rabia obedece a una realidad material
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En palabras de Ghandi:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;No te molestes porque alguien alza la voz para defender una buena idea. Moléstate si la idea que defiende es una pendejada&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Fuentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Video original de Sabrina Tortora, Progres VS fachas &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=-9wVExxoVNA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=-9wVExxoVNA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero agradecer a Fiskifus por la edición de audio: &lt;a href=&quot;http://youtube.com/fiskifusete&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;http://youtube.com/fiskifusete&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recomiendo el video de Irantzu Varela sobre la equidistancia:  &lt;a href=&quot;https://youtu.be/9j2P33Am-G8&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://youtu.be/9j2P33Am-G8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><summary type="html">Transcripción del video Chinicuil Fachas contra progres | Respuesta a Sabrina Tortora</summary></entry><entry><title type="html">CRITICA A LA CRITICA DEL CULTO A LA FEALDAD DE AXEL KAISER (Feat. Fiskifus y Escupamos la historia)</title><link href="http://localhost:4000/axel-kaiser-arte.html" rel="alternate" type="text/html" title="CRITICA A LA CRITICA DEL CULTO A LA FEALDAD DE AXEL KAISER (Feat. Fiskifus y Escupamos la historia)" /><published>2020-12-01T10:52:00+01:00</published><updated>2020-12-01T10:52:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/axel-kaiser-arte</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/axel-kaiser-arte.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video Chinicuil CRITICA A LA CRITICA DEL CULTO A LA FEALDAD DE AXEL KAISER (Feat. Fiskifus y Escupamos la historia)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hola muy buenas, bienvenidos a Chinicuil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El día de hoy vamos sobre el video “Crítica a el culto a la fealdad de Axel Kaiser” y voy a hablar de este video porque me servirá como excusa para hablar de algo que me encanta y que de lo que he hablado muy poco en el canal y eso es el arte 
    y bueno también de mis dos perritos favoritos en instagram &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dejo el link al video de Axel Kaiser en la descripción para que lo vean en su contexto
    Pero adelanto que es es un fragmento de una entrevista por lo que todo lo que dice es un poco inconexo y habla de demasiadas ideas al mismo tiempo pero para que se hagan una idea
    &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;La belleza es fundamental para darle sentido a nuestra existencia&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Que los estándares de belleza pueden ser opresivos para los postmodernistas&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Que hay una forma objetiva de medir la belleza&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Que Brad Pitt y Michel Bunsen están muy buenos&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Que hay gente que piensa que estar gordo no está mal&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Que el filósofo Michel Foucault tenían ideas muy raras sobre el uso del condón y sobre los psiquiatras&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Que por alguna razón las ideas de Foucault generaron el deseo de destruir los estándares de excelencia en la sociedad&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Que hay arte conceptual que se vende en millones de libras esterlinas en específico una cama llena de mugre&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Hay un proceso infeccioso en la sociedad causado por el postmodernismo&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Y Que todo esto es parte de un culto a la fealdad que está llevando a occidente a la decadencia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pero bueno todas estas ideas se mezclan como si se trataran de una misma idea
    se mezclan como cuando le quieres dar la medicina a tu perro y se la tienes que mezclar en su comida 
    pero como el perro no es tonto y no se la come optas por someterlo y darsela a la fuerza
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es entendible que un abogado conservador diga que el arte que produce Tracey Emin es feo
    Y es normal que diga que Brad Pitt está demasiado bueno
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que me parece raro es que mezcla estas ideas con que occidente está en decadencia&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Parte 1 Peleas de anime&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En su video Axel nos da a entender que es una aberración postmoderna decir que cada quien puede tener su propio criterio sobre la belleza, para él la belleza debe ser objetiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo obvio estoy en desacuerdo, la belleza es algo que sucede en la cabeza de las personas y se manifiesta de maneras muy diversa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es cierto que hay estándares a los que las sociedades están adscritos pero hasta estos estándares van cambiando y nunca han sido estáticos, de esto hablaré luego 
    de momento quiero hablar de como algo que puede ser bello para mi puede no serlo para alguien más
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ilustrar esto les voy a hablar de una pieza de videoarte creada en 2003 basada en los escritos del artista japonés Masashi Kishimoto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pelea de Rock Lee contra Gaara. Es parte de un animé llamado Naruto &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La historia de Naruto se desarrolla en un mundo donde existen ninjas con poderes especiales
    Te tengo que dar dos datos para entender esta escena:
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primero es que Gaara tiene un jutsu super poderoso relacionado con un demonio de arena que vive atrapado en su interior porque bueno en este mundo hay demonios ancestrales viviendo en el interior de niños ninja, pero bueno el punto es que esto hace super poderoso a Gaara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El segundo dato es que Rock Lee es un ninja que no tiene jutsu y que ha logrado seguir adelante con su sueño de convertirse en ninja gracias a su determinación incansable y de un entrenamiento especialmente duro por parte de su maestro Gai Sensei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ehhh, técnicamente Rock Lee tiene jutsu, lo que no tiene es ninjutsu o genjutsu 
    esto significa en palabras más mundanas que no tiene poderes mágicos de ninja, sigamos con el video
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rock Lee viste como su maestro porque le tiene un aprecio especial, y el aprecio es mutuo la verdad, la dinámica entre estos dos es entrañable y especial.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante la primera parte de la pelea Gaara lleva la ventaja pero esto cambia en el momento en el que Gai sensei le da permiso a Rock Lee de demostrar todo su potencial y se quita las pesas que llevaba en los tobillos.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este momento, es un momento de belleza el momento en el que Rock Lee suelta sus pesas al suelo y ante el asombro de todos logra golpear a Gaara, algo que nadie había logrado antes de este momento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las guitarras de fondo, la construcción de este momento, lo que despierta en mí y mis recuerdos de estar viendo esto con mis amigos gritando delante de la tele, felices porque Rock Lee puede ganar esta pelea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero entiendo perfectamente que alguien no lo entienda y ni la explicación más larga del mundo lograrán transmitir lo que esta escena provoca en mi corazón. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El arte funciona así: a algunos nos conecta con la pieza de arte a un nivel que podríamos llamar espiritual y para otros esta pieza es algo irrelevante&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Parte 2 Otakus del siglo IV AC&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La manera en la que entendemos lo bello ha cambiado radicalmente a lo largo de la historia e incluso la manera en la que vemos el arte antiguo es distinto a como ellos mismos lo percibían&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la época actual estamos acostumbrados a que las esculturas griegas de mármol blanco impecablemente tallado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las apreciamos así, con todos sus detalles con su minimalismo intrínseco… &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta podríamos decir que es la manera más objetiva de belleza porque son veneradas por gente en todo el mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peeero si viajaramos en el tiempo a la grecia clásica todas estas esculturas se verían así ya que fueron creadas para ser pintadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disfrutamos de estas esculturas por nuestro contexto y por cómo nos enseñaron que debíamos de disfrutarlas de la misma manera que el arte que se produce actualmente será percibido de manera distinta en el futuro, 
    Así que es probable que en 200 años la pelea de Gaara contra Rock Lee estará exhibida en un museo, y esto era lo que quería decir.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si ya llegaste este punto del video puedo asumir que terminarás de ver el video así es que la palabra de seguridad es Patito, 
    te preguntaré esta palabra si me pones alguna cosa estúpida en los comentarios.
    &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Parte 3 Los malditos marxistas arruinan todo&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;En el caso de Occidente, el complejo de culpa y odio a lo propio promovido por sucesivos pensadores de izquierda ha terminado por desplazar cualquier vestigio de orgullo histórico fulminando la capacidad de reclamar superioridad en cualquiera de sus logros. No es una coincidencia que intelectuales como Derrida, Lyotard y Foucault se inspiraran en Marx, el más grande demoledor de Occidente que jamás haya existido&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;La verdad no sé cómo hablar con seriedad de esta idea pero para entender el video de crítica a el culto a la fealdad tenemos que hablar de esta teoría de la conspiración:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Axel dice esto y les prometo que no lo dice en broma: que en las universidades se han infiltrado agentes marxistas que quieren corromper la cultura para acabar con occidente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿A cuántos maestros universitarios investigó Axel Kaiser para llegar a esta conclusión?
    ¿Que evidencia nos presenta de que esto sea así?
    Y más importante
    ¿Cómo va acabar con occidente el hecho de que en los museos hayan piezas de arte conceptual?
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Cuántas camas deben de haber en los museos para provocar el colapso de occidente?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si estos argumentos te suenan familiares son porque pertenecen a la misma familia de conspiraciones del marxismo cultural 
    y que algunos conservadores les encanta repetir cuando quieren hablar que una pieza de arte que no les gusta que tiene un precio desorbitado o logra mucha popularidad
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando habla del mercado del arte y de los precios ridículos de las obras de arte
    Axel se le olvida mencionar el pequeño detalle de que esto es producto del capitalismo actual y a los que beneficia son a las élites económicas a las que él tanto apoya
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El capitalismo nos ha hecho pensar que el valor de una pieza de arte se corresponde con su valor monetario, 
    ¿si la cama de esta artista vale un millón de libras 
    quiere decir que este arte es mejor que ver la batalla de Gaara contra Rock Lee en una resolución pequeña?
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No lo creo&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="arte" /><summary type="html">Transcripción del video Chinicuil CRITICA A LA CRITICA DEL CULTO A LA FEALDAD DE AXEL KAISER (Feat. Fiskifus y Escupamos la historia)</summary></entry><entry><title type="html">Breadtube en Español comparado con Rupaul</title><link href="http://localhost:4000/breadtube-espanol-rupaul.html" rel="alternate" type="text/html" title="Breadtube en Español comparado con Rupaul" /><published>2020-11-01T10:52:00+01:00</published><updated>2020-11-01T10:52:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/breadtube-espanol-rupaul</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/breadtube-espanol-rupaul.html">&lt;style&gt;
    tr td:first-child {
        text-align: right;
    }
&lt;/style&gt;

&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Puto Mikel&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Alaska Thunderfuck&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Escupamos La Historia&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Sharon Needles&lt;/p&gt; &lt;small&gt;(Si Sharon Needles tuviera un mejor corazón)&lt;/small&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Cuñado de Izquierdas&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Bibi Zahara Benet&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Las igualadass&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Jinkx Monsoon&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Ophelia Pastrana&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Katya Zamolodchikova&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Cuellilargo&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Sasha Velour&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Camarada Jerónimo&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Violet Chachki&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Irantzu Varela&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Bianca Del Rio&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Quetzal&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Bob the drag queen&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Fiskifus&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Thorgy Thor&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Cabesandia&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Valentina&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Camarada Arácnido&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Crystal Methyd&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Infusión ideológica&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Kameron Michaels&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Tigrillo&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Shangela&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Matias Parkman&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Adore Delano&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Elsa Ruiz&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Courtney Act&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Peleando Contra Fachos&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Ivy Oddly&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h4&gt;Pequeño artículo que escribí en Medium con los canales de Breadtube en español:&lt;/h4&gt;
&lt;a href=&quot;https://soychinicuil.medium.com/breadtube-en-espa%C3%B1ol-cf239e590d92&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Breadtube en español&lt;/a&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Le pagué a 5 comunistas en Fiverr para reescribir el manifiesto comunista</title><link href="http://localhost:4000/comunistas-fiverr.html" rel="alternate" type="text/html" title="Le pagué a 5 comunistas en Fiverr para reescribir el manifiesto comunista" /><published>2020-10-01T11:52:00+02:00</published><updated>2020-10-01T11:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/comunistas-fiverr</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/comunistas-fiverr.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video Chinicuil Le pagué a 5 comunistas en Fiverr para reescribir el manifiesto comunista&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;Spot&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;¿Quieres hacerte millonario desde tu casa? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Sabías que el 80% de los multiomillonarios se volvieron multimillonarios con el poder de su mente?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gente que logró hacerse rica no es ni menos, ni más inteligente que tú, simplemente piensa distinto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tú quieres ganar hasta cinco cifras al mes desde la comodidad de tu casa estas 4 palabras van a cambiar tu manera de entender 
    las inversiones en el mercado financiero más grande del mundo: El internet...No podrás hacer skip&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas son las cuatro palabras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así es, el capitalismo no se puede evitar así como tú no puedes saltar este anuncio no puedes escapar a la influencia que las grandes empresas tienen en tu vida, no puedes dejar de consumir, 
    estas atrapado para siempre.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Guión de Piotr Bitkoinin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Muchas personas tienen esta extraña idea de que si te esfuerzas lo suficiente vas a poder ganar en este juego económico y social al que llamamos capitalismo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lobo libertario hetero&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Las personas que viven la pobreza es que no se han esforzado lo suficiente. Es la única explicación lógica obviamente&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los medios de comunicación, las películas, la música, nuestros padres y hasta nuestros influencers favoritos nos dicen que el mundo funciona así &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es el orden natural de las cosas, siempre ha sido así y siempre será.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero al mismo tiempo nos dicen que la democracia es la mejor forma de organizar las sociedades, pero no hay democracia en el trabajo, ni hay democracia en la repartición de los frutos de nuestro trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El fruto de nuestro trabajo se condensa en pocas manos y pareciera que entre menos dinero tienes más tienes que trabajar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nunca en la historia habíamos tenido tantas casas construidas, ni alimentos producidos ni tanto dinero ¿y todo esto para qué? si una gran parte de la población no tenemos dinero suficiente ni para llegar a fin de mes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El fin&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Respuesta chinicuil&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wow, este compadre hizo un excelente trabajo... si pudiera mejorar algo es que en esta parte repitió muy seguido la palabra trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero e todas las propuestas que recibí esta sin duda es la mejor relación calidad precio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por sólo 13 dólares con 12 centavos , esto es una verdadera ganga&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="economia" /><summary type="html">Transcripción del video Chinicuil Le pagué a 5 comunistas en Fiverr para reescribir el manifiesto comunista</summary></entry><entry><title type="html">¿Cómo nos miente Nicolás Márquez?</title><link href="http://localhost:4000/nicolas-marquez-miente.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿Cómo nos miente Nicolás Márquez?" /><published>2020-09-01T11:52:00+02:00</published><updated>2020-09-01T11:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/nicolas-marquez-miente</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/nicolas-marquez-miente.html">&lt;h2&gt;Transcripción (aproximada) del video Chinicuil ¿Cómo nos miente Nicolás Márquez?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hola que tal muy buenas, bienvenidos a Chinicuil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El día de hoy vamos a hablar de las mentiras que Nicolás Márquez utiliza para justificar la opresión de las personas que por algún motivo deciden amar a alguien de su mismo sexo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este video no vamos a hablar de las consecuencias que estas mentiras tienen en la vida de millones de personas en latinoamérica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordemos que la comunidad LGTBI en el continente aun sufre una violencia y una discriminación alucinante 
y este video sería eterno y tristísimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este video es menos ambicioso, solo hablaremos de cómo son construidas las mentiras Nicolás Márquez&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero antes de analizar por ”Cómo” alguien nos miente vale la pena hablar brevemente de quién nos miente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los que no lo conozcan, este caballero que tiene apariencia de villano creado por un guionista de televisa en los años 90s&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es Nicolás Marquez la pareja sentimental y cerebral de Agustín Laje desde hace varios años. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En conjunto escribieron el libro negro de la nuevo izquierda y colaboran seguido en tertulias y debates en muchos paises de habla hispana &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumidas cuentas a Nicolás Marquez no le gustan mucho los homosexuales, o al menos no le gusta que formen parte de la vida pública y es conocido por combatirlos con el poder de sus viriles argumentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y le encantan las imágenes de la virgen y en general salen en el fondo de sus videos, es curioso. ¿Por qué será?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero bueno, no quiero sacar su obra de contexto y si no haz visto los videos de los que voy a hablar, los dejo en la descripción del video para que los vean completos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin más preámbulo analicemos algunas de las rarísimas mentiras que nicolás márquez dice sobre de los homosexuales&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera mentira que me gustaría analizar es yo creo la más rara. Él asegura que solo pueden existir matrimonios de lesbianas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/DNcga_CULa0&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Link al video original&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando oí este argumento por primera vez pensé que mis oídos me traicionaban, intenté buscarle otra explicación. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero la explicación que nos da Nicolás Marquez es que conceptualmente no existe  porque la palabra matrimonio proviene de la palabra matriz y si no hay matriz no puede haber matrimonio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porque el tema de la potencialidad de tener un hijo pues todos la tenemos a menos de que seamos estériles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con esta misma lógica podríamos decir que las personas que no pueden tener hijos tampoco podrían tener un matrimonio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se puede apreciar bien pero creo que hasta agustín laje está incómodo con este argumento, es rarísimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siguiendo con su extrañísima interpretación de las palabras otra de sus mentiras famosas es que la terminación fobia no puede ser utilizada sin un consentimiento médico.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/6V277CI_C3w&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;En otras palabras, él nos asegura que “fobia” solo se puede referir a temor y decir que alguien tiene una fobia es un poco hacer burla de una condición médica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nadie en su sano juicio diría que necesitas tener un diagnóstico médico para llamar a alguien que no le gustan los extranjeros xenofobo, o islamofóbico si no te gustan las personas musulmanas 
    y creo que hasta el propio Nicolás haría una excepción para la palabra cristianofobico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es excepcionalmente raro porque ni la definición del diccionario lo respalda. La terminación “fobia” no funciona como Nicolás Marquez nos la quiere explicar y esto es fácil de comprobar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí donde llegamos al meollo del asunto de cómo miente Nicolas Marquez... miente muy raro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es como escuchar a un doctor de la edad media dando un tratamiento en una clínica moderna, suena rarísimo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esa diarrea que tienes se curará si te pones sanguijuelas en la barriga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y digo que es raro porque por si comparamos sus mentiras con las de Agustín Laje, las mentiras de Laje son más difíciles de desmontar porque añade estadísticas, evidencia y las hace parecer verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otras palabras, usa la estética de la verdad para contar sus mentiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicar la verdad implica tiempo, necesitas hablar de las causas, los efectos, usar evidencia, porque el mundo es complejo y toma tiempo en describir hasta los fenómenos más sencillas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las mentiras de Nicolas son rápidas y están diseñadas para usar en un debate de manera eficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo de Nicolás Marquez no es decir la verdad sino decir algo impactante breve y fácil de recordar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para explicarlo mejor voy a hablar de algo que todos conocemos más o menos bien: El ciclo del agua&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieres explicar por qué llueve, puedes decir:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que los angelitos hacen pipí o llueve porque el calor del sol evapora el agua, cuando este vapor sube a cierta altura, estos vapores se agrupan en lo que conocemos como nubes y luego estas nubes cuando alcanzan unas condiciones de temperatura correctas se vuelven líquidas otra vez.&lt;/p&gt;    
 &lt;p&gt;Sinceramente, ¿cuál es más fácil de recordar, cuál tiene más impacto? 
    Sabemos que una es mentira porque nos lo han explicado desde que eramos pequeños.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero si intentamos explicar algo con lo que no estemos tan familiarizados, o que no tengamos una opinión tan clara al respecto un argumento rápido e impactante nos puede hacer cambiar de opinión aunque no sea verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicolás Marquez nos miente de manera tan obvia y descarada. Porque una mentira fácil de repetir tiene más impacto que una verdad difícil de explicar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es más fácil de decir que Nicolás Marquez es un defensor del lenguaje. Y no que es un conservador que cuya interpretación de la biblia le dice que dos hombres no se pueden casar y mucho menos tener hijos. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;El lenguaje es algo que cambia y evoluciona. Sería impensable que los jefes insistiteran en pagar con sal a sus empleados porque les están dando un salario.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;O decir que no existen las vacunas porque no estan hechas de una vaca&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;O que es imposible llamarse pedro porque pedro viene de piedra y los pedros estan hechos de carne y no de piedra&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;....&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Artículos sobre la violencia hacia la comunidad LGTBI en Latinoamérica &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/es/2016/07/05/espanol/america-latina/brasil-enfrenta-una-epidemia-de-violencia-contra-las-personas-homosexuales.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Brasil enfrenta una epidemia de violencia contra las personas homosexuales&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.dw.com/es/el-odio-hom%C3%B3fobo-que-siega-vidas-en-guatemala/a-48627126&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El odio homófobo que siega vidas en Guatemala&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/vida/20200518/481263977170/la-violencia-verbal-y-fisica-contra-la-comunidad-lgbtiq-persiste-en-nicaragua.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La violencia verbal y física contra la comunidad LGBTIQ persiste en Nicaragua&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciapresentes.org/2018/12/26/2018-1-ataque-o-asesinato-cada-3-dias-a-personas-lgbt-en-argentina/ &quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;2018: un ataque o asesinato cada 3 días contra LGBT en Argentinas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/asesinatos-de-personas-lgbti-en-colombia-y-latinoamerica-400758&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Colombia, el país de la región donde más matan personas LGBTI&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.animalpolitico.com/2017/11/cndh-pensiones-homosexuales-imss/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;IMSS discrimina a parejas homosexuales, les niega pensiones por viudez&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="lgtbi" /><category term="latinoamerica" /><summary type="html">Transcripción (aproximada) del video Chinicuil ¿Cómo nos miente Nicolás Márquez?</summary></entry><entry><title type="html">4 maneras de reducir el crimen sin la policía</title><link href="http://localhost:4000/acab.html" rel="alternate" type="text/html" title="4 maneras de reducir el crimen sin la policía" /><published>2020-08-01T11:52:00+02:00</published><updated>2020-08-01T11:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/acab</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/acab.html">&lt;h2&gt;Transcripción (aproximada) del video Chinicuil 4 maneras de reducir el crimen sin la policía&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hola soy chinicuil, estoy a favor de abolir la policía, con este video no te voy a pedir que pienses como yo, la idea sencillamente es que nos preguntemos un poco cuál es el papel que la policía debería tener en nuestra sociedad
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para pensar la lucha contra el crimen desde otra perspectiva he compilado 4 soluciones que reducen el crimen sin el uso de la policía y una para mejorar la policía para todos aquellos que creen que la policía es necesaria
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay policias que hacen bien su trabajo y que lo hacen mal, pero tambien hay bomberos que hacen mal su trabajo y medicos y no hay manifestaciones masivas en todo el mundo por esto. Este es un problema estructural
&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Antes de empezar el video empezaré aclarando un par de cosas&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;El grupo armado organizado por el estado al que llamamos policía, 
    tiene la autoridad para quitarle la vida a una persona sin consecuencias y 
    está a cargo de demasiadas cosas en nuestra sociedad:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Callar vecinos escandalosos&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Amedrentarte si tienes la luz rota en su coche&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Recibir quejas de robos que nunca podrán resolver&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Someter a una persona tiene un brote psicótico en un centro comercial&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Hacerle la vida imposible a los que duermen en la vía pública&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Investigar casos de piratería en internet&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Perseguir incansablemente la compra y venta de drogas&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Y un larguísimo etcétera&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Segunda aclaración: las personas que cuestionamos el beneficio de la policía en nuestras sociedades 
    no somos unos hippies que creemos que todas las personas son buenas por naturaleza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho yo creo que tenemos una visión bastante sombría emo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No creemos que existan buenas personas que sean incorruptibles por naturaleza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nadie está libre de convertirse en un criminal, si se mezclan los factores correctos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Entorno&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Pobreza&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Desigualdad&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Adicciones&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Abuso físico y mental&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Presión social&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Son las condiciones las que generan al criminal y no el carácter o el valor moral de las personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por esto es indispensable entender la lucha contra el crimen como la lucha contra los factores que 
    generan el crimen y no como la lucha contra los criminales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como dice el refrán es mejor prevenir que curar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ultima aclaración es que a pesar que los policías nos han fallado a nivel individual, el cambio que se debe operar es a nivel institución&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Ahora sí sin más preambulo&lt;/h4&gt;

&lt;h3&gt;Solución 1: Prevención del delito mediante el urbanismo  &lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mejorar la arquitectura y planeación urbana de las ciudades ya que esto nos ayudará a mejorar nuestra relación con los vecinos y a mejorar la calidad de los barrios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cosas tan obvias como infraestructura (Alumbrado público, Transporte público eficiente que evite a barrios que son considerados marginales que se aíslen más y más) Y cosas más sutiles como la planeación de vida de barrio 
    Crear espacios comunes y buscar que la vida se haga en la calle para fortalecer a las comunidades y hacer más seguras las calles
    Calles bien diseñadas que tengan buena visibilidad que eviten estar aislado y que sean muy accesibles
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;se ha investigado mucho al respecto y esto se ha puesto en práctica con medidas muy positivas y quien empezó toda esta movida fue Jane Jacobs&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Solución 2: Mejorar la relación con tus vecinos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Suena como un concepto sencillo pero es muy poderoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El punto es que si tenemos una relación con alguien es más probable que nos atrevamos a intervenir si esa persona esta en problemas.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si no conocemos a nuestros vecinos es mas probable que intentemos resolver cosas relativamente sencillas llamando a la policía.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Solución 3: Servicios sociales&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Un grupo de personas especializadas (psicólogos, terapeutas, filósofos, gestores de proyectos, etc) y con recursos suficientes que puedan hacer análisis profundo de los problemas sociales como las adicciones, la pobreza, el crimen y puedan crear un plan de acción en conjunto con las comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto da en la médula de desmantelar los factores que las personas se vuelvan criminales&lt;/p&gt;
Por ejemplo:
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Ayudar a comunidades a construir proyectos económicos comunes&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Asesorar a familias con problemas de violencia o adicciones&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Capacitar o asesorar a personas con problemas vocacionales&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Traer arte y deporte a las comunidades más vulnerables&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Solución 4: Menos leyes que prohiban cosas que no le hacen daño a nadie&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si hay menos cosas prohibidas habrá menos arrestos&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;El comercio y consumo de drogas&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt; El derecho a manifestarse&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt; Y muchos crímenes que no deberían de ser perseguidos deberían de ser despenalizados para de-crecer el tamaño de la policía&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Solución 5: ...&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Y porque sé que hay personas que siguen bien tercos con que tenemos que mejorar la policía, una solución es (drum roll)... &lt;strong&gt;Contratar más mujeres policías&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estadísticamente las mujeres policías tienen muchos menos casos de brutalidad policial en sus expedientes, esto incluye responder los llamados con menos violencia y muchos muchos menos casos de violencia sexual hacia los procesados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas gracias&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Referencias video Chinicuil 4 maneras de reducir el crimen sin la policía&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.co.uk/bitesize/guides/zqb2pv4/revision/2#:~:text=The%20causes%20of%20crime%20are,why%20people%20break%20the%20law.&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Datos sobre las causas del crimen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.amc.edu.mx/revistaciencia/images/revista/68_4/PDF/68_4_factores_riesgo.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;4 factores de riesgo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Delincuencia_en_M%C3%A9xico&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Delincuencia en México&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://blogs.iadb.org/seguridad-ciudadana/es/estudio-cuatro-factores-que-contribuyen-a-la-violencia-en-nuestras-ciudades/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Factores que contribuyen al crimen en las ciudades&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=uQTcE91ouK8&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Citizen Jane: batalla por la ciudad - Trailer del documental de Jane Jacobs, super recomendable&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.univision.com/noticias/citylab-vida-urbana/quieres-un-vecindario-mas-seguro-embellecerlo-podria-funcionar-mejor-que-aplicar-mano-dura&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Consejos para mejorar la seguridad de los barrios&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://onuhabitat.org.mx/index.php/reduccion-del-crimen-a-traves-de-la-planificacion-y-gestion-urbana&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Prevenir el delito mediante el urbanismo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/yolian_ogbu/status/1183447439757447168&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Strong communities make police obsolete&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.todoporhacer.org/un-mundo-sin-policia/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Un análisis más detallado sobre la acción ciudadana para fortalecer las redes ciudadanas y no depender tanto de la policía&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/outlook/2020/06/18/women-police-officers-violence/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Reclutar mujeres policías reduce la violencia &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://aworldwithoutpolice.org/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Abolición de la policía&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.newswise.com/articles/is-defunding-the-police-a-good-idea-asu-expert-says-taking-a-closer-look-at-police-budgets-and-emphasizing-community-based-programming-is-sound-thinking&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Defund the police&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="justicia" /><summary type="html">Transcripción (aproximada) del video Chinicuil 4 maneras de reducir el crimen sin la policía</summary></entry><entry><title type="html">¿Qué nos quieren decir los conservadores de habla hispana en youtube?</title><link href="http://localhost:4000/conservadores-en-youtube.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿Qué nos quieren decir los conservadores de habla hispana en youtube?" /><published>2020-07-01T11:52:00+02:00</published><updated>2020-07-01T11:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/conservadores-en-youtube</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/conservadores-en-youtube.html">&lt;p&gt;Con la aparición especial de Gloria Alvarez, Roma Gallardo, Nicolás Márquez, Agustín Laje, Adrià de Libertad y Lo que surja, Victor de Wallstreet wolverine y muchos más!! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    Anarcoyoutuber haciendo sus anarcochingaderas con este esperpéntico collage de la derecha radical en latinoamérica y España en youtubes
&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><summary type="html">Con la aparición especial de Gloria Alvarez, Roma Gallardo, Nicolás Márquez, Agustín Laje, Adrià de Libertad y Lo que surja, Victor de Wallstreet wolverine y muchos más!!</summary></entry></feed>