<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-07-01T09:51:11+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Chinicuil youtuber</title><subtitle>Hola, para todos aquellos que no me conozcan somos el Chinicuil En este canal vamos a hablar de política, anarquismo, feminismo, arte, América Latina, España, poscolonialismo y lo que vaya saliendo.</subtitle><entry><title type="html">El edificio más revolucionario ✊</title><link href="http://localhost:4000/bibliotecas.html" rel="alternate" type="text/html" title="El edificio más revolucionario ✊" /><published>2021-07-01T00:52:00+02:00</published><updated>2021-07-01T00:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/bibliotecas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/bibliotecas.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video El edificio más revolucionario ✊&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hola que tal muy buenas, bienvenidos a Chinicuil,
    El día de hoy vamos a hablar de edificios, específicamente el edificio más basado de todos....la biblioteca pública
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí ya sé que es lo que me vas a decir, un hospital es más importante que una biblioteca, y bueno sí, los hospitales son muy importantes, y los aeropuertos...y los laboratorios….y las escuelas y universidades pero las bibliotecas están infravaloradas y les quiero hacer un poco de justicia. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este video quiero explicar cómo las bibliotecas tienen el potencial de mejorar nuestra relación con el medio ambiente, cambiar nuestras ideas sobre la propiedad y replantearnos cómo podemos organizar nuestras comunidades.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;¿Qué es una biblioteca?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La biblioteca pública en teoría es un edificio que cumple con estas tres características:
    Debo de aclarar que no todas las bibliotecas públicas cuentan con los recursos para hacer posibles todas las características, pero idealmente las bibliotecas públicas deberían ser….
    &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Un espacio de acceso gratuito protegido de la lluvia en el que cualquier persona de cualquier edad o estrato económico se puede sentar y estar tranquila y nadie le va a pedir que compre o que venda nada.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Un espacio donde puedes usar libros, revistas, internet, baños, sillas, mesas y en algunos casos hasta computadoras a través de un concepto que es a la vez una de mis palabras favoritas: Usufructo.
        Ufff tiene un no sé qué que da gusto nomás decirlo, &lt;em&gt;La palabra usufructo significa poder usar algo sin tener que pagarlo con la única condición de devolverlo en buen estado...es en otras palabras usar algo prestado.&lt;/em&gt;
        &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Un espacio donde la gente puede consultar el conocimiento ordenado y clasificado de manera libre y gratuita.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;    

&lt;p&gt;Estos tres factores suenan super comunes y aburridos, lo sé. Pero si lo piensas por un poco estos factores más maravillosos se vuelven...o al menos para mi que soy un nerd y te voy a intentar explicar por qué.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Un espacio tranquilin&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para empezar, tener un espacio en el que puedas estar sentadito tranquilo leyendo de manera gratuita sin necesidad de consumir fuera de tu casa no suena tan especial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero si lo piensas, son pocos los espacios protegidos de la intemperie en los que puedes estar tranquilita sentada sin que tengas que consumir nada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y hay personas que no tienen la oportunidad de tener estos espacios en sus propios hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pueden ser personas que no tienen un lugar estable, o viven en un entorno hostil o están muy aburridas de estar en su casa y las bibliotecas publicas son los mejores lugares para pasar el tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voy a poner ejemplos que suenan un poco exagerados pero te pueden dar idea del tipo de personas que necesitan entornos como los que ofrecen las bibliotecas públicas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personas mayores que se aburren en su casa y aprovechan la biblioteca para leer y salir sin necesidad de gastar dinero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudiantes que necesitan entornos tranquilos para estudiar y que tienen problemas de violencia intrafamiliar o incluso que tienen hogares donde viven demasiadas personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desempleados que no tienen un lugar estable para vivir que necesitan una computadora para buscar trabajo o un lugar donde preparar su curriculum&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personas sin hogar o con hogares inestables que necesitan un lugar tranquilo para sentarse y relajarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que es fundamental que como sociedad procuremos tener más espacios en donde las personas puedan estar y convivir de manera gratuita con el conocimiento.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Un espacio para el présatmo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En una biblioteca uedes tener acceso a libros, leerlos y devolverlos y este concepto no suena muy especial pero...si lo piensas este concepto es opuesto a la propiedad privada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada que sacas un libro de la biblioteca pública Kropotkin llora una pequeña lagrimita porque estás participando en el comunismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno igual exagero pero a ver. Otra cosa super interesante es que este concepto de biblioteca lo podemos ampliar a otros objetos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podríamos tener bibliotecas de herramientas, de artículos para la escuela, de ropa elegante para una boda y de un montón de cosas que no utilizamos todo el tiempo y podríamos compartir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho en todo el mundo desde hace algunos años han aparecido las llamadas bibliotecas de cosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando debatimos sobre si la propiedad privada es buena o mala empezamos este debate desde las cosas que son necesarias para nuestro día a día y las cosas que tienen un valor sentimental o cosas que son necesarias y que tienen un valor sentimental &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las bibliotecas de cosas son una manera alternativa de propiedad, más inclusiva y más ecológicamente sustentable&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;¿Pero qué ventaja tendría compartir las cosas si todos pueden comprar un taladro?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;El primer problema con esta pregunta es que...sorpresa sorpresa: no todos pueden comprar un taladro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El segundo problema es que esta forma de producción genera una cantidad de contaminación enorme, ya que se tienen que gastar un montón de recursos para algo que vas a usar tal vez una vez al año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada objeto que se produce tiene un impacto para el medio ambiente en el momento de ser producido, luego al momento de ser distribuído y luego cuando se descompone y cuando se tiene que tirar a la basura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si lo piensas entre menos objetos produzcamos es mejor para el medio ambiente, por lo que compartir objetos es algo muy chévere para el planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, el mismo sistema de producción también genera prácticas como la obsolescencia programada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La obsolescencia programada es cuando las empresas hacen productos de peor calidad para que duren poco y la gente se vea obligada a comprar un objeto nuevo cada poco tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ejemplo más típico son los teléfonos, el nokia 3310 (El nokia ballenita) tenía una vida util de años y años, podías reemplazar fácilmente la batería pero esto era un mal negocio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente empresas como apple reciben continuamente demandas por esta práctica pero lo sigue haciendo porque es un buen negocio….aunque sea malísimo para los consumidores y el medio ambiente &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tenemos una biblioteca de herramientas lograremos una reacción en cadena de buena onda:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Más personas podrán usar taladros&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Se producirán menos taladros y esto ayudará al medio ambiente&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Esto a su vez incentivará la producción de taladros de mejor calidad para que no los tengamos que tirar a la basura tan rápido&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4&gt;Pero entonces tendré que esperar un turno para conseguir un taladro, que tal si lo necesito y todos están ocupados&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Si el sistema funciona bien la posibilidad de que suceda esto será muy rara, pero si llega a pasar, creo que tampoco sería un problema muy grande esperar un par de días para usar un taladro...creo no sé.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Pero si pusieras una biblioteca de cosas en Chalco, todo mundo se robaría las cosas&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Efectivamente, el poner bibliotecas de cosas quizás debería de estar un poco abajo en la lista de prioridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primero hay que solventar las necesidades básicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Chalco y muchas partes del mundo la gente no tiene acceso a una casa en buenas condiciones, ni a agua, luz y otros servicios, nuestra prioridad debería de ser atacar estos problemas y si de manera paralela podemos poner bibliotecas de cosas no veo por qué no habría de hacerlo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi loca teoría es que si todos tienen acceso a un taladro la posibilidad de que roben taladros será un poco más baja&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Un espacio para compartir y almacenar el conocimiento&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Por último quería hablar de las bibliotecas en su sentido más amplio como lugares donde se almacena y se comparte el conocimiento humano de manera libre y gratuita y para esto me gustaría hablar de la biblioteca más grande jamas creada por la humanidad...el internet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 1991 la especie humana empezó uno de los experimentos más ambiciosos en materia compartir conocimiento de manera libre y gratuita &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El internet fue concebido como una manera libre de compartir conocimiento y hoy 30 años más tarde ese sueño parece que se está desvaneciendo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los grandes foros donde se comparte conocimiento de manera gratuita son catalogados como criminales&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incluso material de estudio científico que podría ayudar a avanzar a la humanidad está protegido detrás de puertas de pago&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Conclusión&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pero bueno, no todo está perdido, sigamos luchando por la soberanía de la biblioteca comunal más grande que tiene la humanidad que es el internet, intentemos crear más bibliotecas de cosas, apoyemos la creación de espacios gratuitos en los que todos sean bienvenidos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empecemos la revolución más silenciosa de la historia&lt;/p&gt;


&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Fuentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hipertextual.com/2017/06/sci-hub-elsevier&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Condena millonaria a Sci-Hub, el ‘Pirate Bay’ de la ciencia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://srslywrong.com/podcast/189-library-socialism-usufruct/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;3Socialismo bibliotecario &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://piedepagina.mx/anarquismo-es-poner-bibliotecas/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Anarquismo es poner bibliotecas &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="anarquismo" /><category term="economia" /><summary type="html">Transcripción del video El edificio más revolucionario ✊</summary></entry><entry><title type="html">La estafa de las start-ups</title><link href="http://localhost:4000/estafa-startups.html" rel="alternate" type="text/html" title="La estafa de las start-ups" /><published>2021-06-12T11:52:00+02:00</published><updated>2021-06-12T11:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/estafa-startups</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/estafa-startups.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video La estafa de las start-ups&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Locución y supervisión del guión, Fiskifus: &lt;a href=&quot;http://youtube.com/fiskifusete&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;http://youtube.com/fiskifusete&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Así que te gustaría entrar en el apasionante mundo de las startups?
    Quizás tienes una idea DISRUPTIVA y conoces a un par de personas con talento con las que puedes crear un producto o app que revolucionará alguna industria (o que importará una industria ya existente a internet pagando menos impuestos) y quieres empezar a buscar financiación para hacer tu sueño realidad.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Pues ojo! Que puedes estar a punto de ser víctima de una estafa y pensar que es lo más normal del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es mi experiencia después de estar trabajando en startups durante más de 10 años en dos continentes. (Bueno la experiencia del guionista que acabo de encadenar en mi sótano: Chinicuil)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efectivamente, después de que vi la conferencia de Chamath Palihapitiya todas las piezas del rompecabezas empezaron a cobrar sentido.
    Si una empresa incrementa su valor en cientos o incluso miles de millones de dólares en pocos años puede parecer un éxito pero en la mayoría de los casos es una fachada, una ilusión, una estafa...más específicamente un esquema de Ponzi
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fiskifus: ¡A CALLAR Y A ESCRIBIR O TE QUEDAS SIN LATITA DE ATÚN!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El esquema de Ponzi es un tipo de estafa creado por un astuto estafador italoamericano Carlo Ponzi a principios de los años 20. 
    Y funcionaba de la siguiente manera: Carlos pedía dinero a inversores para un negocio, luego les pagaba con dinero que pedía a otros inversores, a su vez invitaba a más inversores y pagaba a estos inversores con lo que recibía de los inversores anteriores, y así sucesivamente... de manera que mientras siguieran entrando inversores el dinero seguía fluyendo, pero realmente no existía ningún negocio, no había productos, servicios, ni valor añadido, nada que generara el dinero, tan solo cambiaba de manos, mientras Carlos se embolsaba comisiones de cada inversión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si alguna vez has participado en una ronda de financiación puede parecer normal pedir mucho dinero, siempre estar en números rojos y aun así siempre tener más inversores para la siguiente ronda, pero muchos expertos aseguran que no hay diferencia entre un esquema Ponzi y este tipo de rondas de financiación tan normales en el mundo Start-Ups.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Todo empieza cuando un grupo de incautos, o sea, probablemente tú, querido, estimado, suscrito o suscriptible espectador, decide fundar una startup. 
Reúnes a un grupo de personas para crear una app que puede crecer exponencialmente, en general este tipo de crecimiento se mide en número de usuarios.
El problema es que este tipo de proyectos no son muy rentables y requieren de una inversión que puede ser muy arriesgada, de hecho 3 de cada 4 startups fracasan[1] por lo que los bancos y otras entidades que ofrecen financiación no son muy propensas a financiar este tipo de ideas y ahí es donde entra nuestro segundo actor:

&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El fondo de inversión de riesgo&lt;/h3&gt;
Los fondos de inversión de riesgo son ehm…. Cómo describirlo sin ser expulsado de YouTube...
&lt;p&gt;Digamos que tienen muchos incentivos para buscar inversores y negocios que crezcan muy rápido para invertir el dinero de sus clientes, porque tanto dinero les quema en las manos...
    Invierten este dinero a cambio de una comisión y ganan un porcentaje extra si el negocio sale bien, y realmente no tienen mucho que perder, porque el dinero no es suyo y la comisión se la llevan pase lo que pase.
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invierten en startups sobre todo si los fundadores son jóvenes, sin mucha experiencia, ya que pueden garantizar que estos fundadores (founders) van prácticamente a esclavizarse para que el fondo de inversión les otorgue esa inversión que tanto necesitan. Hasta los famosos “entrepeneurs” son víctimas del mercado, amigos!
&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Primera ronda de inversión&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Después de negociar el precio de tu alma… o, como se dice en el mundillo: firmar el contrato con los fondos de inversión... lo más lógico es aceptar este dinero, porque ¿qué otra cosa vas a hacer? necesitas el dinero, ellos lo tienen, el tiempo corre, tus deudas se acumulan.
    Y una vez recibes el primer cheque, el fondo de inversión te pedirá hacer una reunión 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los inversores tendrán una reunión contigo y tus socios y te dirán: Tenemos que crecer más rápido.
    Tú no tienes otra alternativa que obedecer y buscar maneras de crecer, sean o no relevantes a tu negocio, así que a partir de ahora tu misión ya no será mejorar el producto, el servicio, las condiciones de trabajo, nada... la única misión de tu start-up a partir de ahora es: crecer. A toda costa, cueste lo que cueste, caiga quien caiga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chinicuil: No exagero si te digo que he visto esta gráfico como unas 10 veces en charlas organizadas por los fundadores donde nos motivaban al resto de los trabajadores a trabajar más duro para cumplir este crecimiento exponencial&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/grafico-hockey.png&quot; alt=&quot;Gráfico crecimiento exponencial&quot;&gt;
&lt;p&gt;Cuando los inversores piden un crecimiento tan grande significa que tu startup debe invertir en conseguir muchos usuarios en poco tiempo, esto se traduce en campañas publicitarias, en facebook y google, anuncios en televisión y otras inversiones que no hacen la empresa más rentable sino más grande, ni hacen al servicio o producto mejor, si no más atractivo, que ocupe espacio en la mente del consumidor.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los fondos de inversión llaman a otros inversores por los buenos resultados que está teniendo tu startup:
    ¿Quién no querría invertir en una empresa que crece un 400%? Aunque sea una empresa que siga en números rojos, con pingües o nulos beneficios... Esto se justifica con ejemplos de otras startups que pasaron por lo mismo y que al final fueron exitosas como twitter, amazon, youtube o incluso facebook, que pasaron muchísimas rondas de inversión en números rojos, aplastaron a la competencia por competir con la ventaja de no tener que generar beneficio alguno por su generoso colchón de inversiones, y ahora son monopolios en sus esferas de influencia.
    Y este precedente de competencia desleal, este sesgo de supervivencia, le da una seguridad inimaginable a los magnates que ponen sus fortunas en los fondos de inversión de riesgo. Y por supuesto captan a sus amiguetes magnates para invertir también, porque ello ayudará también a incrementar el valor de su inversión.
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se invierte casi todo en este dinero en crecimiento y no en mejorar el producto o servicio o en I+D, y hay muy poco beneficio, el dinero se acaba rápidamente, y los fundadores necesitan más dinero para poder mantener este ritmo, e invariablemente se llama a una nueva ronda de inversión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los fundadores piden dinero, los inversores piden que la startup crezca aún más rápido, los fundadores se gastan todo el dinero en mantener el crecimiento y como la empresa no es rentable tienen que pedir más dinero. (lo he grabado para que puedas montar loops por encima con eco como algo interminable)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como ya podréis haber adivinado, el problema (además de la patente falta de ética y visión de todos los involucrados) es que este crecimiento exorbitante no se traduce ganancias exorbitantes. Pero esto parte del diseño, porque es prácticamente imposible mantener estos niveles de crecimiento siendo rentables, si la empresa deja de gastar en marketing la influencia se desvanecerá, se dejará de ser relevante, los inversores se irán y el castillo de naipes se derrumbará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si las startups quieren recortar costes, no tocarán los presupuestos de marketing, de tecnología cara que es fácil de escalar (como Heroku o Amazon web services), o cosas que puedan frenar el crecimiento diário. 
    No, mi estimado emprendedor, hay una estrategia fabulosa para desinflar los gastos:
    Despedir al mayor número de gente posible y pulverizar las condiciones laborales. 
    &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Bajan costes de golpe ya que los sueldos en las startups son más elevados que en otros sectores
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Esta bajada de costes aparece en las cuentas como más crecimiento&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Es posible que con esto logren mantener el nivel de crecimiento a pesar de tener menos personas en el equipo exprimiendo cada gota de vida de cada trabajador&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Así que, en resumen, el uroboros consiste en: En vez de invertir en desarrollar o mejorar el producto o servicio, las startups se centran exclusivamente en crecer para atraer más financiación, con esa financiación se paga el crecimiento anterior y la subsecuente financiación se paga con la nueva inversión y así sucesivamente. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La única escapatoria posible es vender tu startup a algún monopolio o titán del sector, pero las empresas con la capacidad suficiente de comprar no querrán comprar una empresa que sea tan poco solvente si no es para destruir competencia rápido o usarla de conejillo de indias para sus mierdas.
    Los expertos no saben por cuánto tiempo se inflará esta burbuja pero ya ha habido casos de quiebres espectaculares de startups que crecieron de manera milagrosa en poco tiempo y luego se fueron rápidamente 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este modelo de hacer negocios trae consigo muchas consecuencias a mediano y largo plazo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;El coste de los despidos para abaratar costes en las startups son absorbidos por los propios ex-empleados y sus familias. Las consecuencias psicológicas, que devienen en problemas físicos se traducen en problemas sociales que crecen exponencialmente en todo el mundo. Y si eres un reptil que solo quiere verlo desde el punto de vista económico, estos gastos repercuten al bolsillo de los que pagamos impuestos.
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Es imposible desarrollar ideas innovadoras y “emprender” de verdad en este entorno de crecer y morir.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Los casos de startups que quiebran no son la excepción sino la norma, según cifras del Wall street journal 3 de cada 4 startups con fondos de inversión de riesgo fracasan. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Conclusión&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Me encantaría acabar este video recomendando alguna alternativa mejor para obtener financiación, 
    pero desafortunadamente es muy difícil encontrar inversiones para startups sin depender de estos 
    fondos de inversión de riesgo depredadores... Tal vez si le prestásemos más atención a la inversión en 
    I+D público y a la banca ética y cooperativa, habría más oportunidades de experimentar a pequeña escala y 
    diversificar nuestra innovación e industria tecnológica libre de explotación y riesgo a acabar en la calle 
    por los errores de los empresarios, quienes la mayoría de las veces también acaban en la calle, y tampoco lo merecen...
    El hacerte rico rápido es algo que suena tentador, pero lo cierto es que la mayoría de las estafas empiezan con esta 
    pregunta: “ &lt;em&gt;¿Quieres ganar dinero de manera rápida y fácil?&lt;/em&gt; ”
    &lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Fuentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=RwRZtZQoLtQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Charla original de Chamath Palihapitiya&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/SB10000872396390443720204578004980476429190&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;3 de cada 4 start-ups fracasan | Wallstreet Journal &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.failory.com/blog/startup-failure-rate&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Más información sobre el ratio de fracaso de las start-ups &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/technology/2018/feb/08/twitter-makes-first-quarterly-profit-history&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Cuanto tardó twitter en ser rentable&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2004/01/28/business/technology-amazon-reports-first-full-year-profit.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Cuánto tardó Amazon en ser rentable&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/4-reasons-youtube-still-doesnt-make-a-profit/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Cuánto tardó youtube en ser rentable (aunque adelanto que las cifras de google son privadas por lo que es imposible saberlo a ciencia cierta)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://cincodias.elpais.com/cincodias/2021/03/23/companias/1616521805_587440.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El caso de Wework &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20190925/47589243791/elizabeth-holmes-theranos-estafa-analisis-de-sangre-silicon-valley.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El caso de Theranos &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/news/technology-54161343&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El caso de Nikola &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="economia" /><summary type="html">Transcripción del video La estafa de las start-ups</summary></entry><entry><title type="html">Por fin alguien se atreve a decir la verdad</title><link href="http://localhost:4000/porque-soy-irresponsable.html" rel="alternate" type="text/html" title="Por fin alguien se atreve a decir la verdad" /><published>2021-06-01T11:52:00+02:00</published><updated>2021-06-01T11:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/porque-soy-irresponsable</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/porque-soy-irresponsable.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video Chinicuil Por fin alguien se atreve a decir la verdad&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;México 1 de junio &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las espectadoras y coordinadoras académicas de youtube punto com barra chinicuil&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;El motivo de la presente es para justificar la inasistencia de mi hijo para subir videos a su canal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su inasistencia se debió a que estaba ayudando al contenido del canal de un gatito muy lindo que se llama Fiskifus, 
    y otros asuntos relacionados con el trabajo diario que mi hijo tiene que realizar para poder ganar dinero y 
    poder pagar el lugar en donde habita y su comida vegetariana que tanto le gusta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo arriba, expuesto agradeceré justificar su inasistencia y se compromete a ponerse al día y volver a subir un video al mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin otro particular, me despido de ustedes muy cordialmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atentamente,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La mamá de Chinicuil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><summary type="html">Transcripción del video Chinicuil Por fin alguien se atreve a decir la verdad</summary></entry><entry><title type="html">Por qué el anarquismo está bien? 🤔</title><link href="http://localhost:4000/porque-el-anarquismo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Por qué el anarquismo está bien? 🤔" /><published>2021-05-01T11:52:00+02:00</published><updated>2021-05-01T11:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/porque-el-anarquismo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/porque-el-anarquismo.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video Por qué el anarquismo está bien? 🤔&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Por qué eres un anarquista Chinicuil? ¿No crees que debería de haber orden? ¿Crees que deberíamos vivir a través de la ley del más fuerte?
    Este video va a ser una pequeña introducción al anarquismo y espero poder esclarecer por qué el anarquismo está chido, groso, bacano, chévere, fino, copado, bacan, guay y chido.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alba Lafarga como Mijaíl Bakunin: &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/albaLM1122&quot;&gt;Canal de Alba&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hola que tal muy buenas y bienvenidos una vez más a Chinicuil.
    Este video va a ser una pequeña introducción al anarquismo y espero poder esclarecer por qué el anarquismo es bien.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Parte 1 ¿Por qué el anarquismo está bien?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Empezaré este video por lo más obvio pero, el anarquismo es un sistema cuyo objetivo es que vivamos en un mundo mejor al que vivimos actualmente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un mundo donde nuestra libertad no esté limitada por cosas tan triviales como nuestro color de piel, nuestras preferencias sexuales, el país en el que nacimos o quiénes son nuestros padres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el sistema actual estos factores que no decidimos  son determinantes para saber qué tan fácil o dura será tu vida 
    desde pequeños nos han dicho que esta es la única manera en la que puede funcionar el mundo, siempre ha sido así y siempre será.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y el anarquismo nos viene a decir que otro mundo es posible, 
    un mundo donde es posible decidir lo que sucede en tu sociedad de manera efectiva, 
    en el que el sistema económico esté pensado para mantener el equilibrio y la diversidad en el planeta, 
    en el que todos los seres humanos tengamos un hogar, comida, y los recursos necesarios para poder ejercer nuestra libertad.
    
    Todo esto suena muy utópico lo sé, pero los anarquistas decimos que las utopías son útiles y necesarias para avanzar en una dirección mejor.
    &lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Parte 2 Pero qué es el anarquismo&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Si estas confundida sobre lo que es el anarquismo y has oído ideas contradictorias sobre su significado te adelanto que esta confusión ha acompañado al movimiento desde su origen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho los pensadores más famosos del anarquismo han dedicado al menos un capítulo en sus libros para explicar las confusiones sobre lo que realmente significa el anarquismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La palabra anarquismo literalmente significa sin gobierno, y esta palabra fue reutilizada por varios pensadores del siglo XIX para nombrar a una nueva filosofía política y movimiento social  y utilizan este concepto de “Sin gobierno” de manera muy amplia porque se opone a todo tipo de jerarquías no solo a las que nos impone el estado.
    De hecho mi definición favorita es que el anarquismo es el constante análisis de las jerarquías o autoridades para descubrir si son justas y necesarias.
    &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Parte 3 ¿Esto quiere decir que los anarquistas están en contra de todas las autoridades y jerarquías?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La relación de los anarquistas con las autoridades es un poco compleja por lo que pediré a alguien que es una autoridad en el tema, por favor denle un gran aplauso y recibamos a Mijail Bakunin!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hola que tal, soy el famoso filósofo anarquista Mijail Bakunin, hola Chinicuil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hola qué tal mi estimado, muchas gracias por aceptar la invitación&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No, gracias a ti por invitarme a este canal que seguro alcanzará a millones de personas gracias al poder del internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ehhhh sí claro, bueno Bakunin, me gustaría que le explicaras a los que estén viendo este video si los anarquistas creemos que si existen autoridades y jerarquías que sean justas y necesarias &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claro Chinicuil, pues mira, en  materia de zapatos yo consulto la autoridad del zapatero; en todo lo concerniente a edificios, canales o vías férreas, solicito la del arquitecto o la del ingeniero.
    Pero no consiento que ni el zapatero, ni el arquitecto, me impongan su autoridad. 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los acepto libremente y con todo el respeto a que son acreedores por su inteligencia, por su carácter, por sus conocimientos, pero reservándome siempre el incontestable derecho de crítica y censura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas cawn te luciste, te debo una chela, eres bien chido aunque hablas bien chistoso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adiós Chinicuil, compartan mis libroooooos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ahhh esto seguro dejará claro todo lo referente a las jerarquías sobre todo en la sección de los comentarios de este video&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Lobo libertario Heterosexual 69:&lt;/strong&gt; ¿Entonces quieres decir que todos deberíamos ser igual de pobres y quitarle oportunidades a los que se esfuerzan más?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noooo lobo libertario heterosexual 69, 
    La idea no es limitar a los que se quieran esforzar más para ser excelentes. El punto es evitar que alguien imponga su autoridad.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ponerte un ejemplo, una atleta puede ser muy buena y ganarle a todas sus competidoras, pero esto no quiere decir que ella tiene control sobre la vida del resto de los jugadoras en su deporte, ni sería justo que pacte con gobiernos para evitar competir con otras jugadoras de su mismo nivel o que el motivo por el que sobresale es por una herencia que le dejaron sus padres, ella compite al mismo nivel que otras jugadoras y si ellas quieren llegar a ese nivel tendrán que esforzarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este no es el caso con las empresas y los políticos, que por su supuesta excelencia deciden lo que el resto de ciudadanos tenemos que hacer o dejar de hacer&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Lobo libertario Heterosexual 69:&lt;/strong&gt; pero si les das libertades a las personas van a dejar de trabajar y hacer lo que se les de la gana&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Parte 5 Nadie va a trabajar si no se les obliga&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Este debate es bastante antiguo y para sorpresa de nadie siempre ha estado dirigido a los grupos más oprimidos.
    Por ejemplo en Estados Unidos y otras colonias había un acalorado debate sobre si dejar en libertad a los esclavos ocasionaría que dejarían de trabajar
    Otro ejemplo son las antiguas cortes Rusas zarista cuando se discutía si los vasallos dejarían de trabajar sin la guía del Zar. 
    Nadie se cuestiona si los ricos dejarían de trabajar a pesar de que tienen todo lo necesario para sobrevivir y podrían vivir vidas cómodas si se retiraran
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los avances tecnológicos actuales permitirían que todos trabajemos muchísimas menos horas y aún así produzcamos lo suficiente para vivir vidas cómodas.
    Para profundizar un poco más en este tema el filósofo y biólogo anarquista Pitor Kropotkin lo puede explicar mejor:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hola Piotor&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;Hola Chinicuil, pues sí, al respecto de esto escribí en mi libro la conquista del pan...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pereza viene de la gente rebelde que está harta de un trabajo que no quiere hacer, solucionando los motivos de su frustración solucionaremos la pereza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El anarquismo propone algo que la neta está chido y es que los seres humanos trabajemos en cosas que nos interesen y nos apasionen 
    y que busquemos automatizar y eliminar los trabajos que nadie quiera hacer.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creemos que la gente que trabaja para mejorar el mundo lo hacen por que le gusta y no porque esten obligados a hacerlo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo las investigadoras, científicas, maestras, artistas, trabajadoras sociales, conservadoras del medio ambiente, enfermeras y muchas otras profesiones son super necesarias y son infravaloradas por el sistema actual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo que hay que replantear el sistema de trabajo alrededor de nuestra superación como especie y de nuestras pasiones.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Parte 6 ¿cómo se organizan los anarquistas si nadie les dice lo que tienen que hacer?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Y algunos de ustedes se preguntarán ¿cómo se organizan los anarquistas si nadie les dice lo que tienen que hacer? 
    Y entonces yo les diré ahhh pues hay una cosa muy loca que hemos utilizado toda nuestra vida y es bastante útil para poner de acuerdo a las personas y es la democracia.
    De hecho otra de las definiciones de anarquismo es que es democracia sin gobiernos.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este concepto tan simple me abrió los ojos a una posibilidad muy loca: “Quizás los seres humanos nos podemos organizar de manera libre y el concepto de democracia en el que vivimos es infinitamente limitado”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los anarquistas creemos que es ingenuo elegir a un representante para que tome todas las decisiones del gobierno, esto invariablemente creará una élite política que verá por sus propios intereses aunque tenga las mejores intenciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otras palabras creemos que la democracia directa es la mejor manera de tomar decisiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y qué es la democracia directa se preguntarán, y es una forma de organización en donde las decisiones se toman entre todos y el pueblo se vuelve un actor activo y constante en la toma de decisiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si por ejemplo se tiene que crear una nueva ley esta ley no se decide a puertas cerradas como sucede actualmente y es algo que se vota entre todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta forma de organización tiene la desventaja de que consume mucho tiempo pero la idea en las sociedades anarquistas es que los ciudadanos sean responsables de su propio gobierno.
    Los problemas que nos afectan no deben de ser decididos por otras personas, debemos tomar en nuestras manos la política y el control de nuestra propia sociedad. Esto es nuestro deber y derecho como seres libres. 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas gracias a todas las que se quedaron hasta el final, esta es sola una introducción sobre el anarquismo y no soy ningún experto pero es un tema que me gusta mucho y lo quería compartir.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Fuentes&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://economia.nexos.com.mx/elites-y-racismo-el-privilegio-de-ser-blanco-en-mexico-o-como-un-rico-reconoce-a-otro-rico/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Élites y racismo: el privilegio de ser blanco (en México), o cómo un rico reconoce a otro rico&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://elpais.com/internacional/2014/03/07/actualidad/1394211626_115208.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El alto precio de ser gay en Latinoamérica&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://cnnespanol.cnn.com/2020/01/07/estos-son-los-pasaportes-mas-y-menos-poderosos-del-mundo-para-2020/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Estos son los pasaportes más (y menos) poderosos del mundo para 2020&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.elindependiente.com/economia/2017/01/15/multimillonarios-por-el-mundo-desmontando-el-origen-de-la-riqueza/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Multimillonarios por el mundo: desmontando el origen de la riqueza&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;Libros recomendados (Link en pdf o de descarga gratuita)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.rentabasicauniversal.es/wp-content/uploads/2018/09/Bullshit-Jobs_-A-Theory-David-Graeber.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Bullshit Jobs (sorry está inglés) &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/kikzjTfos0s&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Puedes ver el resúmen del libro en palabras del propio autor&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://pirateca.com/filosofia/el-apoyo-mutuo-piotr-kropotkin/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El apoyo Mutuo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.portaloaca.com/pensamiento-libertario/textos-sobre-anarquismo/10832-kropotkin-la-venganza-organizada-llamada-justicia-1901.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La venganza organizada llamada &quot;Justicia&quot; Piotr Kropotkin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=https://www.inventati.org/ingobernables/textos/anarquistas/kropotkin_lasprisiones.pdf&quot;&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Las prisiones Piotr Kropotkin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://anarkobiblioteka3.files.wordpress.com/2016/08/la_abolicic3b3n_del_trabajo_-_bob_black.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La abolición del trabajo de Bob Black&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="anarquismo" /><summary type="html">Transcripción del video Por qué el anarquismo está bien? 🤔 ¿Por qué eres un anarquista Chinicuil? ¿No crees que debería de haber orden? ¿Crees que deberíamos vivir a través de la ley del más fuerte? Este video va a ser una pequeña introducción al anarquismo y espero poder esclarecer por qué el anarquismo está chido, groso, bacano, chévere, fino, copado, bacan, guay y chido. Alba Lafarga como Mijaíl Bakunin: Canal de Alba</summary></entry><entry><title type="html">¿Es necesario criticar a… Batman?</title><link href="http://localhost:4000/criticar-a-batman.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿Es necesario criticar a… Batman?" /><published>2021-02-28T10:52:00+01:00</published><updated>2021-02-28T10:52:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/criticar-a-batman</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/criticar-a-batman.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video ¿Es necesario criticar a... Batman?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hola que tal muy buenas bienvenidos un día más a Chinicuil,
    el día de hoy para variar no voy a hablar de capitalismo, voy a hablar de Batman, porque la verdad que cuando criticas al capitalismo te pasas horas discutiendo de epistemología y esto es muy cansado asi es que para variar voy a hablar de otra cosa.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera crítica que podemos hacer a Batman es que pone demasiado poder en las manos de una sola persona&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y esta persona tiene tanto poder 
    que es capaz de tener trabajando a sus empleado a pesar de que un ataque alienígena está destruyendo la ciudad
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Vieron eso? Estaban esperando la llamada del dueño para poder evacuar el edificio pero mira, desde la ventana se veía el ataque.
    Quieren decir que nadie vio por la ventana que una nave espacial estaba lanzando rayos en su direccion y el jefe les dijo, no pasa nada, sigan trabajando?
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este breve video quiero hablar de las cosas en las que no estoy de acuerdo con Batman y entiendo que dependiendo de la versión de Batman puedes encontrar más o menos problemas, &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;porque parece que si criticas a Batman apoyas las acciones de sus enemigos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El debate de si es necesario criticar a Batman es bastante antiguo, por lo que antes de avanzar más primero debemos definir qué es Batman &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y obvio Batman es un término tan amplio que es difícil definirlo pero sus características principales son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;La propiedad privada como eje ideológico&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;la acumulación de capital como principal objetivo&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;y sobre todo los murciélagos por eso tiene esos cuernitos en la máscara.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Algunos sostienen que sin Batman la gente no produciría y lo que llamamos progreso moderno ha sido el resultado directo de su nacimiento, 
    yo creo que esta no es una característica inherente de Batman,
    la verdad es más representativo de Batman el hecho de que vive en una cueva debajo de una mansión y que es de hábitos nocturno como los murciélagos
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Han habido muchísimas versiones de Batman pero todas tienen como centro la teoría de que un millonario nos va a salvar del mal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Esto quiere decir que Batman es el peor sistema económico de la historia? pues no, Batman cumplió una función en el desarrollo de las sociedades como una transición del feudalismo a un sistema que es un poco más democratico y flexible.
    Aunque la riqueza y el poder siguen siendo hereditarios hay una promesa de una vida mejor si tienes suerte.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando criticamos a Batman existen dos grandes grupos, los reformistas y lo que piensan que reformar a Batman no es posible y lo que necesitamos son alternativas a Batman.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un heredero millonario musculoso con problemas mentales que golpea a otros hombres con problemas mentales pero que no son herederos millonarios que no tienen dinero no se puede reformar, dicen las personas que intentan buscar alternativas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En conclusión debemos buscar un sistema económico que esté más enfocado en el desarrollo de la humanidad y no en la acumulación de dinero&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Fotos via&lt;/h3&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.flickr.com/photos/gameraboy/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Fotos de batman de Tom Simpson&lt;/a&gt; &lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.flickr.com/photos/93779577@N00/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Foto del thumbnail de Brecht Bug&lt;/a&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><summary type="html">Transcripción del video ¿Es necesario criticar a... Batman?</summary></entry><entry><title type="html">Chinicuil más nuevo que antes. Nueva temporada</title><link href="http://localhost:4000/segunda-temporada.html" rel="alternate" type="text/html" title="Chinicuil más nuevo que antes. Nueva temporada" /><published>2021-01-30T10:52:00+01:00</published><updated>2021-01-30T10:52:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/segunda-temporada</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/segunda-temporada.html">&lt;h2&gt;No hay mucho que transcribir&lt;/h2&gt;

Nueva temporada de Chinicuil con las geniales ilustraciones de Cristina Spano.
&lt;p&gt;Una nueva era de horrores empieza&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><summary type="html">No hay mucho que transcribir</summary></entry><entry><title type="html">Fachas contra progres | Respuesta a Sabrina Tortora</title><link href="http://localhost:4000/sabrina-tortora-polarizacion.html" rel="alternate" type="text/html" title="Fachas contra progres | Respuesta a Sabrina Tortora" /><published>2021-01-01T10:52:00+01:00</published><updated>2021-01-01T10:52:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/sabrina-tortora-polarizacion</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sabrina-tortora-polarizacion.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video Fachas contra progres | Respuesta a Sabrina Tortora&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hola que tal muy buenas bienvenidas a Chinicuil, 
    como sé que eres una persona muy analítica sé que ya te habrás dado cuenta 
    que el día de hoy vamos a hablar del 
    video Fachas contra Progres 
    de Sabrina Tortora
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Específicamente quiero hablar de por qué percibimos una opinión como extrema y polarizante y como podemos analizar estas opiniones de manera más crítica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero empezar aclarando que ese video no es una crítica ni a Sabrina ni a su contenido en general.
    El objetivo de este video es debatir los puntos en los que no estoy de acuerdo con Sabrina utilizando una herramienta de análisis que se llama encuadre 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y aunque estés en desacuerdo con lo que te voy a decir 
    creo que conocer sobre los encuadres te ayudará a analizar el contenido que consumes de una manera más crítica
    &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Parte 1. La polarización&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si no haz visto el video de Fachas contra progres, lo dejo en la descripción del video y si ya lo viste, te darás cuenta que Sabrina piensa que la polarización no es buena para nadie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero ... ¿Qué es concretamente una opinión polarizada? ¿Polarizadas a los ojos de quién? 
    ¿Hay temas por los que merece estar polarizado? 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como dice Sabrina la polarización está estrechamente ligada a la política actual pues la política actual funciona como un partido de futbol tiene aficionados que apoyan a un bando o a otro y solo puede haber un ganador, &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La única diferencia con un partido de futbol es que aqui el ganador puede decidir si las mujeres tienen derecho a abortar o y si los homosexuales tienen derecho a existir por ejemplo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al hablar de polarización asumimos que hay dos bandos, en un lado los que están a favor de una postura y del otro los que están en contra, y a los extremos están las personas que están polarizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando lo analizamos en abstracto, parece que la posición más razonable está más cercana al centro y la más irracional a los extremos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero cuando traemos este concepto a la realidad es más difícil encajar conceptos que son intrínsecamente polarizantes, como por ejemplo el racismo, el cambio climático, los derechos de las mujeres, la homofobia y un larguísimo etcétera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La línea entre polarizado y posicionado empieza a ser un poco borrosa porque son temas en los que no hay un punto medio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y aclaro que no debes de estar posicionado e informado de todo lo que sucede en el mundo, esto es directamente imposible. Pero lo que es importante es que pienses de manera crítica cuando estás opinando sobre un tema que pueda ser polarizante &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieres saber más sobre lo que implica tener una posición neutral en temas polarizantes te recomiendo &lt;a href=&quot;https://youtu.be/9j2P33Am-G8&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;este video que Irantzu Varela&lt;/a&gt;. Porque ella lo explica infinitamente mejor que yo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Y esto significa que la polarización nunca está mal y que es un encuadre completamente inútil?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HMM HMM NO NO NO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que quiero decir es que debes de ser más crítico cuando alguien use la polarización como un argumento para desacreditar alguna idea.
    Hay ideas, posturas o causas en las que es necesario estar posicionado y el ir a una manifestación, marcha o protesta por estar a favor o en contra de algo esto no invalida tus argumentos en sí mismo…. ….a menos de que sus argumentos sean claramente incorrectos, pero este es otro tema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema es que el concepto de polarización encuadra las conversaciones y las vuelve estériles y poco productivas.
    Para entender a qué mierdas me refiero, tengo que explicar primero qué es un encuadre
    &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Parte 2. ¿Qué mierdas es un encuadre?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La palabra encuadre es utilizada para analizar las narrativas y tienen su origen en el cine cuando la cámara encuadra algo o a alguien. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El lente establece un conjunto de reglas que la audiencia acepta aunque no sea necesariamente consciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para poder explicar los encuadres de manera innecesariamente complicada voy a utilizar el Rey León &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El encuadre en la historia del Rey León es que la realeza es parte del orden natural del ecosistema y los leones deben estar a la cabeza para mantener este orden natural y si las hienas están a la cabeza el sistema ser romperá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicado así, la historia no suena muy lógica o consistente pero la aceptamos para poder disfrutar de la película.
    El encuadre nos ayuda a que las piezas de la historia cobren sentido gracias al conjunto de reglas que tuvimos que aceptar de manera implícita.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aceptamos que los leones en este mundo son los reyes.
    Aceptamos que estas rocas son su palacio.
    y aceptamos que las hienas no pueden ocupar este palacio o el equilibrio en la sabana africana se perderá. 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es necesario aceptar reglas para poder entender la narrativa de una película, 
    pero hay que ser cautos al aceptar encuadres al intentar analizar fenómenos sociales reales porque la realidad es más compleja y podemos perder muchas detalles importantes si los simplificamos demasiado
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aceptamos que la polarización está mal y por ende que las personas que están polarizadas están mal 
    Y aceptamos que las personas se polarizaran porque actuan de manera emocional y no racional y es fácil llegar a la conclusiones como esta
    &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;En la política todos son sentimientos&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Y obvio la política tiene una parte emocional, si por ejemplo un político está en contra de los migrantes 
    y tu eres migrante viviendo en el mismo país que dicho político, obviamente habrá emociones de por medio, pero esto hace el debate sobre la migración un tema meramente emocional?
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un punto del video Sabrina nos dice que las personas no tienen control sobre sus opiniones y que deberíamos de ser más empáticos y nos deleita con uno de los argumentos más extraños que he oído en una discusión sobre la polarización&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno, yo voy a postular una teoría alternativa&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Parte 3 ¿Cómo funciona la polarización en el mundo real?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Para hablar de polarización en el mundo real, debo tomar un tema que sea importante y que nos afecte a todos por igual, además es un tema bastante divertido: &lt;strong&gt;La extinción del ser humano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es ningún secreto que si no disminuimos dramáticamente los niveles de contaminación
    tendremos un planeta bastante más hostil en los próximos años
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La temperatura mundial cambiará ocasionando subidas en los niveles de los océanos desplazando a todas las personas que vivan en zonas costeras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos cambios de temperatura dificultaran la producción agrícola y al mismo tiempo ocasionará la extinción masiva de especies en la tierra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos cambios subirán los niveles de acidez en los océanos condenando a especies como los corales que crearán un efecto dominó trayendo una extinción masiva de especies en el mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habrá grandes migraciones humanas hacia las ciudades y a zonas salvajes y harán más comunes las pandemias como el virus zika, ébola, el covid 19 el Sida y un larguísimo etcétera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si creemos lo que dice la comunidad científica tendríamos que tomar acciones extremas y tener opiniones que podrían ser consideradas polarizadas por alguien que no crea lo que dice la comunidad científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para entender cómo el encuadre de la polarización limita el discurso del cambio climático pondré como ejemplo una versión muy simplificada del debate actual en estados unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un lado tenemos al partido demócrata que creen en el cambio climático y en el otro al Republicano que no creen en el cambio climático o al menos no creen que las consecuencias del cambio climático sean tan graves&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si analizamos el debate entre estos dos puntos, queda claro que el discurso está incompleto, y queda claro que el punto razonable no queda entre estas dos posturas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El encuadre esconde una realidad más estremecedora&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/polarizacion-cambio-climatico.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;p&gt;Si analizamos el debate desde un encuadre aun más amplio tener una opinión racional parece una opinión extrema por alguien que esté pensando en el encuadre inicial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gente polarizada no tiene actitudes emocionales porque su cerebro esté funcionando de una manera distinta.
    Sus emociones responden a una realidad tangible.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es entendible el antagonizar a las personas que no quieren aceptar el cambio climático especialmente a esos que están en posiciones de poder
    La rabia obedece a una realidad material
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En palabras de Ghandi:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;No te molestes porque alguien alza la voz para defender una buena idea. Moléstate si la idea que defiende es una pendejada&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Fuentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Video original de Sabrina Tortora, Progres VS fachas &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=-9wVExxoVNA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=-9wVExxoVNA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero agradecer a Fiskifus por la edición de audio: &lt;a href=&quot;http://youtube.com/fiskifusete&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;http://youtube.com/fiskifusete&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recomiendo el video de Irantzu Varela sobre la equidistancia:  &lt;a href=&quot;https://youtu.be/9j2P33Am-G8&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://youtu.be/9j2P33Am-G8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><summary type="html">Transcripción del video Fachas contra progres | Respuesta a Sabrina Tortora</summary></entry><entry><title type="html">CRITICA A LA CRITICA DEL CULTO A LA FEALDAD DE AXEL KAISER (Feat. Fiskifus y Escupamos la historia)</title><link href="http://localhost:4000/axel-kaiser-arte.html" rel="alternate" type="text/html" title="CRITICA A LA CRITICA DEL CULTO A LA FEALDAD DE AXEL KAISER (Feat. Fiskifus y Escupamos la historia)" /><published>2020-12-01T10:52:00+01:00</published><updated>2020-12-01T10:52:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/axel-kaiser-arte</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/axel-kaiser-arte.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video CRITICA A LA CRITICA DEL CULTO A LA FEALDAD DE AXEL KAISER (Feat. Fiskifus y Escupamos la historia)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hola muy buenas, bienvenidos a Chinicuil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El día de hoy vamos sobre el video “Crítica a el culto a la fealdad de Axel Kaiser” y voy a hablar de este video porque me servirá como excusa para hablar de algo que me encanta y que de lo que he hablado muy poco en el canal y eso es el arte 
    y bueno también de mis dos perritos favoritos en instagram &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dejo el link al video de Axel Kaiser en la descripción para que lo vean en su contexto
    Pero adelanto que es es un fragmento de una entrevista por lo que todo lo que dice es un poco inconexo y habla de demasiadas ideas al mismo tiempo pero para que se hagan una idea
    &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;La belleza es fundamental para darle sentido a nuestra existencia&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Que los estándares de belleza pueden ser opresivos para los postmodernistas&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Que hay una forma objetiva de medir la belleza&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Que Brad Pitt y Michel Bunsen están muy buenos&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Que hay gente que piensa que estar gordo no está mal&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Que el filósofo Michel Foucault tenían ideas muy raras sobre el uso del condón y sobre los psiquiatras&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Que por alguna razón las ideas de Foucault generaron el deseo de destruir los estándares de excelencia en la sociedad&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Que hay arte conceptual que se vende en millones de libras esterlinas en específico una cama llena de mugre&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Hay un proceso infeccioso en la sociedad causado por el postmodernismo&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Y Que todo esto es parte de un culto a la fealdad que está llevando a occidente a la decadencia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pero bueno todas estas ideas se mezclan como si se trataran de una misma idea
    se mezclan como cuando le quieres dar la medicina a tu perro y se la tienes que mezclar en su comida 
    pero como el perro no es tonto y no se la come optas por someterlo y darsela a la fuerza
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es entendible que un abogado conservador diga que el arte que produce Tracey Emin es feo
    Y es normal que diga que Brad Pitt está demasiado bueno
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que me parece raro es que mezcla estas ideas con que occidente está en decadencia&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Parte 1 Peleas de anime&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En su video Axel nos da a entender que es una aberración postmoderna decir que cada quien puede tener su propio criterio sobre la belleza, para él la belleza debe ser objetiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo obvio estoy en desacuerdo, la belleza es algo que sucede en la cabeza de las personas y se manifiesta de maneras muy diversa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es cierto que hay estándares a los que las sociedades están adscritos pero hasta estos estándares van cambiando y nunca han sido estáticos, de esto hablaré luego 
    de momento quiero hablar de como algo que puede ser bello para mi puede no serlo para alguien más
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ilustrar esto les voy a hablar de una pieza de videoarte creada en 2003 basada en los escritos del artista japonés Masashi Kishimoto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pelea de Rock Lee contra Gaara. Es parte de un animé llamado Naruto &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La historia de Naruto se desarrolla en un mundo donde existen ninjas con poderes especiales
    Te tengo que dar dos datos para entender esta escena:
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primero es que Gaara tiene un jutsu super poderoso relacionado con un demonio de arena que vive atrapado en su interior porque bueno en este mundo hay demonios ancestrales viviendo en el interior de niños ninja, pero bueno el punto es que esto hace super poderoso a Gaara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El segundo dato es que Rock Lee es un ninja que no tiene jutsu y que ha logrado seguir adelante con su sueño de convertirse en ninja gracias a su determinación incansable y de un entrenamiento especialmente duro por parte de su maestro Gai Sensei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ehhh, técnicamente Rock Lee tiene jutsu, lo que no tiene es ninjutsu o genjutsu 
    esto significa en palabras más mundanas que no tiene poderes mágicos de ninja, sigamos con el video
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rock Lee viste como su maestro porque le tiene un aprecio especial, y el aprecio es mutuo la verdad, la dinámica entre estos dos es entrañable y especial.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante la primera parte de la pelea Gaara lleva la ventaja pero esto cambia en el momento en el que Gai sensei le da permiso a Rock Lee de demostrar todo su potencial y se quita las pesas que llevaba en los tobillos.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este momento, es un momento de belleza el momento en el que Rock Lee suelta sus pesas al suelo y ante el asombro de todos logra golpear a Gaara, algo que nadie había logrado antes de este momento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las guitarras de fondo, la construcción de este momento, lo que despierta en mí y mis recuerdos de estar viendo esto con mis amigos gritando delante de la tele, felices porque Rock Lee puede ganar esta pelea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero entiendo perfectamente que alguien no lo entienda y ni la explicación más larga del mundo lograrán transmitir lo que esta escena provoca en mi corazón. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El arte funciona así: a algunos nos conecta con la pieza de arte a un nivel que podríamos llamar espiritual y para otros esta pieza es algo irrelevante&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Parte 2 Otakus del siglo IV AC&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La manera en la que entendemos lo bello ha cambiado radicalmente a lo largo de la historia e incluso la manera en la que vemos el arte antiguo es distinto a como ellos mismos lo percibían&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la época actual estamos acostumbrados a que las esculturas griegas de mármol blanco impecablemente tallado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las apreciamos así, con todos sus detalles con su minimalismo intrínseco… &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta podríamos decir que es la manera más objetiva de belleza porque son veneradas por gente en todo el mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peeero si viajaramos en el tiempo a la grecia clásica todas estas esculturas se verían así ya que fueron creadas para ser pintadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disfrutamos de estas esculturas por nuestro contexto y por cómo nos enseñaron que debíamos de disfrutarlas de la misma manera que el arte que se produce actualmente será percibido de manera distinta en el futuro, 
    Así que es probable que en 200 años la pelea de Gaara contra Rock Lee estará exhibida en un museo, y esto era lo que quería decir.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Si ya llegaste este punto del video puedo asumir que terminarás de ver el video así es que la palabra de seguridad es Patito, 
    te preguntaré esta palabra si me pones alguna cosa estúpida en los comentarios.
    &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Parte 3 Los malditos marxistas arruinan todo&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;En el caso de Occidente, el complejo de culpa y odio a lo propio promovido por sucesivos pensadores de izquierda ha terminado por desplazar cualquier vestigio de orgullo histórico fulminando la capacidad de reclamar superioridad en cualquiera de sus logros. No es una coincidencia que intelectuales como Derrida, Lyotard y Foucault se inspiraran en Marx, el más grande demoledor de Occidente que jamás haya existido&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;La verdad no sé cómo hablar con seriedad de esta idea pero para entender el video de crítica a el culto a la fealdad tenemos que hablar de esta teoría de la conspiración:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Axel dice esto y les prometo que no lo dice en broma: que en las universidades se han infiltrado agentes marxistas que quieren corromper la cultura para acabar con occidente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿A cuántos maestros universitarios investigó Axel Kaiser para llegar a esta conclusión?
    ¿Que evidencia nos presenta de que esto sea así?
    Y más importante
    ¿Cómo va acabar con occidente el hecho de que en los museos hayan piezas de arte conceptual?
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Cuántas camas deben de haber en los museos para provocar el colapso de occidente?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si estos argumentos te suenan familiares son porque pertenecen a la misma familia de conspiraciones del marxismo cultural 
    y que algunos conservadores les encanta repetir cuando quieren hablar que una pieza de arte que no les gusta que tiene un precio desorbitado o logra mucha popularidad
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando habla del mercado del arte y de los precios ridículos de las obras de arte
    Axel se le olvida mencionar el pequeño detalle de que esto es producto del capitalismo actual y a los que beneficia son a las élites económicas a las que él tanto apoya
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El capitalismo nos ha hecho pensar que el valor de una pieza de arte se corresponde con su valor monetario, 
    ¿si la cama de esta artista vale un millón de libras 
    quiere decir que este arte es mejor que ver la batalla de Gaara contra Rock Lee en una resolución pequeña?
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No lo creo&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="arte" /><summary type="html">Transcripción del video CRITICA A LA CRITICA DEL CULTO A LA FEALDAD DE AXEL KAISER (Feat. Fiskifus y Escupamos la historia)</summary></entry><entry><title type="html">Breadtube en Español comparado con Rupaul</title><link href="http://localhost:4000/breadtube-espanol-rupaul.html" rel="alternate" type="text/html" title="Breadtube en Español comparado con Rupaul" /><published>2020-11-01T10:52:00+01:00</published><updated>2020-11-01T10:52:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/breadtube-espanol-rupaul</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/breadtube-espanol-rupaul.html">&lt;style&gt;
    tr td:first-child {
        text-align: right;
    }
&lt;/style&gt;

&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Puto Mikel&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Alaska Thunderfuck&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Escupamos La Historia&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Sharon Needles&lt;/p&gt; &lt;small&gt;(Si Sharon Needles tuviera un mejor corazón)&lt;/small&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Cuñado de Izquierdas&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Bibi Zahara Benet&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Las igualadass&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Jinkx Monsoon&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Ophelia Pastrana&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Katya Zamolodchikova&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Cuellilargo&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Sasha Velour&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Camarada Jerónimo&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Violet Chachki&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Irantzu Varela&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Bianca Del Rio&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Quetzal&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Bob the drag queen&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Fiskifus&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Thorgy Thor&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Cabesandia&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Valentina&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Camarada Arácnido&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Crystal Methyd&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Infusión ideológica&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Kameron Michaels&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Tigrillo&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Shangela&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Matias Parkman&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Adore Delano&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Elsa Ruiz&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Courtney Act&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;&lt;h3&gt;Peleando Contra Fachos&lt;/h3&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;p class=&quot;h3&quot;&gt;Ivy Oddly&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h4&gt;Pequeño artículo que escribí en Medium con los canales de Breadtube en español:&lt;/h4&gt;
&lt;a href=&quot;https://soychinicuil.medium.com/breadtube-en-espa%C3%B1ol-cf239e590d92&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Breadtube en español&lt;/a&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Le pagué a 5 comunistas en Fiverr para reescribir el manifiesto comunista</title><link href="http://localhost:4000/comunistas-fiverr.html" rel="alternate" type="text/html" title="Le pagué a 5 comunistas en Fiverr para reescribir el manifiesto comunista" /><published>2020-10-01T11:52:00+02:00</published><updated>2020-10-01T11:52:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/comunistas-fiverr</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/comunistas-fiverr.html">&lt;h2&gt;Transcripción del video Le pagué a 5 comunistas en Fiverr para reescribir el manifiesto comunista&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;Spot&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;¿Quieres hacerte millonario desde tu casa? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Sabías que el 80% de los multiomillonarios se volvieron multimillonarios con el poder de su mente?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gente que logró hacerse rica no es ni menos, ni más inteligente que tú, simplemente piensa distinto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tú quieres ganar hasta cinco cifras al mes desde la comodidad de tu casa estas 4 palabras van a cambiar tu manera de entender 
    las inversiones en el mercado financiero más grande del mundo: El internet...No podrás hacer skip&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas son las cuatro palabras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así es, el capitalismo no se puede evitar así como tú no puedes saltar este anuncio no puedes escapar a la influencia que las grandes empresas tienen en tu vida, no puedes dejar de consumir, 
    estas atrapado para siempre.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Guión de Piotr Bitkoinin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Muchas personas tienen esta extraña idea de que si te esfuerzas lo suficiente vas a poder ganar en este juego económico y social al que llamamos capitalismo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lobo libertario hetero&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Las personas que viven la pobreza es que no se han esforzado lo suficiente. Es la única explicación lógica obviamente&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los medios de comunicación, las películas, la música, nuestros padres y hasta nuestros influencers favoritos nos dicen que el mundo funciona así &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es el orden natural de las cosas, siempre ha sido así y siempre será.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero al mismo tiempo nos dicen que la democracia es la mejor forma de organizar las sociedades, pero no hay democracia en el trabajo, ni hay democracia en la repartición de los frutos de nuestro trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El fruto de nuestro trabajo se condensa en pocas manos y pareciera que entre menos dinero tienes más tienes que trabajar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nunca en la historia habíamos tenido tantas casas construidas, ni alimentos producidos ni tanto dinero ¿y todo esto para qué? si una gran parte de la población no tenemos dinero suficiente ni para llegar a fin de mes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El fin&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Respuesta chinicuil&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wow, este compadre hizo un excelente trabajo... si pudiera mejorar algo es que en esta parte repitió muy seguido la palabra trabajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero e todas las propuestas que recibí esta sin duda es la mejor relación calidad precio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por sólo 13 dólares con 12 centavos , esto es una verdadera ganga&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="economia" /><summary type="html">Transcripción del video Le pagué a 5 comunistas en Fiverr para reescribir el manifiesto comunista</summary></entry></feed>