<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-06-03T13:34:06+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Somos Chinicuil</title><subtitle>Hola, para todos aquellos que no me conozcan somos el Chinicuil En este canal vamos a hablar de política, arte, América Latina, España, feminismo, poscolonialismo y lo que vaya saliendo. Me inspiro en el trabajo de Shaun, Contrapoints, Angie Speaks, Jack Saint y otros canales de breadtube.</subtitle><entry><title type="html">Las prisiones en Latinoamérica deberían dejar de existir</title><link href="http://localhost:4000/abolicion-prisiones-latinoamerica.html" rel="alternate" type="text/html" title="Las prisiones en Latinoamérica deberían dejar de existir" /><published>2020-06-03T11:34:09+02:00</published><updated>2020-06-03T11:34:09+02:00</updated><id>http://localhost:4000/abolicion-prisiones-latinoamerica</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/abolicion-prisiones-latinoamerica.html">&lt;p&gt;Las actuales prisiones no son una solución a la olas de crímenes violentos en América Latina. Las prisiones son lugares de tortura donde se fortalecen las redes criminales. Acompáñame por este recorrido en el que intento explicar que las cárceles y prisiones no funcionan y tienen que ser eliminadas&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/kJsb4Vm3v9c&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Transcripción video Chinicuil Las prisiones en Latinoamérica deberían dejar de existir&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Advertencia, el siguiente video contiene escenas de violencia explícita. También expondremos múltiples argumentos de porqué el actual sistema de prisiones no debería de existir&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de que pongas un comentario enojade porque en tú opinión alguien que cometió un crimen no merece un trato digno y mucho menos su libertad&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lobo Libertario Heterosexual 69:&lt;/strong&gt; Si kieres liberar alos presos por k no los metes a tu casa?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lobo Libertario Heterosexual 69:&lt;/strong&gt; No quieres que vivan en tu casa? Seguro quieres que se vayan a casa de alguien más, típica respuesta de socialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota: Este chiste me lo robé de SRSLY wrong, ellos lo cuentan con más gracia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aclaración 1&lt;/em&gt; Ponemos a seres humanos en prisiones horribles como unica solución a problemas tan diversos como el narcotráfico, los asesinatos, la pobreza, los problemas mentales, la violencia de género, las adicciones y un largo etcétera, la propuesta es encontrar distintas soluciones para cada uno de estos problemas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aclaración 2&lt;/em&gt; Si has sido víctima de un crimen y estas conversaciones te incomodan lo entiendo, pero creo que es fundamental tener una discusión realista sobre las prisiones, las prisiones no son un lugar para satisfacer la necesidad de venganza de una víctima en última instancia deberían de ser una herramienta para reintegrar a una persona a la sociedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aclaración 3&lt;/em&gt; Si crees que una persona tiene mejores condiciones dentro de una prisión que en libertad nuestro objetivo debería de ser mejorar las condiciones de vida de los que estamos en libertad y no empeorar las prisiones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Y ahí van los spoilers por si no quieres ver el video completo así es que ahí va&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Spoiler 1&lt;/em&gt; Intentaré demostrar cómo el sistema penitenciario actual genera más crimen de el que resuelve.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;assets/img/memes/meme-prisiones-1.jpg&quot; alt=&quot;Meme gatito 1&quot; style=&quot;display: inline; width: 80%&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Spoiler 2&lt;/em&gt; Hablaré de cómo el concepto de: encerrar a la gente mala para que no haga daño funciona en la teoría pero en la práctica esto es más complejo de lo que aparenta&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;assets/img/memes/meme-prisiones-2.jpg&quot; alt=&quot;Meme gatito 2&quot; style=&quot;display: inline; width: 80%&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Spoiler 3&lt;/em&gt; El crimen organizado es un síntoma de un problema mayor.
    Y si lo que quieren es combatirlo, el actual sistema de prisiones no son la solución.
    &lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;assets/img/memes/meme-prisiones-3.jpg&quot; alt=&quot;Meme gatito 3: La encerración no es la solución Karen&quot; style=&quot;display: inline; width: 80%&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empecemos por el principio por qué digo que las prisiones en latinoamérica generan más criminales&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las prisiones en latinoamérica generan más criminales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta frase la he escuchado un promedio de 3244 veces y es algo a lo que no había prestado mucha atención pero ¿cómo es esto de que las prisiones son universidades del crimen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A caso dentro hay maestros del crimen y dan cursos avanzados de crimen y te dan fotocopias de libros de teoría avanzada de cómo robar un coche?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sip, en parte sí es cierto (excepto esto de las fotocopias), los criminales más novatos aprenden bastante dentro de las prisiones, 
    pero el problema es más complejo, las condiciones dentro de las prisiones en latinoamérica producen nuevas formas de crimen más complejas y más difíciles de erradicar, 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para describir este problema más complejo es necesario entender las condiciones para que esto suceda, se pueden resumir en dos grandes factores:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Factor 1:&lt;/strong&gt; Las prisiones en latinoamérica reciben muy pocos recursos y cosas tan básicas como los alimentos y el espacio para vivir no están asegurados. Obviamente esta falta de recursos también afecta a sus trabajadores que generalmente no están bien capacitados y cobran un sueldo muy bajo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Factor 2:&lt;/strong&gt; En las prisiones en latinoamérica ya no cabe más gente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casos como el de la cárcel L a modelo en bogotá colombia que han llegado a estar al doble de su capacidad no son una excepción sino la norma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sobrepoblación y la falta de recursos actúan en conjunto para crear el maravillosamente jodido problema de las pandillas carcelarias, y Quién mejor para explicar el problema de las pandillas carcelarias que un gato con acento españo, todo tuyo Fiskifus&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sobrepoblación empeora la escasez de recursos, la escasez de recursos permite que las pandillas se vuelvan más poderosas ya que son estas los que controlan la distribución de recursos dentro de las prisiones y obviamente la droga que se consume en prision para poder aguantar las condiciones&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto facilita que puedan sobornar a los custodios y demás trabajadores (que como ya habiamos dicho es comun que esten poco capacitados y que les paguen poco) 
    Esto permite que las pandillas actúen con impunidad y en muchos casos tener control total de las prisiones.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como hay poco espacio en las prisiones es común que los presos de mucha peligrosidad se mezclen con los de poca peligrosidad y esto hace que las pandillas puedan reclutar más gente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las pandillas son muy poderosas dentro de las prisiones pero sus integrantes también están fuera de prisión y esto permite que también puedan controlar la vida de las personas que visitan la prisión por medio de una red de extorsiones muy sofisticada y por sofisticada me refiero escalofriante, cuando escuchas los testimonios de las familias victimas de estas extorsiones se te pone la piel de gallina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y esto no acaba aqui: cómo estos grupos tienen a sus líderes dentro de prisión realmente esto les beneficia porque están protegidos de otros grupos criminales o de organismos civiles, periodistas y otros grupos de reistencia que no pueden actuar en prisión.
    En pocas palabras tenemos más crimen y de mejor calidad
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas gracias por la explicación doctor fiskifus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este fenómeno pasa en Venezuela con los pranes que controlan las prisiones, pasa en El Salvador, Honduras, Nicaragua y otros paises con las pandillas de Maras, en México con los cárteles de la droga, el Primeiro Comando da Capital y otras organizaciones criminales en Brasil y puedes ir país por país del continente y encontrarás historias similares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieren entender el problema más a fondo les recomiendo el artículo &lt;a href=&quot;https://es.insightcrime.org/investigaciones/dilema-prisiones-incubadoras-crimen-organizado-latinoamerica/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El dilema de las prisiones: incubadoras del crimen organizado en Latinoamérica&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué hay tanta gente en prisión?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta pregunta tiene muchas respuestas pero uno de los factores más importantes es que a partir del año 2000 en todo el continente se ha librado una llamada guerra contra el narcotráfico &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agravada por las deportaciones masivas desde Estados Unidos al triángulo Norte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto ha traído muchas políticas de mano dura… y bueno las políticas de mano son un sinónimo de meter más gente en prisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué las prisiones están en tan malas condiciones?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tener una prisión en buenas condiciones es muy caro, una prisión es en resumen un pequeño pueblo amurallado, requiere servicios de alimentación, limpieza, mantenimiento de las instalaciones, servicios médicos  entrenados, guardias de seguridad entrenados, terapeutas especializados, equipos administrativos y un larguísimo etcétera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y cuando los gobiernos invierten en la rama judicial generalmente dedican muchos recursos a la policía y muy poco a las prisiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El caso es que cosas tan básicas como la comida, electricidad, agua o acceso a la ropa son irregulares y en muchos casos no hay espacio suficiente ni para dormir.
    Y con tantísima gente en prisión es difícil garantizar las condiciones mínimas para una vida digna
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es tentador pensar que estas condiciones son un castigo para las personas que cometen un crimen, pero como ya he explicado anteriormente, estas condiciones son justamente las que producen un problema mayor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Pero por qué los políticos insisten con las medidas de mano dura y de enviar tanta gente a prisión?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es más difícil saberlo a ciencia cierta porque es difícil saber qué están pensando los políticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No podemos entrar a su mente pero sí a sus redes sociales&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;es&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Señor Director &lt;a href=&quot;https://twitter.com/OsirisLunaMeza?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;@OsirisLunaMeza&lt;/a&gt;, decrete emergencia máxima en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/CentrosPenales?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;@CentrosPenales&lt;/a&gt;, todas las celdas cerradas 24/7, nadie sale por ningún motivo.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Para las maras: si quieren que sus “hommies” vean un rayito de sol, detengan todos los homicidios inmediatamente. No hay otra negociación.&lt;/p&gt;&amp;mdash; Nayib Bukele (@nayibbukele) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/nayibbukele/status/1145161201015562242?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;June 30, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;script async src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;Si me preguntan a mi, los políticos aman las prisiones porque son una forma fácil de pretender solucionar un problema y tener muy buena prensa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay mucha inseguridad? Metan más gente a prisión
    ¿Problemas con el narco? Metan a prisión a un par de cabecillas
    ¿Corrupción? Metan a algún político a prisión 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero obviamente estas medidas no atacan el problema de la inseguridad, el narco o la corrupción de raíz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Para qué sirven las prisiones?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las prisiones sirven para encerrar a la gente mala y que no hagan daño al resto de la sociedad...verdad?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sí, en teoría, pero como todo con este maldito tema en la práctica es más complicado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen muchos argumentos en contra de las prisiones pero
    solo hablaré de dos porque los problemas de encerrar a una persona en prisión son muchos y podemos estar hablando horas y ni ustedes tienen la paciencia para escucharme hablar tanto tiempo y ni yo tengo el talento así es que vamos a simplificarnos la vida. Ok? Ok
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los dos problemas de los que hablaré serán:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Cómo podemos estar seguros que elegimos correctamente a las personas que enviamos a prisión? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué hacemos con esas personas cuando tienen que salir de prisión?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empezaré por el punto dos porque será más fácil después explicar el punto uno&lt;/p&gt;
    Cuando hablamos del problema de “Qué hacer con las personas cuando tienen que salir de prisión” Existen dos grandes escuelas de pensamiento:
    Uno Que dice: las prisiones son lugares de castigo y la gente no cometerá crímenes para no volver a prisión.
    Y el segundo es que las prisiones son lugares donde se deben de ayudar a los criminales para que puedan integrarse a la sociedad.
    Uno es un sistema es de castigo y otro de ayuda
&lt;p&gt;Y suena normal que las prisiones esten un poco a la mitad ¿Verdad?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sí es cierto que las prisiones deben de ayudar a reintegrar a las personas a la sociedad pero bueno también hay que castigar a las personas que se portan mal
&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
    ¿Cansado de vivir en un entorno hostil? ¿Cansado de que tu pobreza te orille a depender de las drogas? ¿Cansado que tu color de piel te haga más susceptible a que la policía te meta en prisión? 
    &lt;br&gt;No te preocupes, tenemos la solución para tí: 
    &lt;br&gt;tortura en prisión, 
    &lt;br&gt;estas técnicas ancestrales de educación para adultos cuentan con reconocimiento internacional 
    &lt;br&gt;Esto es justo lo que necesitaba
    &lt;br&gt;No hay nada más estimulante para dejar de delinquir que compartir una habitación pequeña con 20 personas que sufren de algún trastorno mental y recibir brutales golpizas 
    &lt;br&gt;Esto seguro me ayudará a encontrar un trabajo honesto saliendo de prisión”
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;No necesitas ser un genio para darte cuenta que los sistemas que ayudan y los que castigan son contradictorios,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;es que esta contradicción ha existido desde que existen las prisiones modernas en latinoamérica y es una herencia del sistema penitenciario que se creó en europa con la llegada de la era industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este sistema nació para integrar a las personas que no se querían o no se podían adaptar a la nueva forma de vida que trajo el &lt;em&gt;Capitalismo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es casualidad que la era industrial diera origen a las prisiones modernas y a las escuelas modernas,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pequeña aclaración, las prisiones existían en la antigüedad pero no tenían este concepto moderno de castigar o educar a alguien para reinsertarlo a la sociedad. 
    El objetivo de las prisiones antigüas era para que la sociedad estuviera en paz con Dios.
    Suena raro pero recuerden que antes no había separación entre iglesia y estado y los conceptos de justicia estaban muy ligados a las creencias religiosas.
    Se pensaba que los crímenes no se cometian contra otra persona sino contra Dios, y la justicia básicamente era para castigar al que hizo un mal a Dios y así evitar un castigo de Dios a la sociedad.
    Cuando digo prisiones modernas me refiero a las prisiones como existen actualmente, ahora sí, sigamos con el video.
    &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las escuelas y las prisiones modernas fueron creadas para molde  ar las personas que no sabían cómo trabajar en largas jornadas dentro de las fábricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas prisiones eran lugares a donde se ponían a las personas que eran incómodas para el Estado y para los capitalistas.
    Este modelo fue importado a toda Latinoamérica y es el modelo que sigue funcionando hasta el día de hoy.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces la única solución es cumplir bien el punto 1 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo podemos estar seguros que elegimos correctamente a las personas que enviamos a prisión? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer problema más obvio es que las irregularidades y corrupción las instituciones que existen desde este punto en El Río Bravo en México hasta este otro en la patagonia
    Hacen muy difícil crear un sistema fiable de justicia que efectivamente meta a prisión a las personas que son un peligro para la sociedad.
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No quiero ser muy cínico al respecto, pero me gustaría saber las cifras de la gente en prisión en latinoamérica que no tuvo el dinero suficiente para pagar un soborno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La única manera fiable de evitar poner gente inocente en prisión es hacer más lentos los procesos judiciales o invertir más recursos en jueces y personal administrativo para que puedan procesar más casos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y esto, obvio como no, esto también es un problema ya que hay muchas personas en prisión que están ahí en espera de un juicio, en casos muy extremos como el de República Dominicana, el 61% de los presos están en espera de juicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El segundo problema es que se necesitan recursos para separar a los presos según la gravedad de su crimen, y como ya lo analizamos anteriormente las prisiones, pues no tienen recursos y es muy común que presos que cometieron robo sin violencia, que están en prisión por posesión de drogas, por narcomenudeo o por estar en situación de prostitución terminen en los mismos espacios que los criminales más peligrosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tercer punto es que por sistema las personas que tienen más dinero tienen menos probabilidad de entrar a prisión. Si puedes pagar multas y un buen abogado legalmente tienes una ventaja enorme por sobre alguien .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ultimo problema es que en las prisiones también hay personas con algún problema mental o con alguna adicción, y aunque las leyes de muchos paises contemplan que estas personas no pueden estar en las mismas prisiones que el resto pues en la práctica ya saben, la falta de recursos y la enorme cantidad de presos y bla bla bla no quiero repetirme más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Pero entonces a dónde enviamos los asesinos, ladrones violentos, torturadores y violadores que trabajan para el narcotráfico o incluso que trabajan para el estado?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada uno de estos crímenes responden a una causa distinta, &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema de la violencia en latinoamérica está estrechamente ligada a la desigualdad y a el abandono de las instituciones. Las prisiones son un reflejo de nuestras sociedades y es es mucho mejor prevenir un problema que resolverlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    La solución debe ser estructural y profunda 
    El crimen organizado es un síntoma de un problema mayor 
    estado fallido de décadas de abandono, 
    de gobernantes que se vendieron a empresas internacionales, 
    de pueblos que han vivido en la miseria durante generaciones, 
    sin transportes, sin cultura pública, sin educación, sin comunicación, sin luz, ni agua, ni gas, ni internet
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las prisiones en latinoamérica son lugares de tortura, si moralmente crees que esto es aceptable, recuerda que esas condiciones generan las pandillas carcelarias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si queremos soluciones más profundas debemos dejar de mandar a tantísima gente a la prisión, liberar a los presos de baja peligrosidad y mejorar nuestras leyes en contra de las drogas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Legalizenla tercos, ya todas, la lucha debe de ser un problema de salud y no un problema legal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Invertir en programas de readaptación para personas que salen de prisión y ayudarles a encontrar un trabajo es invertir en que no vuelvan a delinquir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Invertir en que las prisiones sean lugares espaciosos, con ropa limpia, lugares para dormir, comida, talleres, y personal capacitado es invertir en quitarle poder a las pandillas carcelarias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Invertir en cultura, acceso a servicios públicos y proporcionarle una vida digna a los sectores más abandonados de nuestra sociedad es invertir en la lucha contra el narcotráfico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La guerra contra el narco está perdida, la lucha que merece la pena es contra la desigualdad que azota como una plaga al continente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El anarquista Pedro Kropotkin dijo algo que era cierto hace 134 años y es cierto hoy:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;la severidad del castigo no disminuye el número de delitos. Ahorcad, si queréis, a una cuarta parte de los asesinos, y el número de asesinatos no disminuirá. (...) si la cosecha es buena y el pan barato, y el tiempo apacible, decrecerá en seguida el número de asesinatos.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Muchas gracias por escucharme,
    Este tema me toca de manera muy personal porque mi jefe trabajó en muchas prisiones en México y yo tuve la oportunidad de vivir en las Islas Marías y conocer estas historias de primera mano, si les interesaría conocer más sobre esto díganme en los comentarios.
    Como siempre dejo todas mis fuentes en la descripción porque esto que explico no me lo invento, son opiniones de expertos que han escrito sobre el tema y obvio 
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;comparte este video si lo te pareció interesante, pon tus dudas y opiniones en los comentarios y en un periodo de tiempo razonable haré otro video donde discutiremos los mejores comentarios. ¿Trato?
    Hasta la proxima
    &lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Referencias video Chinicuil Las prisiones en Latinoamérica deberían dejar de existir&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://es.insightcrime.org/investigaciones/dilema-prisiones-incubadoras-crimen-organizado-latinoamerica/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El dilema de las prisiones: incubadoras del crimen organizado en Latinoamérica&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://blogs.iadb.org/seguridad-ciudadana/es/analizamos-los-costos-las-carceles-los-resultados-preocupantes/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Los costos ocultos de nuestras cárceles&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cdeunodc.inegi.org.mx/unodc/wp-content/uploads/2018/01/en_numeros2.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Estadísticas sobre el sistema penitenciario estatal en México&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Los orígenes del sistema penitenciario Dario Melossi y Massimo Pavarini Siglo XXI, 1980&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-americas/2012/09/22/a-journey-into-hell&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Prisons in Latin America A journey into hell &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.portaloaca.com/pensamiento-libertario/textos-sobre-anarquismo/10832-kropotkin-la-venganza-organizada-llamada-justicia-1901.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Kropotkin: La venganza organizada llamada &quot;Justicia&quot; (1901) &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=7SiIbJgCDG0&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Noticia del Tatos y las extorsiones en prisión&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;El desastre de la privatización de las prisiones en Estados Unidos : 
        &lt;ol&gt;
            &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.sentencingproject.org/criminal-justice-facts/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Datos sobre los estragos de la privatización de las prisiones en Estados Unidos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
            &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.foxnews.com/opinion/the-cold-hard-facts-about-americas-private-prison-system&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Hasta Fox News habla mal de la privatización de las prisiones&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;/ol&gt;
    &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;Información estadística&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.prisonstudies.org/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;prisonstudies.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.prison-insider.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;prison-insider.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://es.insightcrime.org/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;es.insightcrime.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cdeunodc.inegi.org.mx/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;cdeunodc.inegi.org.mx/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Otras fuentes&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://srslywrong.com/podcast/199-prisons-must-be-abolished/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Prisons must be abolished &lt;strong&gt;SRSLY WRONG&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.independent.co.uk/voices/big-idea-prison-abolition-social-problems-domestic-violence-a8275636.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Why prision should be abolished &lt;strong&gt;independent.co.uk&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=JFTRn_sIGiQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Beyond Reform: Abolishing Prisons &lt;strong&gt;Maya Schenwar&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="prisiones" /><category term="anarquismo" /><summary type="html">Las actuales prisiones no son una solución a la olas de crímenes violentos en América Latina. Las prisiones son lugares de tortura donde se fortalecen las redes criminales. Acompáñame por este recorrido en el que intento explicar que las cárceles y prisiones no funcionan y tienen que ser eliminadas</summary></entry><entry><title type="html">Las aventuras de Laje y Rallo en el mundo anarcofeminista transinclusivo socioecologista</title><link href="http://localhost:4000/aventuras-juan-ramon-rallo-agustin-laje.html" rel="alternate" type="text/html" title="Las aventuras de Laje y Rallo en el mundo anarcofeminista transinclusivo socioecologista" /><published>2020-04-25T11:31:09+02:00</published><updated>2020-04-25T11:31:09+02:00</updated><id>http://localhost:4000/aventuras-juan-ramon-rallo-agustin-laje</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/aventuras-juan-ramon-rallo-agustin-laje.html">&lt;p&gt;Acompañen a los autores de y Por qué la redistribución de la renta restringe nuestras libertades y nos empobrece a todos y El libro negro de la nueva izquierda en su más escalofriante aventura&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/K-XsFmjqeFw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Transcripción video Chinicuil Las aventuras de Laje y Rallo en el mundo anarcofeminista transinclusivo socioecologista&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Agustin laje en la cocina haciendo una receta de Tacos de tofu y mango con salsa de cacahuete. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ver, cortamos el tofu en trozos pequeños y añadimos el jengibre, limón y un pisco de sal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sonido de cocina&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;strong&gt;Agustín Laje&lt;/strong&gt;: ¿Me pregunto si Rage Against the Machine estará de acuerdo que use sus canciones en mis videos en contra del socialismo?
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Se oye como se abre la puerta &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entra Juan Ramón Rallo y se oyen aplausos grabados&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juan Ramón Rallo&lt;/strong&gt;: Hola Agustín Laje! Ya estoy de vuelta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agustín Laje&lt;/strong&gt;: Hola Juan Ramón Rallo ¿cómo fue la búsqueda de trabajo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juan Ramón Rallo&lt;/strong&gt;: Fue bien, afortunadamente no sonaba ninguna canción celebrando el final del capitalismo en el transporte público gratuito. Ya sabes que ese tipo de melodías me ponen sensible, pero meh, suspiro, no es lo mismo que ántes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agustín Laje&lt;/strong&gt;: Sí, te entiendo, desde que no estamos obligados a trabajar para no terminar en la calle la emoción de buscar trabajo no es la misma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juan Ramón Rallo&lt;/strong&gt; Tienes razón amigo Agustín Laje, pero ¿sabes de qué me di cuenta en medio de toda esta tragedia? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agustín Laje&lt;/strong&gt;: No, decime Juan Ramón Rallo, ¿De qué te diste cuenta al estar viviendo en esta casa que tenemos garantizada gracias a la redistribuir todo lo que producimos y que está en este barrio bonito ecológicamente sostenible en el que todos nuestros vecinos son parejas gays?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juan Ramón Rallo&lt;/strong&gt; Me di cuenta que nos pasamos mucho tiempo peleando entre sí la escuela keynesiana o la escuela austriaca tenía la razón. Y no nos dimos cuenta que teníamos que aliarnos entre capitalistas para luchar contra un enemigo común&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agustín Laje&lt;/strong&gt;: ¿Te referís a las élites homosexuales y feministas provocadas por el marxismo cultural?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juan Ramón Rallo&lt;/strong&gt;: ¿De qué estás hablando Agustín Laje?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agustín Laje&lt;/strong&gt;: No estoy hablando de nada,de nada dejálo, estoy Eclisáo &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agustín Laje&lt;/strong&gt;: ¿querés llamar a los muchachos para hablar mal de Marx y del Che Guevara?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juan Ramón Rallo&lt;/strong&gt; Siempre sabes cómo ponerme de buen humor Agustín Laje&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;¡Ding dong!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agustín Laje&lt;/strong&gt;:Pero que rapidéz, mira nuestros hijos pródigos han llegado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Entran Wallstreet Wolverine, Danann, Libertad y lo que surja y Un tío blanco hetero &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agustín Laje&lt;/strong&gt;: El feminismo quita la igualdad ante la ley&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Secuencias Todos bailando&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Plano general entra en la fiesta Joan Planas&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Zoom a la cara de Joan se corta la música abruptramente&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Secuencia pan view de los invitados a la altura de los ojos viendose los unos a los otros)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Joan Planas&lt;/strong&gt;: Hola amigos espero que esteis disfrutando de la fiesta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juan Ramón Rallo&lt;/strong&gt;: Lo siento pero no puedes entrar, ya tenemos la casa llena &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Joan Planas&lt;/strong&gt;: No esperad&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juan Ramón Rallo&lt;/strong&gt; Lo siento pero ya cerré la puerta, no te oigo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Joan Planas&lt;/strong&gt; ¿Amigos?&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="feminismo" /><category term="anarquismo" /><summary type="html">Acompañen a los autores de y Por qué la redistribución de la renta restringe nuestras libertades y nos empobrece a todos y El libro negro de la nueva izquierda en su más escalofriante aventura</summary></entry><entry><title type="html">¿Ustedes también odian al Feminismo?</title><link href="http://localhost:4000/ustedes-tambien-odian-al-feminismo.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿Ustedes también odian al Feminismo?" /><published>2020-03-29T11:31:09+02:00</published><updated>2020-03-29T11:31:09+02:00</updated><id>http://localhost:4000/ustedes-tambien-odian-al-feminismo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ustedes-tambien-odian-al-feminismo.html">&lt;p&gt;Una pregunta que no nos ha dejado dormir en meses: ¿POR QUÉ SE ODIA AL FEMINISMO? ¿Es porque resulta incómodo? ¿Porque duele? ¿Duele? ¿Dónde duele? ¿A quién le duele? Tenemos muchas preguntas, algunas ideas para aproximarnos a las respuestas y una propuesta: cuestionemos todo. Conversemos. &lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/69jL_bx6tnY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Transcripción video Chinicuil ¿Ustedes también odian al Feminismo?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Por qué cuesta tanto hablar sobre feminismo? ¿Será que el término está asociado a prejuicios? ¿Será que nos hace sentirnos encasilladas? ¿Será que incomoda? Creo que sí, que el feminismo incomoda. Pero es que está hecho para eso. Porque el feminismo, en primera instancia, significa cuestionar y esto no siempre es fácil: arriesgamos nuestra zona de confort por algo que quizá no nos guste encontrar o ver de frente; corremos el riesgo de quebrarnos en el camino. ¿Vale la pena?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sí: el feminismo es un movimiento que se la pasa haciendo preguntas incómodas, que van desde: ¿por qué las mujeres deben hacer las labores de cuidado, ser discretas — no opinar ni tener pensamientos propios, mucho menos ser abiertas sobre su sexualidad — , o no pueden practicar ciertos deportes, usar ropa “de hombre”, tomar decisiones sobre su propio cuerpo?, hasta: ¿qué mecanismos han permitido que exista esta brecha entre seres humanos, por qué algunos tienen tanto dinero; por qué otros, a pesar de sus esfuerzos, jamás van a salir del círculo del infierno en el que viven, llámese pobreza, abuso, falta de educación y de oportunidades? ¿Dónde comienza toda esta podredumbre?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SPOILER ALERT: Todo es culpa del patriarcado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;Digamos que, como el mar, el feminismo no tiene comienzo: empieza donde lo hallas por vez primera y te sale al encuentro por todas partes.&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Disculpen la referencia Pacheca, pero así pasa.) El feminismo es un replanteamiento de ideas preconcebidas (heteropatriarcales, pues). Es un par ojos nuevos, con enfoque ajustado: una vez que empiezas a ver con ellos, no puedes volver a ver como antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero por sobre todas las cosas, el feminismo es una conversación. Partamos de allí: ¡conversemos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué es lo que hace tan difícil reconocer a la otra como un ser humano igual a una misma, independientemente de su sexo y su género? Dejemos que la pregunta resuene aquí por unos segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizá la respuesta es que llevamos tanto tiempo viviendo bajo este sistema, bajo estas reglas, bajo estos códigos de conducta que, por normales, nos parecen adecuados. Pero, ¿y si hubiera otras maneras de vivir? ¿Se imaginan: un mundo en donde nadie se preocupara por la forma o el color de su cuerpo, sino sólo por mantenerlo saludable; un mundo en el que las mujeres pudiéramos decidir cómo vestirnos y pudiéramos salir y transitar por donde quisiéramos a cualquier hora sin miedo a que alguien nos hiciera daño; un mundo en el que tuviéramos todas las herramientas para decidir si queremos ser madres o no y que nadie nos juzgara por la decisión que tomáramos; un mundo en el que nadie se sintiera con la libertad de matarnos a nosotras, ni a nadie?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esa es la propuesta del feminismo: imaginarnos otras formas de pensar y actuar; otras normas de convivencia, nuevas maneras de dialogar. Y la propuesta incluye ya algunas ideas: por ejemplo, si nos asumiéramos como una gran familia, una comunidad extensa de seres humanos, ¿podríamos dejar de hacer diferencias entre “tareas” para hombre y para mujeres y aprender todes a cuidarnos mutuamente? ¿Podríamos trabajar todes para el bien común: asegurarnos de que todes tenemos un techo, ropa, comida, servicios médicos y escolares, herramientas para sobrevivir en el mundo e incluso para procurar que el mundo sea un lugar seguro y sano para todes? ¿Podríamos?
&lt;h3&gt;1. Deconstrucción.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En los últimos años hemos escuchado muchísimo eso de la deconstrucción, ¿pero qué es, a qué se refiere, de dónde viene o qué? Deconstrucción es un término que utilizó por primera vez el filósofo Jacques Derrida en los años setenta para intentar reevaluar el conjunto de saberes occidentales, es decir para intentar visibilizar lo que los discursos hegemónicos dejaron históricamente en las sombras. Así, desde sus inicios, la deconstrucción va contra la centralización del poder y abre la posibilidad para que lo heterogéneo emerja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En términos más simples, la deconstrucción se refiere a deshacer analíticamente algo para darle una nueva estructura, a descomponer un todo para darle sentido incluso a las partes oprimidas o invisibilizadas que sostienen a ese todo. Bajo esta luz, ¿qué implica la deconstrucción? Pues: indagar, reflexionar desde la autocrítica, cuestionar las estructuras existentes, identificar qué modelos destructivos estamos reproduciendo y cómo podemos modificarlos para dejar de hacernos daño (a nosotras y a les que nos rodean, incluyendo al planeta como hábitat y a los seres vivos con los que cohabitamos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y he aquí una razón central del “odio” al feminismo: el feminismo invita a la deconstrucción y la deconstrucción es un proceso doloroso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Pero qué duele y por qué? ¿Dónde duele? En primera instancia, duele tener que re-aprender lo poco que creemos que ya entendimos de la vida. Es incómodo darse cuenta de que las cosas de las que nos hemos estado riendo todo este tiempo, no son graciosas. No es fácil asimilar que hemos sido crueles con nosotras, entre nosotras y con otras, porque nos la hemos pasado juzgando cuerpos bajo estándares irreales, esperando un ideal de amor que es ficticio — y, francamente inalcanzable — , o construyendo expectativas sexuales bajo supuestos prefabricados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero tal vez lo más difícil sea comprender que no somos ni mejores, ni más especiales que nadie: que nuestro dinero no vale nada, que la raza, el género, las fronteras y todo lo demás, son inventos nuestros, que son categorías que se pueden destruir o al menos reformular. Lo anterior implica un cambio a todos los niveles: político, económico, social, cultural, personal. Entonces, la deconstrucción es un trabajo no sólo doloroso, sino largo, acaso interminable, porque es una labor que comienza en una pero que es forzosamente colectiva, social y horizontal, porque mediante ella resignificamos y comenzamos a imaginar y a aspirar a llegar a nuevos acuerdos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero aquí viene la pregunta del millón: ¿cómo nos vamos a poner de acuerdo todes? Bueno, supongo que si una vez lo logramos, podremos hacerlo de nuevo. Sólo que no podemos hacerlo igual que antes porque eso implicaría nuevas inquisiciones, condenas, castigos, genocidios, opresiones y todo lo que nos ha traído hasta acá. ¿Entonces?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hay una respuesta o una solución única, clara, mágica y definitiva. Por ahora, lo que hay son más preguntas. Y es que eso es la deconstrucción: un mar de preguntas que permitan avanzar en la conversación. La deconstrucción implica analizar para poner en marcha mecanismos que nos permitan re-aprender y luego reconstruir sobre nuevas bases, en comunidad, bajo una mirada empática en la que podamos reconocernos en la otra, en la humanidad de la otra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y en esto hay que ser bien claras: la deconstrucción no es un tema sobre la moral, sino sobre nuestra humanidad.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2: Destrucción.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dice la feminista e historiadora británica Mary Beard que: “No es tan fácil situar a una mujer en una estructura creada de antemano para los hombres; tienes que cambiar esa estructura. Esto significa pensar en el poder de manera diferente. Esto significa separarlo del prestigio público. Esto significa pensar colaborativamente, acerca del poder de los seguidores y no sólo de los líderes.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estamos acostumbradas a pensar que el feminismo sólo piensa en las mujeres. Y, en principio, es verdad: el feminismo es un movimiento de mujeres, para mujeres, por las mujeres; que aborda la complejidad de lo que implica ser mujer en un mundo heteropatriarcal, un mundo en el que la relación entre hombres y mujeres es sin duda política, porque por cientos de generaciones hemos sido oprimidas e invisibilizadas. Así que sí: el feminismo busca deconstruir lo que implica el género femenino cuestionando a las estructuras de poder, históricamente detentadas por lo que se entiende como género masculino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otras palabras, el feminismo cuestiona al sistema heteropatriarcal y, en esencia, lucha por la equidad y por la igualdad de oportunidades y derechos — en especial, el derecho a decidir sobre nuestras cuerpas — . Lo que quizá distinga a esta cuarta ola de feminismo de las anteriores es que hoy vemos con más claridad cómo este sistema nos atraviesa y oprime a todes, sólo que de diferente manera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De allí otra de las razones por las que se “odia” al feminismo: porque pone en duda valores hegemónicos como la propiedad privada — encarnada en instituciones como el matrimonio — y, sobre todo, a lo que se entiende por masculinidad. Al hacerlo, parecería estar atacándonos personalmente, parecería constituir una agresión a los supuestos en los que se nos ha enseñado que se basa el mundo, a las ideas con la que estamos familiarizadas. Y claro que este cuestionamiento es difícil visibilizarlo, explicarlo, reflexionar sobre él — y por difícil, de nuevo, quiero decir doloroso y hasta vergonzoso — , porque llevamos tanto tiempo viviendo bajo sus condiciones y saboteándonos al seguir sus términos, que abandonarlo parece no sólo imposible, sino hasta anormal, incendiario, una insensatez. ¡Pero no lo es!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rita Segato, una escritora, antropóloga y feminista argentina que se ha dedicado a estudiar la masculinidad, la ideología del macho y la mentalidad de los violadores, señala que “el patriarcado se ha cristalizado en la especie con mucha anterioridad y a lo largo del tiempo; pero también es histórico porque necesita del relato mítico, de la narrativa, para justificarse y legitimarse. Si el patriarcado fuese de orden natural, no necesitaría narrar sus fundamentos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los relatos míticos del patriarcado es la idea del ‘hombre’ como una persona que nunca se muestra vulnerable sino siempre fuerte, cuyo deber es proveer y proteger a los suyos; pero quien a la vez se asume como dueño de ‘los suyos’, en especial de SU mujer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otras palabras, el relato fundacional del patriarcado es el del mandato de masculinidad, o sea que la historia que se ha inventado el heteropatriarcado está basada en el mandato de tener que demostrarse hombre todo el tiempo, el mandato de dominarlo y poseerlo todo perpetuamente a riesgo de perder virilidad y, así, honor, credibilidad y, por supuesto, valor. (Todos estos conceptos, también, inventos retorcidos del patriarcado.) Este mandato lastima y violenta a todes los que no pueden o no quieren sostenerlo y es la base del machismo, la misoginia, la homofobia, la violencia de género y la discriminación social, laboral y política de la mujer, y hasta de la explotación de la Tierra. Pero también, y en gran medida, el mandato de masculinidad hiere a quienes sí lo siguen. ¡Sí, los machos son las primeras víctimas del heteropatriarcado!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dónde está la raíz de una guerra como ésta, sin forma definida, sin reglas, sin tratados humanitarios: la guerra del capital desquiciado, obedeciendo solamente al imperio de la dueñidad concentradora,” se pregunta Segato, para enseguida responderse: “desmontar el mandato de masculinidad no es otra cosa que desmontar el mandato de dueñidad.” En ese sentido, el feminismo es liberador para las víctimas de dicho mandato en tanto invita a olvidarnos de la absurda postura de macho alfa y aceptar que no hay macho alfa, ni macho beta, sino sólo seres humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es decir, el patriarcado es algo que se puede deconstruir, es una cosmogonía que se puede (y, para como están las cosas, DEBE) cuestionar. La idea, por supuesto, es derogarlo y transformar la manera en que entendemos hoy el mundo y sus relaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De nuevo las preguntas, ¿cómo nos liberamos del mandato de masculinidad? Y de nuevo: no hay una respuesta única, mágica y clara, pero la discusión vale la pena. Vale la pena cuestionarnos los fundamentos del heteropatriarcado, deconstruirlos y replantearnos la idea de masculinidad, reconocer el daño que ha hecho, buscar otros caminos y comenzar a andarlos, hombro a hombro.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3: Reconstrucción.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La narrativa del heteropatriarcado nos lastima a todes. La buena noticia es que el feminismo llegó para quedarse y está presente hoy más que nunca. No estoy diciendo que el feminismo sea la respuesta a todos los problemas del mundo — aunque yo sí lo creo — , sino que es una herramienta para combatir al statu quo porque el mundo que hoy habitamos es injusto, opresor, vertical, inequitativo y desigual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que el feminismo busca, a partir de cuestionarlo todo, es construir otro mundo desde la empatía y la compasión, desde nuestro reconocimiento en les demás seres vivos. El Feminismo es el movimiento social más importante hoy en día porque propone una transformación social profunda, su alcance involucra seres humanos y naturaleza, su objetivo es acabar con la cultura de la violencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nadie nace feminista. Nadie está obligado a asumirse como tal para preguntarse por las formas en que interactuamos, ni para para sumar a la transformación de nuestra relación con el planeta y los demás seres que lo habitan. No hay una respuesta única y tampoco hay un único feminismo, porque el feminismo es un movimiento vivo y horizontal y porque las problemáticas que combate no sólo están muy arraigadas a la concepción general del mundo, sino que son muchísimas. Además, la lucha feminista no se ancla en una cuestión únicamente de género, sino que va contra el sistema de clases, de razas y, por supuesto, de capitalismo impuesto por el patriarcado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero en algo sí coinciden todos los feminismos y es que, en última instancia, lo que buscan es dejar de existir. Mientras el mundo siga girando, tendremos oportunidades para replantear, para conversar, y cuestionar. Tendremos alternativas para reconstruirnos. Porque nada dura para siempre, la historia lo prueba.&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Referencias video Chinicuil ¿Ustedes también odian al Feminismo?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://animal.mx/2020/03/masculinidad-libros-ser-hombre-violencia/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;13 libros para cuestionar la masculinidad&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=HLrwQWfTFUA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Cuando el FEMINISMO deja fuera a algunas mujeres&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.ted.com/talks/chimamanda_ngozi_adichie_we_should_all_be_feminists/transcript?language=es&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;También recomendamos esta conferencia de Chimamanda Ngozi Adichie&lt;/a&gt; (que se puede encontrar en forma de libro bajo el título “Todos deberíamos ser feministas”) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si les interesa abundar en el tema, recomendamos que consulten la &lt;a href=&quot;https://www.revistadelauniversidad.mx/releases-files/ba6645d1-2265-4304-9e18-15b57150b3e6&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;edición dedicada a Feminismos de la Revista de la Universidad&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="feminismo" /><category term="anarquismo" /><summary type="html">Una pregunta que no nos ha dejado dormir en meses: ¿POR QUÉ SE ODIA AL FEMINISMO? ¿Es porque resulta incómodo? ¿Porque duele? ¿Duele? ¿Dónde duele? ¿A quién le duele? Tenemos muchas preguntas, algunas ideas para aproximarnos a las respuestas y una propuesta: cuestionemos todo. Conversemos.</summary></entry><entry><title type="html">Los capitalistas no pueden ser anarquistas</title><link href="http://localhost:4000/los-capitalistas-no-pueden-ser-anarquistas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Los capitalistas no pueden ser anarquistas" /><published>2020-03-05T10:31:09+01:00</published><updated>2020-03-05T10:31:09+01:00</updated><id>http://localhost:4000/los-capitalistas-no-pueden-ser-anarquistas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/los-capitalistas-no-pueden-ser-anarquistas.html">&lt;p&gt;El anarquismo puede ser muchas cosas, libertad radical sin fronteras, sin dioses ni amos, la emancipación de los pueblos indígenas del mundo, la destrucción del estado y principalmente la destrucción de las jerarquías, pero lo que no es...es capitalismo. &lt;br&gt; En este pequeño video critíco las las ideas del anarcocapitalista más famoso del internet: Libertad y lo que surja&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/PbNIlgxAa7s&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Transcripción video Chinicuil Los capitalistas no pueden ser anarquistas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hola que tal mi nombre es Chinicuil y los invito a que me acompañen en este maravilloso viaje a tierras inexploradas de teoría que a nadie le deberían de importar una mierda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este confuso recorrido nos acompañarán los videos y testimonios de Adrià, un anarco-capitalista con el que estoy completamente en desacuerdo en casi todo lo que dice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prepárense para alienarse un montón&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí ya sé es una obviedad pero esta idea es muy poderosa 
    ya que da paso a una serie de preguntas muy locas cuando piensas en el estado, las empresas o la familia tradicional
    ¿esta jerarquía es necesaria? 
    ¿Los problemas de esta institución no estará siendo causados por una jerarquía?
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y un día si estas en el metro pensando en Aladin, la de 1992, 
    y  te das cuenta que el verdadero problema de Aladdin fue que no le pidió al genio una sociedad sin jerarquías, 
    el sultan vive en un palacio y hay gente viviendo en las calles de Agraba y tú eres una de ellas 
    Aladdin abre los ojos maldita sea
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y poco a poco te das cuenta que por mejores intenciones que tenga la parte alta de la pirámide inevitablemente verá por sus propios intereses &lt;br&gt;
Esto pasa en las empresas, en el estado, la la familia tradicional etc etc etc&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estoy resumiendo muy duro y no soy ningún experto pero si quieren una mejor introducción sobre el anarquismo dejo algunos links en la descripción del video, en especial te recomiendo los videos de Escupamos la historia, además estan explicados en un glorioso español chileno y parcialmente en mapuche y son brutales&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora intentaré explicar qué demonios es el anarco-capitalismo&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¿Qué demonios el anarco-capitalismo?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Como les decía al principio del video hay muchas corrientes dentro del anarquismo, y una de estas es el anarco-capitalismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen los anarcocapitalistas no quieren un estado...porque dicen que el estado es lo que evita que el capitalismo lleve a la humanidad a una utopía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ilustrar las ideas anarco-capitalistas voy a utilizar fragmentos de la obra del anarco-capitalista más famoso que conozco… &lt;em&gt;Adrià de libertad y lo que surja&lt;/em&gt; y por su obra me refiero a sus videos y tuits. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obvio dejo los links a los videos por si quieren ver los mismos conceptos explicados de manera larga y tediosa&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=etbYlJoLVRA&amp;t=1s&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;¿Qué es el AnarcoCAPITALISMO o VOLUNTARISMO?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Por qué los capitalistas no pueden ser anarquistas parte 1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los anarcocapitalistas tienden a cambiarle el nombre a las cosas, por ejemplo: al capitalismo lo llaman “un intercambio voluntario”, el libre mercado es “oposición a toda violencia” (2B) y anticapitalistas a los que pagan para beneficiarse en el estado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tú llamas capitalismo a una comuna hippie, pues esto está chévere&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/img/posts/anarcocapitalismo-meme.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las palabras pueden significar cosas distintas para distintas personas, pero lo que no entiendo es Cuando analizan el capitalismo ese que es “lo opuesto a un intercambio voluntario” lo defienden y dicen lo mejor que nos ha pasado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analizan el capitalismo desde una perspectiva de competencia entre paises y no lo piensan como un problema global, y piensan la solución a los problemas del capitalismo con más capitalismo, no ven el problema desde una óptica anarquista de desequilibrio de jerarquías  
    Y no analizan el problema desde una optica anarquista, no buscan encontrar la jerarquía que no está funcionando
    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenía un ejemplo preparado en donde explicaba como una máquina te metía aceite hirviendo por el ano pero el ejemplo de Aladdin es más accesible para los menores de edad que puedan estar viendo este video&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;assets/img/posts/anarcocapitalismo-descripcion-grafica.jpg&quot; alt=&quot;Aarcocapitalismo descripción Gráfica&quot;&gt;
&lt;p&gt;Aladin tuvo a su alcance un poder ilimitado, podía cambiar el mundo si lo hubiera deseado pero su problema es que no tenía acceso a las ideas anarquistas y no lo culpo, el optó por lo que parecía obvio, lo mismo que parece obvio para los anarcocapitalistas y optó por convertirse en un príncipe en vez de mejorar el mundo en el que vivía&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho en la versión de 1992 a pesar que el genio fue doblado en españa para el mercado latino dice algo que me parece muy interesante acerca de la relación del capitalismo con el estado que seguramente nunca habías prestado atención&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;Pinche Aladino, la neta, el capitalismo y el estado son dependientes el uno del otro. Sin la violencia que impone el estado no sería posible mantener la propiedad privada y las jerarquías laborales. jajajajajaja&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Por qué los capitalistas no pueden ser anarquistas parte 2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ahhh la libertad, ¿te imaginas un mundo libre? donde los seres humanos puedan colaborar en proyectos sin tener que estar supeditados a un fin comercial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagínate el avance que sería para tecnología la ciencia, la música, el cine y el arte en general, los anarquistas debemos de soñar con una utopía sin los límites absurdos impuestos por el capitalismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este punto de los anarco-capitalistas que me desconcierta: Pensar que el ser humano solo puede crear cosas para ganar dinero. ¿Te imaginas que la producción en cine se enfocara en otra cosa que no fueran las secuelas, reboots y remakes a las mismas cuatro putas películas?&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Por qué los capitalistas no pueden ser anarquistas parte 3&lt;/h3&gt;
&lt;strong&gt;no momento ¿Qué es esta puta mierda?&lt;/strong&gt;
&lt;img src=&quot;assets/img/posts/tweet-antifeminista.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;p&gt;No estoy diciendo que todos los anarco-capitalistas sean anti-igualdad entre hombres y mujeres pero Adrià es muy representativo de esta tendencia dentro del movimiento anarco-capitalistas que por algún extraño motivo es como…..ehhh como decirlo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante generaciones los hombres hemos estado en la parte más alta de la pirámide social &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que entendemos como poder ha estado creado por y para los hombres y el feminismo es clave en la destrucción de esta jerarquia absurda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El anarquismo debe de ser profundamente feminista. Porque para desmantelar el estado primero debemos desmantelar el patriarcado&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Por qué los anarco-capitalistas no pueden ser anarquistas parte 4&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Para un anarco-capitalista su relación con la naturaleza es que el planeta sus bosques, mares y animales son recursos que se deben explotar, llegarán a negar hechos científicos porque lo más importante es la extracción de capital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez más el anarco-capitalismo genera una pirámide en donde los seres humanos estamos arriba de dicha pirámide y el resto de las especies y la naturaleza misma está al fondo.
&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;assets/img/posts/jerarquia-capitalista.jpg&quot; alt=&quot;Aarcocapitalismo descripción Gráfica&quot;&gt;
&lt;p&gt;Nuestra supervivencia esta ligada a la de nuestro con el planeta y tenemos que hacer un cambio radical en la manera en el que nos relacionamos con él y es un cambio que es inviable desde la óptica capitalista pero es una de las prioridades del anarquismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No solo hablo de los combustibles fósiles, la industria del plástico, la industria de la ropa, de los productos de higiene y la electrónica genera productos que se van a desechar rápidamente por diseño para incrementar las ganancias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenemos que imaginar la utopía pero tenemos que ser críticos de las ideas del pasado, ser críticos con las jerarquías impuestas por el estado, ser críticos de su violencia y de sus normas, ser críticos con las jerarquías que pensamos que son inherentes al sexo y el género ser críticos con nuestra relación con la naturaleza y especialmente debemos ser críticos con los mercados y las élites que las constituyen. No sé como acabar este monólogo y ya me estoy extendiendo un montón&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Referencias video Chinicuil Los capitalistas no pueden ser anarquistas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=cLuXv18N3ao&amp;t=391s&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Breve documental sobre Rojava, el gobierno anarquista en el norte de Siria&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=RiSr_2PLpUo&amp;t=550s&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Discrepancias entre anarquismo y marxismo de Escupamos la historia&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://piedepagina.mx/anarquismo-es-poner-bibliotecas/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Anarquismo es poner bibliotecas&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://theanarchistlibrary.org/library/murray-bookchin-post-scarcity-anarchism&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Post-Scarcity Anarchism by Murray Bookchin (En inglés)&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="economia" /><category term="anarquismo" /><summary type="html">El anarquismo puede ser muchas cosas, libertad radical sin fronteras, sin dioses ni amos, la emancipación de los pueblos indígenas del mundo, la destrucción del estado y principalmente la destrucción de las jerarquías, pero lo que no es...es capitalismo. En este pequeño video critíco las las ideas del anarcocapitalista más famoso del internet: Libertad y lo que surja</summary></entry><entry><title type="html">¿Quien paga las Caravanas migrantes?</title><link href="http://localhost:4000/caravanas-migrantes.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿Quien paga las Caravanas migrantes?" /><published>2020-02-03T10:31:09+01:00</published><updated>2020-02-03T10:31:09+01:00</updated><id>http://localhost:4000/caravanas-migrantes</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/caravanas-migrantes.html">&lt;p&gt;Migrantes de Honduras y otras partes de centroamérica se congregan en una gran caravana (una vez más) en la frontera sur de México. Debemos reconocer que son refugiados que vienen de una zona de conflicto y que la pregunta de ¿Quién financía la caravana? esconde una retórica xenófoba&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/GF5Kb2cJDRg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Transcripción video Chinicuil ¿Quien paga las Caravanas migrantes?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quisiera empezar aclarando que nadie está pagando el éxodo de centroamericanos que están entrando a México desde la frontera sur: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni George Soros, ni una élite judía, ni Trump, ni nadie está convenciendo a personas de Honduras para que se organice de manera masiva para ir a Estados Unidos.  Y este argumento es tan torcido que de hecho es mismo que usan los supremacistas blancos cuando hablan de la migración que llega a sus países. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tal vez no lo sepas pero en últimas fechas aproximadamente 4000 personas de distintas partes de centroamérica, principalmente de Honduras, se han congregado en una gran caravana para pedir asilo político en México e intentar llegar a Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desesperados por la violencia extrema en sus países, las sequías y la desigualdad marchan a pie en busca de un lugar mejor para vivir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viajan en grupos grandes para ir más seguros ya que el camino es bastante peligroso y también para llamar la atención de los medios de comunicación y poder hacer presión mediática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mucho se ha dicho al respecto sobre este fenómeno y el argumento que me gustaría analizar en este video es el que expone el Chapucero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;La pregunta es pertinente ¿Quién financía la caravana de hondureños?&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sé cuál fue el motivo por el que el chapucero se plantea esta pregunta pero representa bastante bien el sentimiento que tienen en cada vez más personas en México.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suena indefenso, pero preguntar ¿Quién está financiando las caravanas de migrantes? de manera indirecta afirma que alguien financiando dichas caravanas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y si creemos que alguien las está financiando, no sería raro creer que los hondureños no están huyendo de su país sino que son criminales que vienen a invadir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y entonce bajo esta lógica los centros de ayuda a los migrantes se convierten en centros que ayudan a los invasores &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y llegar a la conclusión de que las caravanas son parte de una conspiración de las grandes élites internacionales para desestabilizar el país no suena tan descabellado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y si me dices: “Chinicuil, creo que estás siendo paranoico y exagerado,” entonces te diré: mira los comentarios del video del Chapucero:&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;assets/img/posts/comentarios-racistas.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;p&gt;Y lo triste es que este tipo de comentarios son bastante representativos de las discusiones que hay actualmente en muchas redes sociales entorno las caravanas de migrantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El argumento de que alguien está intentando desestabilizar un país usando migrantes no es una novedad, se repiten cuando se habla de migrantes que vienen de Somalia, de Nigeria, de Afganistán, de Siria, y hasta de México. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y no exagero cuando digo que este es un argumento usado por supremacistas blancos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y me atrevo a decir que usar un argumento de un supremacista blanco cuando hablas de migración está de la chingada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero a ver, ¿Estas diciendo que toda la gente que pregunta sobre quién financia a los migrantes son nazis? No, la verdad no. Pero es muy común que personas difundan este tipo de mensajes sin pensar mucho en sus implicaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces ¿Estás diciendo que nadie está financiando migrantes para desestabilizar el país? Exactamente, no existe tal cosa como usar migrantes para desestabilizar un país, es una fantasía racista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los hechos son los siguientes: parece que las cosas en Honduras, El Salvador y Guatemala no se van a calmar en un futuro próximo, y México es el país que queda de paso entre estos países y Estados Unidos así es que es muy probable que lleguen más migrantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las migraciones humanas son fenómenos muy complejos y es algo que ni los muros más altos, ni las políticas migratorias más duras las van a poder frenar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenemos que buscar una alternativa a cerrar las fronteras y expulsar a los migrantes porque esto no solucionará el problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si me preguntan mi opinión debemos organizarnos como sociedad para aceptar a la gente que necesita ayuda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pongámonos en los zapatos de quienes están dejando TODO atrás: su historia, su vida, sus pocas posesiones. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Sé que no será fácil, pero muchas veces lo correcto no es lo más fácil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer paso es dejar de difundir mensajes de odio hacia los centroamericanos, nosotros somos una nación de migrantes, 
    y las caravanas están compuestas por gente muy parecida a los mexicanos que migran hacia estados unidos, gente humilde, trabajadora y que está desesperada por sobrevivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejo un par de lecturas interesantes en la descripción en específico un comunicado oficial sobre los mitos y verdades sobre la caravana migrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas gracias por escucharme, si te gustó dale laik y compartelo, pon tus dudas y opiniones en los comentarios y en un futuro haré otro video donde discutiremos los mejores comentarios. ¿Trato?  
    ¡Hasta la próxima!&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Referencias video Chinicuil ¿Quien paga las Caravanas migrantes?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.conapred.org.mx/userfiles/files/MR_Caravana_OK.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Mitos y realidades sobre la Caravana migrante y las personas refugiadas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/9aEl9ecZBAA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Video del chapucero&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://elpais.com/internacional/2020/01/21/mexico/1579636492_117021.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;La política migratoria en México: de la pulsera humanitaria a las cargas de la Guardia Nacional&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.letraslibres.com/mexico/revista/muros-y-caravanas-el-nuevo-panorama-migratorio&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;De muros y caravanas: el nuevo panorama migratorio&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="latinoamerica" /><category term="migracion" /><summary type="html">Migrantes de Honduras y otras partes de centroamérica se congregan en una gran caravana (una vez más) en la frontera sur de México. Debemos reconocer que son refugiados que vienen de una zona de conflicto y que la pregunta de ¿Quién financía la caravana? esconde una retórica xenófoba</summary></entry><entry><title type="html">Hay que acabar con los millonarios 💰 Respuesta al Wolverine of Wall street</title><link href="http://localhost:4000/impuestos-a-los-millonarios.html" rel="alternate" type="text/html" title="Hay que acabar con los millonarios 💰 Respuesta al Wolverine of Wall street" /><published>2020-01-05T10:31:09+01:00</published><updated>2020-01-05T10:31:09+01:00</updated><id>http://localhost:4000/impuestos-a-los-millonarios</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/impuestos-a-los-millonarios.html">&lt;p&gt;No permitir que alguien acumule más de mil millones es una buena idea si la analizas detenidamente. En este video respondo el análisis del Wolverine de Wall Street sobre las políticas de Bernie Sanders para evitar la acumulación desmedida de capital&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/w8Xq2uvcwZE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Transcripción video Chinicuil Hay que acabar con los millonarios&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hola muy buenas, qué tal, espero que estén con ganas de hablar de dinero porque hoy vamos a comentar un video del wall street wolverine  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los invito a que vean el video completo, pero intentaré editar un pequeño resúmen para mostrar la declaración de Bernie Sanders que hacen que el wall street wolverine se quiera tirar por la ventana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil:&lt;/strong&gt; Oye pero cuéntame más porque creo que no somos conscientes del atentado a las libertades que esta medida supone&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wall Street wolverine:&lt;/strong&gt; ¿De verdad que no sois conscientes de el atentado contra las libertades que esta medida supone?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chinicuil:&lt;/strong&gt; Uff sigo sin saber la medida, pero suena descabellado ya te adelanto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wall Street wolverine:&lt;/strong&gt; Y bueno muchos de ustedes se estarán preguntando qué clase de medida es esta tan descabellada &lt;small&gt;bla bla bla&lt;/small&gt; es que Bernie Sanders quiere crear una especie de impuesto especial para los multimillonarios&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;assets/img/posts/impuestos-a-los-millonarios.gif&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;display: inline;&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de que es un video de septiembre de 2019 es un tema muy relevante: permitir que alguien pueda acumular más de mil millones de dólares en la sociedad actual es algo de lo que deberíamos discutir y el video de “Hay que acabar con los millonarios” es una vista muy interesante a los argumentos en contra de las medidas de Bernie Sanders, y yo por mi parte les voy a presentar los argumentos a favor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así es que allá vamos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;Prepárense para ver un video donde uso billón y mil millon para referirme a la misma cantidad… mil millones de dolares&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parece algo trivial pero el video se titula “Hay que acabar con los millonarios” y si vemos el artículo del new york times que enojó tanto a este señor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;podemos ver que dice Billonarios con B y no con M y esta diferencia es tan grande que cambia completamente el contexto de este mensaje.&lt;/p&gt;
Seria equivalente a alguien mostrandote un video de 5 segundos de su perrito haciendo una gracias y compararlo con  alguien mostrandote todas las películas de los transformers de manera ininterrumpida en su teléfono&lt;/li&gt;
&lt;p&gt;Empecemos por el principio: Billonario en inglés se refiere a alguien que tiene más de mil millones de dólares, en castellano la palabra correcta sería milmillonario...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; pero bueno algunas cosas creo que suenan mejor en inglés como wolverine, en inglés suena brutal...pero en castellano es glotón  y bueno no tiene el mismo punch comentar el video del glotón de wall street sobre los milmillonarios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo que voy a comentar el video del glotón de wall street sobre los billonarios, ¿Lo ven? suena mucho mejor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero muchos de ustedes dirán, a ver Chinicuil, a parte de ser un socialista resentido eres un exagerado, no hay mucha diferencia entre millonario y billonario y además qué es realmente un billonario?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pues yo también pensaba que millonario y billonario no tenían mucha diferencia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La diferencia es enorme, absurda, colosal. Para que se hagan una idea: 7,5 millones son la cantidad de humanos viviendo en Hong Kong...y 7,5 mil millones la cantidad de humanos viviendo en todo el planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un millón de minutos son casi dos años pero mil millones minutos…¿Cuánto creen que sean? pues casi dos mil años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cantidad de dinero que tiene un billonario es difícil de entender, pero si miras esta página que dejo en la descripción donde puedes gastar como si fueras Bill Gates te puedes dar una idea &lt;a href=&quot;https://neal.fun/spend/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://neal.fun/spend/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me queda claro que el glotón no le gusta que le pongan un impuesto especial a los billonarios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero solo hace falta leer el artículo para ver lo que sucedería en un caso práctico: tomamos la fortuna de Jeff Bezzos y le aplicamos el impuesto de bernie Sanders durante 37 años&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su fortuna bajaría de 160 mil millones a 43 mil millones.Con 43 mil millones de dólares el pobre Jeff Bezzos tendría que vivir como Brad Pitt, Jack Nicholson, Sylvester Stallone, Mel Gibson, George Clooney, Tom Cruise y Neymar...si juntaran todas sus fortunas y las multiplicaran por 10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y ya vimos que las fortunas de los billonarios son descomunales, pero qué tiene de malo que los billonarios tengan esa cantidad de dinero? Por qué en palabras de Bernie Sanders los billonarios deberían desaparecer&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¿Por qué los billonarios deberían desaparecer?&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;&lt;em&gt;Razón 1:&lt;/em&gt; Tienen el poder de mil millones de dólares&lt;/h4&gt; 
&lt;p&gt;Es un poco obvio: pero alguien con un valor mil millones de dólares tiene mucho más poder e influencia que un ciudadano corriente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho los billonarios tienen un poder desproporcionado dentro de la sociedad, pueden conseguir una cita con un jefe de estado fácilmente y día a día utilizan ese poder para hacer negocios&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;em&gt;Razón 2:&lt;/em&gt; Pueden evadir la ley fácilmente&lt;/h4&gt; 
&lt;p&gt;Hasta el propio glotón lo reconoce en su video&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los gobiernos necesitan tener manera de regular esto&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Puede robar patentes sin consecuencias &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Pueden tener mano de obra de esclavos en otros países&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;De hecho las cifras de evasión de impuestos en billonarios son 10 veces mayores a la de una persona promedio según lo que se ha descubierto con los papeles de Panamá&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y esto obviamente, es consecuencia de que tienen demasiado poder en sus manos. Segun los estimados de Oxfam un 82% de la riqueza mundial generada en 2017 fue directamente a manos de los billonarios siendo que ellos representan menos de un 1% de la población mundial&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;em&gt;Razón 3:&lt;/em&gt; Sus fortunas son más útiles si las redistribuímos&lt;/h4&gt;
&lt;h5&gt;Hagamos un experimento mental:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Imaginemos que en España se aplicara un impuesto del 70% a todas las fortunas billonarias del país así de golpe chan chan: y tuvieramos aproximadamente 100 mil millones de dólares disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tren de alta velocidad de Madrid a Barcelona costó aproximadamente 9 mil millones de dólares. Entonces podríamos asumir que con este acto podríamos construir trenes de alta velocidad para toda España y el billonario más afectado por esta medida aún tendría 300 millones de euros.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¿Pero estas diciendo que todos deberíamos ser pobres? asqueroso socialista!!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No, no estoy diciendo que las personas no merecen compensación por su esfuerzo pero existe un rango enorme de dinero por el que una persona puede ser recompensada por trabajar mucho mucho y ser dueño de una empresa, no sé: 2000 dólares cada hora trabajada (233 veces más alto que el salario base de alemania), tendría una vida con mucho lujos y al final de su historial de trabajo podría haber acumulado 60 millones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entiendo que esta no es la manera en la que alguien consigue ser mil millonario pero debería ser así ¿No? tu ganas dinero por lo que trabajas y por tu esfuerzo.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El problema no son los billonarios malos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;También me gustaría aclarar que acabando con los billonarios que se portan mal no solucionaremos el problema. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema es depositar demasiado poder en pocas manos. El problema de fondo es un tema de democracia y de distribución del poder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya sé que para el glotón de Wall street no hay un punto medio, proponer medidas que regulen una clase milmillonaria es exactamente lo mismo a las políticas de Chávez en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero para poner fin a la crisis de desigualdad que vivimos, debemos construir una economía pensada para la gente trabajadora común y no para los ricos y poderosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas gracias por escucharme, comparte este video si lo encontraste interesante, pon tus dudas y opiniones en los comentarios y en un futuro intentará hacer otro video donde discutiremos los mejores comentarios. ¿Trato? Bueno hasta la próxima!&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Referencias video Chinicuil Hay que acabar con los millonarios 💰 Respuesta al Wolverine of Wall street &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://www.nytimes.com/2019/09/24/us/politics/bernie-sanders-wealth-tax.html&quot;&gt;Artículo New york Times que enfureció al Wolverine of Wallstreet&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/04/160404_panama_papers_documentos_activos_escondidos_evasion_fiscal_ms&quot;&gt;Panamá Papers: 6 formas en las que los ricos y poderosos esconden riquezas y evaden impuestos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://www.washingtonpost.com/lifestyle/style/why-does-everybody-suddenly-hate-billionaires-because-theyve-made-it-easy/2019/03/13/00e39056-3f6a-11e9-a0d3-1210e58a94cf_story.html#comments-wrapper&quot;&gt;¿Por qué todos de repente odian a los billonarios?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://srslywrong.com/podcast/202-billionaire-bon-voyage/&quot;&gt;Bon Voyage  Billionaries&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://www.oxfam.org/en/research/reward-work-not-wealth&quot;&gt;Reward work not  wealth&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=IxKNo256eoo&quot;&gt;Video del wolverine of Wall Street&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="economia" /><category term="redistribucion de la riqueza" /><summary type="html">No permitir que alguien acumule más de mil millones es una buena idea si la analizas detenidamente. En este video respondo el análisis del Wolverine de Wall Street sobre las políticas de Bernie Sanders para evitar la acumulación desmedida de capital</summary></entry><entry><title type="html">Manifestación feminista en México (Respuesta a Roma Gallardo)</title><link href="http://localhost:4000/manifestacion-feminista-mexico-roma-gallardo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Manifestación feminista en México (Respuesta a Roma Gallardo)" /><published>2019-12-07T10:31:09+01:00</published><updated>2019-12-07T10:31:09+01:00</updated><id>http://localhost:4000/manifestacion-feminista-mexico-roma-gallardo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/manifestacion-feminista-mexico-roma-gallardo.html">&lt;p&gt;Voy a responder a un video que ya tiene tiempo de haber sido publicado, pero su contenido sigue siendo relevante. 
    Roma Gallardo el héroe de los hombres nos intenta demostrar cómo el feminismo actual no sirve y lo maligna que fue la manifestación feminista de Agosto 2019 en México y en mi video explicar porque obvio está mal...muy mal Roma&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/pIXmSfsPHV4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Transcripción video Chinicuil Manifestación feminista en México&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ohhhh Diablos, aqui vamos otra vez, un hombre discutiéndole a otro hombre sobre lo que realmente es el feminismo, lo siento mucho pero este video de Roma Gallardo me ha empujado a hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si haz visto algun video de Roma Gallardo seguro te habrás dado cuenta de dos cosas:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Que la gente le toca el culo constantemente&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Y que tiene un conflicto terrible con las mujeres que sienten oprimidas&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;En este video no le tocan el culo pero sí podemos notar su indignación por las mujeres que salieron a la calle&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero a ver retrocedamos un poco en el tiempo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La historia es un poco larga pero las manifestaciones en la ciudad de México se entienden mejor si tenemos un poco más de contexto, &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empecemos por la ciudad fronteriza de Ciudad Juárez en donde al menos desde 1993 se han reportado desapariciones de mujeres en circunstancias muy parecidas:  &lt;em&gt;mujeres jóvenes de escasos recursos que son secuestradas de camino a su escuela, a su casa a su trabajo o viceversa&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme pasaron los años el número de mujeres muertas y desaparecidas siguió creciendo y una parte de la sociedad civil, principalmente las madres  de las víctimas se empiezan a organizar para exigir justicia.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos trasladamos ahora al año 2010 cuando la activista Marisela Escobedo Ortiz es asesinada de un balazo en la cabeza tras encabezar múltiples manifestaciones para resolver el asesinato de su hija. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2011 la activista Susana Chávez es encontrada sin vida con una bolsa de plástico en la cabeza y con una mano amputada. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los años siguen pasando y los crímenes en Juárez siguen impunes y en distintas partes de la república las denuncias por feminicidios siguen en aumento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2015 el Estado de México (Que es lo que rodea a la capital) ya ocupa el primer lugar de víctimas del feminicidio y las agresiones a mujeres son tan comunes que el poder ejecutivo creó un estado de alerta especial para la violencia en contra de la mujer.
    Todo esto obvio con presiones de grupos civiles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2017 hubieron manifestaciones en Puebla y en la ciudad de México respectivamente por la muerte de Mara Castilla y de Lesvy Berlín
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y todo esto nos lleva a agosto de 2019 cuando dos incidentes claves :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;El primero fue la liberación de 4 agentes de policía acusados de la violación a una joven de 17 años, después de varias irregularidades con su caso.    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Y el siguiente menos de una semana después otra joven que fue agredida sexualmente por un policía en el baño de el Museo Archivo de la Fotografía donde estaba haciendo su servicio social&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto desencadenó una serie de protestas en todo México e imagenes como esta y esta le dieron la vuelta al mundo&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ya ahora sí que conocemos el contexto &lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este es el punto en el que Roma salta a la acción y nos hace la pregunta que todos nos estábamos preguntando en esos momentos:
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;
    ¿Por qué alguien que quiera entrar a policía lo tiene más difícil si es hombre? No sé ¿Qué pasa con los hombres más pequeñitos?
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justo en esto fue lo primero que pensé cuando hay una manifestación cuyo detonante son policías acusados de la violación de dos menores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De paso también se le olvidó mencionar la historia de José Luis Castillo quien fue el una de las figuras más emblemáticas de la manifestación que lleva buscando 10 años a su hija que desapareció de camino a la escuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se indignó también que en España las empresas ganan mucho dinero por contratar a mujeres… pero como no cita sus fuentes me di a la tarea de investigar &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y creo que se refiere a que los subsidios son un poco mayores si contratas a una persona desempleada o con discapacidad si es mujer...pero bueno no sé si está hablando de esto y no es el punto ya me distraje, ¿Qué estaba diciendo? ahhh sí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los argumentos se pueden atribuir a ignorancia por parte de Roma, quien no investigó el caso antes de publicar el video  pero lo que dijo a continuación me dieron ganas de dejar de vivir en este planeta &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este comentario tiene dos posibles explicaciones:  O Roma no entiende cómo funcionan el lenguaje figurado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O piensa que las manifestantes son unas exageradas, las están matando pero no lo suficiente como para salir a la calle a expresar su inconformidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roma como muchas otras personas piensan que el feminismo dejó de ser útil cuando las mujeres ganaron el derecho a votar y es fácil pensar esto desde una visión de privilegio, pero una vez que tienes derechos similares en la constitución no logras automáticamente la igualdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;Cancelen el feminismo chicas, nos vamos a casa, no nos habíamos dado cuenta que la igualdad entre hombres ya la habíamos logrado. Nos vemos mañana para ver el partido ese de futbol femenil para conmemorar el cierre de la brecha salarial.&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo también pensaba estas cosas, pero la realidad es más compleja de lo que aparenta y la clave para entender lo que está pasando es tener empatía que nuestras aliadas mujeres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La empatía es cuando intentas entender el problema del otro y ponerte en sus zapatos y Roma sé que es difícil ponerte en el lugar de una mujer con miedo a que un hombre le arruine la vida por el simple hecho de estar sola en el momento equivocado y en su casa o en la calle, no hay lugar seguro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sé que es difícil ponerte en la misma situación de una mujer embarazada que decide no tener a su hijo y tener que enfrentarse a graves consecuencias sociales o incluso la muerte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sé que es difícil ser empático con el enojo e impotencia de las personas que salieron a la calle a manifestarse en contra de los abusos que tú no viviste desde pequeño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nos estan matando” es un llamado a la empatía Roma, no es una expresión literal tú eres una persona que eres capaz de la empatía creo, espero.&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Referencias video Chinicuil Manifestación feminista en México (Respuesta a Roma Gallardo)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=cB7Aopy3SLY&quot; &gt;Un video bastante bueno de las igualadas explicando lo que sucedió en México&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un artículo por si Roma Gallardo lee el pie de este video pueda documentarse un poco de lo que es ser mujer policía en México y de los abusos que sufren muchas policía por el hecho de ser mujer &lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://www.animalpolitico.com/el-blog-de-causa-en-comun/ser-mujer-policia/&quot;&gt;Ser mujer policía en México&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://aristeguinoticias.com/1908/mexico/protestas-feministas-muestran-indignacion-y-desesperacion-faltan-canales-de-comunicacion-con-gobierno-marta-lamas/&quot;&gt;&lt;/a&gt;Un artículo en el que explica el impacto positivo que tuvieron de las manifestaciones feministas “violentas” en México&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://elpais.com/diario/2000/08/20/sociedad/966722410_850215.html&quot;&gt;Ley que castiga con prisión a las mujeres que quieran practicarse un aborto en Guanajuato sigue activa en 2019 &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://www.sinembargo.mx/20-08-2019/3631933&quot;&gt;El caso del héroe que popularizó el uso de la diamantina (purpurina o escarcha) en protesta a su hija que lleva 10 años desaparecida&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El video de Roma Gallardo...me parece tan indignante que no voy a poner el link&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Casos de feminicidio de los que hablo en el video&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://elpais.com/internacional/2017/11/22/mexico/1511307168_804661.html&quot;&gt;Feminicidios en Ciudad Juárez&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://www.jornada.com.mx/ultimas/estados/2018/12/16/recuerdan-a-la-activista-marisela-escobedo-a-8-anos-de-su-asesinato-904.html&quot;&gt;Marisela Escobedo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://www.bbc.com/mundo/noticias/2011/01/110112_mexico_juarez_susana_chavez_an&quot;&gt;Susana Chávez&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://cnnespanol.cnn.com/2017/09/16/hallan-muerta-a-joven-en-mexico-que-desaparecio-tras-tomar-un-coche-de-cabify/&quot;&gt;Mara Castilla&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://www.animalpolitico.com/2019/10/declaran-culpable-jorge-luis-feminicidio-lesvy-berlin-rivera-osorio/&quot;&gt;Lesvyn Berlín&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot; href=&quot;https://www.animalpolitico.com/2019/07/femincidio-fatima-edomex-justicia/&quot;&gt;Fátima Quintana&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="latinoamerica" /><category term="feminismo" /><summary type="html">Voy a responder a un video que ya tiene tiempo de haber sido publicado, pero su contenido sigue siendo relevante. Roma Gallardo el héroe de los hombres nos intenta demostrar cómo el feminismo actual no sirve y lo maligna que fue la manifestación feminista de Agosto 2019 en México y en mi video explicar porque obvio está mal...muy mal Roma</summary></entry><entry><title type="html">¿La izquierda no funciona? (Respuesta a Libertad y lo que surja)</title><link href="http://localhost:4000/economia-izquierda.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿La izquierda no funciona? (Respuesta a Libertad y lo que surja)" /><published>2019-11-16T10:31:09+01:00</published><updated>2019-11-16T10:31:09+01:00</updated><id>http://localhost:4000/economia-izquierda</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/economia-izquierda.html">&lt;p&gt;Un profesor de Texas Tech da una lección de lo que realmente es la izquierda  en su clase y se le olvida tomar en cuenta que la gente que gana poco dinero no es porque trabaja poco y aqui te explico por qué. La gran lección de economía sobre el socialismo...como alguno llaman a esta anécdota
    &lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/BCGrGCyFTrs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Transcripción video Chinicuil ¿La izquierda no funciona? (Respuesta a Libertad y lo que surja)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aloha que tal muy buenas, aqui chinicuil analizando este video de libertad y lo que surja &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pido un poco de tu cooperación porque mi video no será tan breve como el suyo, porque primero tengo que explicar su video y luego mi punto vista, pero intentaré resumir:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La historia que se explica en el video “Porque la izquierda no funciona” ha estado circulando en internet al menos desde 2009 y va masomenos así:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;em&gt;Un reconocido profesor de economía de la Universidad norteamericana de Texas Tech alegó que él nunca había suspendido a uno de sus estudiantes pero que, en una ocasión, tuvo que aplazar a la clase entera. Cuenta que esa clase le insistió que el socialismo sí funcionaba, que en ese Sistema, no existían ni pobres ni ricos, sino una total igualdad entre todos.
        &lt;br&gt;
        El profesor le propuso a sus alumnos hacer un experimento en clase sobre el socialismo: Todas las notas iban a ser promediadas y a todos los estudiantes se les asignaría la misma nota, de forma que nadie sería aplazado y nadie sacaría un sobresaliente.
        Después del primer examen, las notas fueron promediadas y todos los estudiantes aprobaron. Los estudiantes que se habían preparado muy bien estaban molestos y los estudiantes que estudiaron poco, estaban contentos.
        &lt;br&gt;
        Pero, cuando presentaron el segundo examen, los estudiantes que estudiaron poco estudiaron aún menos, y los estudiantes que habían estudiado duro decidieron no trabajar tan duro ya que no iban a lograr obtener un sobresaliente; y, así, también estudiaron menos.
        &lt;br&gt;
        ¡El promedio del segundo examen fue suficiente! Y nadie estuvo contento.
        Pero cuando se llevó a cabo el tercer examen, toda la clase sacó insuficiente; y todos los alumnos fueron reprobados.
        &lt;br&gt;
        Las notas nunca mejoraron. Los estudiantes empezaron a pelear entre si, culpándose unos a los otros por las malas notas, hasta llegar a insultos y resentimientos mutuos, ya que ninguno estaba dispuesto a estudiar para que se beneficiara otro que no lo hacía.
        Para asombro de toda la clase, ¡Todos perdieron el año! Y el profesor les preguntó si ahora entendían la razón del gran fracaso del socialismo.&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;Porque todos sabemos que el único motivo por el que se esfuerzan lo buenos alumnos es por la calificación.&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primera vista el planteamiento es lógico, promediar las calificaciones es parecido a promediar el dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero en este proceso el profesor de economía compara a la gente que tiene mejores resultados en la escuela con la gente que más gana dinero. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otras palabras nos dice que la gente que se esfuerza menos tiene menos dinero y la gente que se esfuerza tiene más&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero creo que no necesito ser un profesor en economía para decir que: &lt;strong&gt;Hay personas que trabajan y se esfuerzan un montón y aún así ganan poco dinero&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una forma fácil de entender el problema es usando este gráfico&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/grafico-economia-izquierda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;

&lt;p&gt;Tenemos al alumno malo en la parte de abajo &lt;br&gt;    En la parte más alta tenemos al mejor.Y suponemos que existe una relación directa entre  tiempo de trabajo con sus calificaciones o notas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema es cuando comparamos los salarios de las personas con esta gráfica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomemos por ejemplo un restaurante ¿En qué parte de la gráfica ponemos a un lava-platos, en el que trabaja mucho o en el que trabaja poco?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el dueño del restaurante trabaja más o menos que el lava-platos. &lt;br&gt; ¿Cuántos turnos debería de trabajar el lava-platos para alcanzar al dueño del restaurante?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si intentamos relacionar el ejemplo del restaurante al ejemplo de los alumnos:  Es imposible que el alumno malo consiga la calificación de un alumno de 10.  No existe una correlación directa ¿ven?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho los empleos de camareros o meseros, encargados de la limpieza y choferes son trabajos que requieren muchas horas de esfuerzo y son de los peores pagados aunque sean trabajos indispensables para el funcionamiento de las ciudades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y si lo analizamos a mayor escala lo datos de los países que más horas trabajan no se corresponde con los países con menos índices de pobreza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen suponiendo que la historia del experimento sea real: nos deja una moraleja muy torcida en la que la gente que gana poco dinero como resultado de su falta de empeño en el trabajo. Como si fueran los típicos alumnos perezosos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y les aseguro la pobreza es un fenómeno muy complejo que no es causado por la falta de esfuerzo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas gracias por escucharme, como siempre dejo mis fuentes en el pie del video Si te gustó dale laik y compartelo, pon tus dudas y opiniones en los comentarios y en un futuro haré otro video donde discutiremos los mejores comentarios. ¿Trato?  &lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Referencias video Chinicuil ¿La izquierda no funciona? (Respuesta a Libertad y lo que surja)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=gRZ3bdTTb1k&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El video original de libertad y lo que surja&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.snopes.com/fact-check/social-injustice/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Revisión de Snopes para la historia del profesor dde Texas Tech&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nbcnews.com/id/38168029/ns/business-careers/t/lowest-paying-jobs-america/#.Xckg_ZJKhTY&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Trabajos peor pagados en Estados Unidos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Working_time&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Datos gráfico de los países que más horas trabajan&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Trabajadores_pobres&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Trabajos pobres&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.elindependiente.com/economia/2019/08/19/jornadas-50-horas/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Jornadas de 50 horas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/mundo/noticias-49411425&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Países que trabajan más horas a nivel mundial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.animalpolitico.com/2019/04/mexicanos-trabajo-digno-observatorio/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;80% de los mexicanos trabaja sin contrato, sin seguridad social y con bajos salarios&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://news.un.org/es/story/2019/01/1449412&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Crece la pobreza extrema en América Latina&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.efe.com/efe/america/economia/casi-3-2-millones-jovenes-pobres-de-colombia-tiene-trabajo-precario-dice-una-ong/20000011-3814625&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;COLOMBIA TRABAJO Casi 3,2 millones jóvenes pobres de Colombia tiene trabajo precario, dice una ONG&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="economia" /><category term="redistribucion de la riqueza" /><summary type="html">Un profesor de Texas Tech da una lección de lo que realmente es la izquierda en su clase y se le olvida tomar en cuenta que la gente que gana poco dinero no es porque trabaja poco y aqui te explico por qué. La gran lección de economía sobre el socialismo...como alguno llaman a esta anécdota</summary></entry><entry><title type="html">¿Qué es realmente la ideología de género?</title><link href="http://localhost:4000/ideologia-genero.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿Qué es realmente la ideología de género?" /><published>2019-10-19T11:31:09+02:00</published><updated>2019-10-19T11:31:09+02:00</updated><id>http://localhost:4000/ideologia-genero</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ideologia-genero.html">&lt;p&gt;Hablaremos de temas poco polémicos: de religión, política y sexualidad mientras desmantelamos qué realmente es esto de la ideología de género&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/IHeRH9KDyQQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Transcripción video Chinicuil ¿Qué es realmente la ideología de género?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aloha a todos, para aquellos que no me conozcan soy chinicuil y ooooo dios, oooo el mio, sip hoy no vamos a hablar de nada polémico aqui, solo vamos a hablar de retórica y de ideología de género&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encontré por primera vez la frase “Ideología de género” en un video que me pasaron por whatsapp no sé si nunca me había fijado en esta frase o qué pasó pero como que poco tiempo después empecé a ver esta frase repetida en twitter, en facebook en y en youtube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como que me picó la curiosidad y empecé a investigar más al respecto y poco a poco descendí por una espiral de locura en la que encontré:
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Una campaña en contra de libro de educación sexual para primaria en perú&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Grupos activistas en contra de la educación sexual&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Teorías de la conspiración marxistas&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Disputas por injurias al Fondo de Población de las Naciones Unidas&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Y por supuesto una rarísima conversación de lo que debería ser  el sexo, el género y el papel del estado en todo esto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;strong&gt;Empecemos por el principio&lt;/strong&gt;
&lt;h3&gt;¿Qué es lo que todos estos artículos y videos dicen que es la ideología de género?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En pocas palabras: que los hombres y las mujeres somos iguales y que la sociedad es lo que nos hace distintos o como este video lo explica bastante bien &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok los hombres y las mujeres son iguales pero quién dice que la biología no tenga nada que ver...y qué tiene de malo todo esto&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;¿Qué tiene de malo esto de la ideología de género?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hay varias posturas de por qué la ideología de género está mal:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer grupo (Que son la mayoría) son los que se preocupan por los niños y hablan de cómo las escuelas confunden a sus hijos con ideas raras, por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Que hombres y mujeres son iguales &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Que pueden haber parejas gay&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Y que existen personas trans &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Uno de los casos más sonados es de la organización peruana “Con mis hijos no te metas” critica duramente este libro de eduación sexual primaria pued dice que promueve la ideología de género &lt;a href=&quot;https://redaccion.lamula.pe/2016/11/30/ideologia-de-genero-estos-son-los-dibujitos-que-aterran-a-algunos-padres/ginnopaulmelgar/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;[[Artículo, estos son los dibujos que aterran a algunos padres Ideología de género ]]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros grupos son los que dicen defender las ciencias duras. Dicen que solo hay dos géneros y se corresponden con los dos únicos sexos: El femenino y el masculino y la única relación sexual válida es entre un hombre y una mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros son contenidos orientados a públicos más específicos en donde se intenta desacreditar la idea de diversidad sexual porque por algún motivo esto nos quita derechos a los que hemos luchado por conseguirlos.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Los culpables&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aquí es donde la mayoría de estos contenidos empiezan a exponer a el verdadero culpable detrás de todo este tema de la ideología de género:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayoría busca como primeros culpables a las escuelas, el argumento es que los maestros quieren borrar la distinción entre hombres y mujeres para confundir a sus hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las escuelas no están solas en esto, algunos culpan a la industria farmacéutica de que quieren vender más tratamientos hormonales para las personas transgénero…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y otros más peculiares dicen que es un plan neo-marxista para usar la homosexualidad como un arma&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Pero ¿la ideología de género es real y se enseña en las escuelas?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ufff recuerdan ese capítulo de los simpsons donde Bart trabaja para Tony el gordo y Bart se siente mal porque no sabe si Tony el gordo es realmente un criminal y Tony empieza a explicar por qué él no es un maleante: &lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/vqd0PgHAgcQ?start=58&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;El argumento: “En las escuelas se enseña a que las diferencias entre niños y niñas solo son producidas por la sociedad” Parte de la falsedad de que en las escuelas solo se habla de las diferencias sociales entre niños y niñas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Investigando para este video no encontré en ningún plan de educación primaria en latinoamérica a nivel estatal en donde se hable solo exclusivamente de las diferencias sociales entre hombres y mujeres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una falacia como la de Tony el gordo en la que formulas una mentira partiendo de algo que parece verdad.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;¿Entonces qué es realmente la ideología de género?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es una forma de propaganda creada para promover dos ideas:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;No hay más diversidad sexual que la estipulada en las sagradas escrituras.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;La única manera válida y natural en la que se pueden relacionar un hombre y una mujer es la manera tradicional&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Crean una narrativa en la que solo existe una verdad sobre la sexualidad y que los maestros en las escuelas u otra élite intelectual quieren engañarnos sobre este verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando se habla de ideología de género en estos videos y artículos se evita hablar de argumentos que muevan el diálogo en alguna dirección: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;¿Existen diferencias entre sexo y género?&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;¿La reproducción es la única manera de vivir la sexualidad?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;strong&gt;Pero un momento...&lt;/strong&gt;
&lt;h3&gt;¿Quiénes producen estos contenidos?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mientras estaba en mi frenesí de búsquedas sobre ideología de género desarrollé un pequeño juego que se llama “Encuentra la relación del contenido donde se habla de la ideología de género con algún grupo religioso” y bueno&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre preocupado porque el gobierno se va a meter con sus hijos es Christian Rosas es un protestante evangélico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El video que explica con dibujitos qué es la ideología de género fue creado por Profesionales por la ética...también ligado con grupos religiosos.
    Otro más es Agustín Laje colabora con diversos foros católicos, principalmente con la agencia de noticias católica aciprensa y actuall que es una publicación creada por la asociación hazte oir
    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;Aqui tengo que hacer un pequeño parentesis porque hay un chisme buenísimo del que hasta la fecha no hay mucha claridad pero por lo visto Amparo Medina dice que trabajó para la ONU y que mientras trabajaba ahí es cuando se dio cuenta de la campaña de adoctrinamiento de la ideología de género, por su parte Martin Santiago representante del Fondo de Población de las Naciones Unidas  en Panamá hizo un comunicado oficial donde desmiente que Amparo haya trabajado para este organismo, pueden leer de esto en la descripción.
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te propongo que juegues conmigo y hagas una búsqueda de “Ideología de género” en google e intentes encontrar contenido que hable en contra de la ideología de género y que no esté ligado con algún grupo religioso.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Pero cuáles son las verdades científicas sobre el género y el sexo y las diferencias entre hombres y mujeres&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Los científicos de las llamadas ciencias duras como la biología, la genética, y la medicina reconocen más diversidad   la sexualidad que el binomio hombre-mujer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La naturaleza en este caso es mucho más compleja que el lenguaje: sólo tenemos dos palabras para referirnos a la sexualidad biológica. &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;De entrada diferencias entre el cerebro femenino y el cerebro masculino no son tan claras y definitivas y hay muchos debates en la comunidad científica al respecto&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Hay un sin fin de variaciones en las características físicas como el tamaño del pecho, tono de voz y forma del cuerpo&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Hay personas con grandes variaciones en los niveles hormonales&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Otras que nacieron características físicas masculinas (pene, testículos) pero cromosomas femeninos y viceversa&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Y por supuesto también los que nacieron con características físicas masculinas y femeninas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Algunos científicos utilizan este espectro para ilustrar las variedades biológicas de la especie humana para hablar de sexo, &lt;br&gt;
Donde hay mujeres de un lado del espectro, hombres en otro y una gama de posibles variantes en medio&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/espectro-sexual.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;p&gt;Si quieren saber más sobre esto les recomiendo ampliamente un capítulo de Mandarax. Donde dos biólogas muy amenas discuten este tema con más profundidad.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y las relaciones entre mujeres y hombres dependen de más factores que los estrictamente biológicos. Por lo que obviamente le tenemos que añadir el aspecto social.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sociedad en la que vivimos moldea nuestros roles de género. Y la relación que juega la sexualidad reproductiva moldea a la sociedad por ejemplo cuando hablamos de la libertad de aborto.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En resumen:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    La sociedad juega un papel muy importante en cómo nos comportamos sexualmente los seres humanos  y la biología sexual es más diversa de lo que dicen los videos en contra de la ideología de género
    &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Un llamado a la empatía&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hay cuatro ideas que me gustaría destacar&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;La gente que está creando material educativo para enseñar temas de sexualidad en las escuelas cumplen un papel muy importante en el exterminio de enfermedades de transmisión sexual y de cómo vivir una vida sexual más feliz, responsable e inclusiva.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;El ser humano es muy diverso y existen reglas bastantes claras sobre el consenso y de cómo ejercer nuestra sexualidad. &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Los derechos trans son derechos humanos. &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Y a riesgo de sonar un poco ñoño amor al prójimo, mucho amor de eso realmente se trata la religión no de estereotipar y atacar minorías.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;En América Latina tenemos un problema bastante grande de violencia en contra de las mujeres y también en contra de la comunidad LGTBI especialmente las personas trans.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi recomendación: acérquense a más gente trans y gay, conozcan lo que nuestras aliadas feministas tienen que decir. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si son tímidos como yo, pueden hacerlo por internet: escuchen a Ophelia Pastrana, sigan a Contrapoints, ríanse un rato con la genial Marven, lean a Lucia Mbomio en tuiter, bueno les dejo bastantes recomendaciones en la descripción y obvio si quieren recomendar a más creadores pónganlo en los comentarios.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas gracias por escucharme, comparte este video si lo encontraste interesante, pon tus dudas y opiniones en los comentarios y en un periodo de tiempo razonable haré otro video donde discutiremos los mejores comentarios. ¿Trato?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta la próxima
&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Referencias video Chinicuil ¿Qué es realmente la ideología de género?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Podcast de Mándarax sobre los cromosomas y más loquera: &lt;a href=&quot;https://www.puentes.mx/episodio/mandarax/xyxy&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://www.puentes.mx/episodio/mandarax/xyxy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redefiniendo el sexo biológico: &lt;a href=&quot;https://medium.com/pensadoraslibres/redefiniendo-el-sexo-biol%C3%B3gico-c50cf1a0d1e1&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Redefiniendo el sexo biológico&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visualizing sex as an espectrum: &lt;a href=&quot;https://blogs.scientificamerican.com/sa-visual/visualizing-sex-as-a-spectrum/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;https://blogs.scientificamerican.com/sa-visual/visualizing-sex-as-a-spectrum/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What is gender? | Contrapoints: &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=b_uEXzqW43c&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Video ¿Qué es género Contrapoints?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Are There &quot;Male&quot; and &quot;Female&quot; Brains? | SciShow: &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=z5c7ubF0u-U&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Video diferencias entre el cerebro femenino y masculino&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gata de Schrödinger &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=NcuahUUOQmA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Video hablando de las diferencias del cerbro del hombre y la mujer&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre la violencia contra la gente transexual y transgénero:  &lt;a href=&quot;https://www.eluniversal.com.mx/nacion/el-riesgo-de-ser-transexual-en-mexico&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;El riesgo de ser transexual en México&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://consentzine.com/assets/consentimiento_zine.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Guía del consentimiento sexual (por si acaso)&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ecuadorchequea.com/2019/01/11/amparomedina-trabajo-onu-provida-aborto/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;¿Amparo Medina fue asesora de la ONU?&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Sobre idología de género&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=mxm8PqXPFf8&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;Cual es la joda con la ideología de genero&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://blogs.20minutos.es/1-de-cada-10/2018/01/10/la-ideologia-de-genero-para-que-sirve/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;¿Qué es y para qué sirve la “ideología de género”?&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="breadtube" /><category term="latinoamerica" /><category term="feminismo" /><summary type="html">Hablaremos de temas poco polémicos: de religión, política y sexualidad mientras desmantelamos qué realmente es esto de la ideología de género</summary></entry></feed>